{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16999,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala em pintura sabe-se que para cada ambiente existe um produto diferente. Em um ambiente externo, quando se deseja corrigir as imperfei\u00e7\u00f5es das superf\u00edcies, recomenda-se o uso de massa:","provas":[{"id":8783,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-pintor","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Pintor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399687,"hashId":"a0f5a8ff05de1002a0c4ce5349a2842d","enunciado":"<p align=justify>Quando se fala em pintura sabe-se que para cada ambiente existe um\r\nproduto diferente. Em um ambiente externo, quando se deseja corrigir as imperfei\u00e7\u00f5es\r\ndas superf\u00edcies, recomenda-se o uso de massa:<\/p>","resposta":1438982,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fina.","id":1438980,"corpo":"<p align=justify>fina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3leo.","id":1438981,"corpo":"<p align=justify>\u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acr\u00edlica.","id":1438982,"corpo":"<p align=justify>acr\u00edlica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrida.","id":1438983,"corpo":"<p align=justify>corrida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237803,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pintura\/Pintor","oab":false,"nome":"Pintura\/Pintor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pintura-pintor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) s\u00e3o indispens\u00e1veis para o servi\u00e7o de pintura. Em uma parede revestida de gesso, para a opera\u00e7\u00e3o de lixamento, al\u00e9m do capacete, devem-se usar os seguintes EPI&#39;s:","provas":[{"id":8783,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-pintor","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Pintor - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399691,"hashId":"ad73b6962c14006d5c0456bbd89e3c74","enunciado":"<p align=justify>Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) s\u00e3o indispens\u00e1veis para o\r\nservi\u00e7o de pintura. Em uma parede revestida de gesso, para a opera\u00e7\u00e3o de lixamento,\r\nal\u00e9m do capacete, devem-se usar os seguintes EPI&#39;s:<\/p>","resposta":1438998,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sapato de seguran\u00e7a, avental contra p\u00f3 e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":1438996,"corpo":"<p align=justify>sapato de seguran\u00e7a, avental contra p\u00f3 e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sapato de seguran\u00e7a, protetor auricular e m\u00e1scara contra p\u00f3.","id":1438997,"corpo":"<p align=justify>sapato de seguran\u00e7a, protetor auricular e m\u00e1scara contra p\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sapato de seguran\u00e7a, m\u00e1scara contra p\u00f3 e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":1438998,"corpo":"<p align=justify>sapato de seguran\u00e7a, m\u00e1scara contra p\u00f3 e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luva de raspa, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e m\u00e1scara contra p\u00f3.","id":1438999,"corpo":"<p align=justify>luva de raspa, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e m\u00e1scara contra p\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237807,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Pintor","id":2941}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a ferramenta apresentada a seguir: Esta \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":8783,"cargo":{"descricao":"Pintor","id":2941},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-pintor","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Pintor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399692,"hashId":"a89336015534be5b8df04bc30a6a0f51","enunciado":"<P align=justify>Observe a ferramenta apresentada a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8783\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Esta \u00e9 conhecida como:<\/P>","resposta":1439003,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edvel.","id":1439000,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lixa.","id":1439001,"corpo":"<p align=justify>lixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esp\u00e1tula.","id":1439002,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e1tula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desempenadeira.","id":1439003,"corpo":"<p align=justify>desempenadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237808,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pintura\/Pintor","oab":false,"nome":"Pintura\/Pintor","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396346,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pintura-pintor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia odontol\u00f3gica p\u00fablica, antes da implanta\u00e7\u00e3o dos primeiros programas de odontologia sanit\u00e1ria, estava caracterizada pela atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de forma","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399697,"hashId":"d25b679ebf5e3695cbd00960cc77c74d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia odontol\u00f3gica\r\np\u00fablica, antes da implanta\u00e7\u00e3o dos primeiros programas\r\nde odontologia sanit\u00e1ria, estava caracterizada pela atua\u00e7\u00e3o\r\ndos profissionais de forma<\/p>","resposta":1439023,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distinta do que havia em rela\u00e7\u00e3o aos consult\u00f3rios particulares, nos quais se dava menos aten\u00e7\u00e3o ao planejamento da sa\u00fade bucal.","id":1439020,"corpo":"<p align=justify>distinta do que havia em rela\u00e7\u00e3o aos consult\u00f3rios particulares,\r\nnos quais se dava menos aten\u00e7\u00e3o ao planejamento\r\nda sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bastante engajada aos preceitos das a\u00e7\u00f5es educativas, tal como era comum nos consult\u00f3rios particulares.","id":1439021,"corpo":"<p align=justify>bastante engajada aos preceitos das a\u00e7\u00f5es educativas, tal\r\ncomo era comum nos consult\u00f3rios particulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"articulada com os prop\u00f3sitos de diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00e3o em termos populacionais, com mais preven\u00e7\u00e3o do que atendimento.","id":1439022,"corpo":"<p align=justify>articulada com os prop\u00f3sitos de diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00e3o\r\nem termos populacionais, com mais preven\u00e7\u00e3o do que\r\natendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1loga ao que se vivenciava nos consult\u00f3rios particulares, com a\u00e7\u00f5es que privilegiavam a abordagem individual.","id":1439023,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1loga ao que se vivenciava nos consult\u00f3rios particulares,\r\ncom a\u00e7\u00f5es que privilegiavam a abordagem individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alternativa ao tipo de atendimento dos consult\u00f3rios particulares, privilegiando abordagens preventivas e coletivas.","id":1439024,"corpo":"<p align=justify>alternativa ao tipo de atendimento dos consult\u00f3rios particulares,\r\nprivilegiando abordagens preventivas e coletivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. ","id":237813,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8784\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/399697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe tr\u00eas reescritas com base no trecho: \u2026 instituiu-se a recomenda\u00e7\u00e3o de que os centros de sa\u00fade contassem com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". I. \u2026 recomendava-se que os centros de sa\u00fade contassem com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". II. \u2026 recomendou-se que os centros de sa\u00fade contavam com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". III. \u2026 recomenda-se de que os centros de sa\u00fade contam com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". Tendo por refer\u00eancia a reg\u00eancia verbal e o emprego dos verbos, est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399700,"hashId":"87c0df5a413862b48fc47f3a9f3d9a17","enunciado":"<P align=justify>Observe tr\u00eas reescritas com base no trecho: \u2026 instituiu-se a recomenda\u00e7\u00e3o de que os centros de sa\u00fade contassem com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u2026 recomendava-se que os centros de sa\u00fade contassem com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u2026 recomendou-se que os centros de sa\u00fade contavam com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u2026 recomenda-se de que os centros de sa\u00fade contam com um \"Servi\u00e7o de Higiene Bucodent\u00e1ria\". <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por refer\u00eancia a reg\u00eancia verbal e o emprego dos verbos, est\u00e1 correto o contido em<\/P>","resposta":1439035,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1439035,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1439036,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1439037,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1439038,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1439039,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06. ","id":237813,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 06.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8784\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/399700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa consiste na a\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399712,"hashId":"d4bf386295efbbeb2ff4acf26b0ae585","enunciado":"<p align=justify>O crime de <i>denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa<\/i> consiste na a\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1439095,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial, de processo judicial, instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o administrativa, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente.","id":1439095,"corpo":"<p align=justify>dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial, de\r\nprocesso judicial, instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o administrativa,\r\ninqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa\r\ncontra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe\r\ninocente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer afirma\u00e7\u00e3o falsa, ou negar ou calar a verdade como testemunha, perito, contador, tradutor ou int\u00e9rprete em processo judicial, ou administrativo, inqu\u00e9rito policial, ou em ju\u00edzo arbitral.","id":1439096,"corpo":"<p align=justify>fazer afirma\u00e7\u00e3o falsa, ou negar ou calar a verdade como\r\ntestemunha, perito, contador, tradutor ou int\u00e9rprete em\r\nprocesso judicial, ou administrativo, inqu\u00e9rito policial,\r\nou em ju\u00edzo arbitral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provocar a a\u00e7\u00e3o de autoridade, comunicando-lhe a ocorr\u00eancia de crime ou de contraven\u00e7\u00e3o que sabe n\u00e3o se ter verificado.","id":1439097,"corpo":"<p align=justify>provocar a a\u00e7\u00e3o de autoridade, comunicando-lhe a ocorr\u00eancia\r\nde crime ou de contraven\u00e7\u00e3o que sabe n\u00e3o se ter\r\nverificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acusar-se, perante a autoridade, de crime inexistente ou praticado por outrem.","id":1439098,"corpo":"<p align=justify>acusar-se, perante a autoridade, de crime inexistente ou\r\npraticado por outrem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caluniar algu\u00e9m, imputando-lhe falsamente fato definido como crime.","id":1439099,"corpo":"<p align=justify>caluniar algu\u00e9m, imputando-lhe falsamente fato definido\r\ncomo crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237820,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/399712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crime de falso testemunho ou falsa per\u00edcia,","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399713,"hashId":"572b9a36a282e880f03aabdb049f7920","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao <i>crime de falso testemunho ou falsa per\u00edcia<\/i>,<\/p>","resposta":1439101,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pena \u00e9 aplicada em dobro, se o agente se serve de anonimato ou de nome suposto.","id":1439100,"corpo":"<p align=justify>a pena \u00e9 aplicada em dobro, se o agente se serve de\r\nanonimato ou de nome suposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as penas s\u00e3o aumentadas de um sexto a um ter\u00e7o, se o crime \u00e9 cometido com o fim de obter prova destinada a produzir efeito em processo penal.","id":1439101,"corpo":"<p align=justify>as penas s\u00e3o aumentadas de um sexto a um ter\u00e7o, se o\r\ncrime \u00e9 cometido com o fim de obter prova destinada a\r\nproduzir efeito em processo penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pena \u00e9 diminu\u00edda da metade, se o processo em que o falso testemunho ocorreu imputa a pr\u00e1tica de contraven\u00e7\u00e3o.","id":1439102,"corpo":"<p align=justify>a pena \u00e9 diminu\u00edda da metade, se o processo em que o falso\r\ntestemunho ocorreu imputa a pr\u00e1tica de contraven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 conduta t\u00edpica, se quem presta o falso depoimento ou realiza a falsa per\u00edcia \u00e9 ascendente, descendente, c\u00f4njuge ou irm\u00e3o do criminoso.","id":1439103,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 conduta t\u00edpica, se quem presta o falso depoimento\r\nou realiza a falsa per\u00edcia \u00e9 ascendente, descendente,\r\nc\u00f4njuge ou irm\u00e3o do criminoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fato deixa de ser pun\u00edvel, se, a qualquer tempo, o agente se retrata ou declara a verdade.","id":1439104,"corpo":"<p align=justify>o fato deixa de ser pun\u00edvel, se, a qualquer tempo, o agente\r\nse retrata ou declara a verdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237821,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/399713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade do dentista por erro odontol\u00f3gico, \u00e9 correto afirmar que \u00e9","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399715,"hashId":"a257d19ad215239b8bc9efb6d8178564","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 responsabilidade do dentista por erro odontol\u00f3gico,\r\n\u00e9 correto afirmar que \u00e9<\/p>","resposta":1439112,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor por se tratar daquela a ser apurada independentemente de culpa do dentista.","id":1439110,"corpo":"<p align=justify>regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor por se\r\ntratar daquela a ser apurada independentemente de culpa\r\ndo dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regulada pelo C\u00f3digo de Processo Civil, por n\u00e3o ser a rela\u00e7\u00e3o do dentista com o paciente uma rela\u00e7\u00e3o de consumo.","id":1439111,"corpo":"<p align=justify>regulada pelo C\u00f3digo de Processo Civil, por n\u00e3o ser a\r\nrela\u00e7\u00e3o do dentista com o paciente uma rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da responsabilidade objetiva, tendo em vista que nos casos de profissionais liberais ser\u00e1 apurada a responsabilidade com verifica\u00e7\u00e3o de culpa do profissional.","id":1439112,"corpo":"<p align=justify>regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, como\r\nexce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da responsabilidade objetiva, tendo em\r\nvista que nos casos de profissionais liberais ser\u00e1 apurada\r\na responsabilidade com verifica\u00e7\u00e3o de culpa do profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o tratada apenas pelo C\u00f3digo Comercial, em que ser\u00e1 levada em conta a presen\u00e7a do elemento culpa do profissional.","id":1439113,"corpo":"<p align=justify>uma rela\u00e7\u00e3o tratada apenas pelo C\u00f3digo Comercial, em\r\nque ser\u00e1 levada em conta a presen\u00e7a do elemento culpa\r\ndo profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, como exce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da responsabilidade subjetiva, tendo em vista que nos casos de profissionais liberais ser\u00e1 apurada a responsabilidade sem verifica\u00e7\u00e3o de culpa do dentista.","id":1439114,"corpo":"<p align=justify>regulada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, como\r\nexce\u00e7\u00e3o \u00e0 regra da responsabilidade subjetiva, tendo em\r\nvista que nos casos de profissionais liberais ser\u00e1 apurada\r\na responsabilidade sem verifica\u00e7\u00e3o de culpa do dentista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237823,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/399715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que para visualizar as pastas e os arquivos de seu computador, um usu\u00e1rio est\u00e1 utilizando o Windows Explorer, que integra o Microsoft Windows XP em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399719,"hashId":"5a47f429487e80d4c578e023eae25da4","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que para visualizar as pastas e os arquivos de seu\r\ncomputador, um usu\u00e1rio est\u00e1 utilizando o Windows Explorer,\r\nque integra o Microsoft Windows XP em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o, assinale a alternativa que cont\u00e9m a correta afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1439131,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca por arquivos em uma pasta pode ser facilitada se for realizada uma ordena\u00e7\u00e3o destes por meio de um de seus atributos, tal como Finalidade.","id":1439130,"corpo":"<p align=justify>A busca por arquivos em uma pasta pode ser facilitada\r\nse for realizada uma ordena\u00e7\u00e3o destes por meio de um\r\nde seus atributos, tal como <b>Finalidade<\/b>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A data de cria\u00e7\u00e3o de um arquivo pode ser obtida com um clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre seu nome e a sele\u00e7\u00e3o de Propriedades no menu que se abre.","id":1439131,"corpo":"<p align=justify>A data de cria\u00e7\u00e3o de um arquivo pode ser obtida com um\r\nclique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre seu nome e a\r\nsele\u00e7\u00e3o de <b>Propriedades<\/b> no menu que se abre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pastas que s\u00e3o visualizadas com um sinal + \u00e0 sua esquerda cont\u00eam os arquivos dos programas que foram mais recentemente instalados no computador.","id":1439132,"corpo":"<p align=justify>As pastas que s\u00e3o visualizadas com um sinal + \u00e0 sua\r\nesquerda cont\u00eam os arquivos dos programas que foram\r\nmais recentemente instalados no computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso do Windows Explorer que permite a utiliza\u00e7\u00e3o das pastas e dos arquivos do computador em quest\u00e3o por outros usu\u00e1rios \u00e9 denominado Mapeamento.","id":1439133,"corpo":"<p align=justify>O recurso do Windows Explorer que permite a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndas pastas e dos arquivos do computador em quest\u00e3o por\r\noutros usu\u00e1rios \u00e9 denominado <b>Mapeamento<\/b>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um arquivo removido do disco r\u00edgido do computador por meio do acionamento simult\u00e2neo das teclas SHIFT e DELETE poder\u00e1 ser recuperado da Lixeira.","id":1439134,"corpo":"<p align=justify>Um arquivo removido do disco r\u00edgido do computador\r\npor meio do acionamento simult\u00e2neo das teclas <b>SHIFT<\/b>\r\ne <b>DELETE<\/b> poder\u00e1 ser recuperado da <b>Lixeira<\/b>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237827,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/399719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a jun\u00e7\u00e3o esmalte-cemento como ponto fixo de escolha para avalia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros cl\u00ednicos periodontais, quando se encontra n\u00edvel cl\u00ednico de inser\u00e7\u00e3o com valor igual ao da profundidade de sondagem, \u00e9 devido ao fato de que","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399726,"hashId":"d430e6fc0f73533b3c849935e023dbc3","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a jun\u00e7\u00e3o esmalte-cemento como ponto fixo\r\nde escolha para avalia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros cl\u00ednicos periodontais,\r\nquando se encontra n\u00edvel cl\u00ednico de inser\u00e7\u00e3o com valor\r\nigual ao da profundidade de sondagem, \u00e9 devido ao fato de\r\nque<\/p>","resposta":1439169,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o local do dente examinado est\u00e1 mostrando a presen\u00e7a de defeito \u00f3sseo horizontal.","id":1439165,"corpo":"<p align=justify>o local do dente examinado est\u00e1 mostrando a presen\u00e7a\r\nde defeito \u00f3sseo horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se trata de caso de falsa bolsa.","id":1439166,"corpo":"<p align=justify>se trata de caso de falsa bolsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nesse local h\u00e1 bolsa infra\u00f3ssea.","id":1439167,"corpo":"<p align=justify>nesse local h\u00e1 bolsa infra\u00f3ssea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se trata de bolsa supra\u00f3ssea localizada.","id":1439168,"corpo":"<p align=justify>se trata de bolsa supra\u00f3ssea localizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse local n\u00e3o h\u00e1 recess\u00e3o gengival.","id":1439169,"corpo":"<p align=justify>nesse local n\u00e3o h\u00e1 recess\u00e3o gengival.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237834,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/399726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Micro-organismos que exibem alta mobilidade, helicoidais, anaer\u00f3bicos, Gram-negativos, observados em bi\u00f3psias de gengivite necrosante na intimidade dos tecidos e que est\u00e3o em pequenas quantidades nos s\u00edtios sadios e em grande quantidade nas bolsas profundas. O texto refere-se a","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399729,"hashId":"1c7f1b9143b2f6548ec7136862c79b78","enunciado":"<P align=justify>Micro-organismos que exibem alta mobilidade, helicoidais, anaer\u00f3bicos, Gram-negativos, observados em bi\u00f3psias de gengivite necrosante na intimidade dos tecidos e que est\u00e3o em pequenas quantidades nos s\u00edtios sadios e em grande quantidade nas bolsas profundas. <\/P>\r\n<P align=justify>O texto refere-se a<\/P>","resposta":1439182,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aggregatibacter actinomycetemcomitans.","id":1439180,"corpo":"<p align=justify>Aggregatibacter actinomycetemcomitans.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fusobacterium nucleatum.","id":1439181,"corpo":"<p align=justify>Fusobacterium nucleatum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espiroquetas como o Treponema denticola.","id":1439182,"corpo":"<p align=justify>Espiroquetas como o Treponema denticola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porphyromonas gingivalis.","id":1439183,"corpo":"<p align=justify>Porphyromonas gingivalis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Veillonella parvula.","id":1439184,"corpo":"<p align=justify>Veillonella parvula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237837,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/399729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a reinfiltra\u00e7\u00e3o dos agentes anest\u00e9sicos, pode ser visto um fen\u00f4meno denominado taquifilaxia, que corresponde a","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399745,"hashId":"a289ff5815d4de7ce08062b2711f955c","enunciado":"<p align=justify>Durante a reinfiltra\u00e7\u00e3o dos agentes anest\u00e9sicos, pode ser visto\r\num fen\u00f4meno denominado taquifilaxia, que corresponde a<\/p>","resposta":1439261,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resposta exacerbada dos receptores card\u00edacos devido ao aumento da concentra\u00e7\u00e3o do agente anest\u00e9sico local.","id":1439260,"corpo":"<p align=justify>resposta exacerbada dos receptores card\u00edacos devido ao\r\naumento da concentra\u00e7\u00e3o do agente anest\u00e9sico local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da toler\u00e2ncia ao agente anest\u00e9sico administrado repetidamente.","id":1439261,"corpo":"<p align=justify>aumento da toler\u00e2ncia ao agente anest\u00e9sico administrado\r\nrepetidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o alerg\u00eanica, ant\u00edgeno x anticorpo, desencadeada pelo segundo contato entre pacientes sens\u00edveis e agentes anest\u00e9sicos locais.","id":1439262,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o alerg\u00eanica, ant\u00edgeno x anticorpo, desencadeada\r\npelo segundo contato entre pacientes sens\u00edveis e agentes\r\nanest\u00e9sicos locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da liga\u00e7\u00e3o entre anest\u00e9sico local e receptor, gerando melhora na resposta anest\u00e9sica local.","id":1439263,"corpo":"<p align=justify>aumento da liga\u00e7\u00e3o entre anest\u00e9sico local e receptor,\r\ngerando melhora na resposta anest\u00e9sica local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da a\u00e7\u00e3o vasoconstritora associada a importante repercuss\u00e3o sobre o sistema cardiovascular.","id":1439264,"corpo":"<p align=justify>aumento da a\u00e7\u00e3o vasoconstritora associada a importante\r\nrepercuss\u00e3o sobre o sistema cardiovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237853,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/399745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A adrenalina, associada aos anest\u00e9sicos locais, \u00e9 uma droga amplamente utilizada como agente vasoconstritor. Sobre a a\u00e7\u00e3o geral da adrenalina sobre o sistema cardiovascular, pode-se afirmar que ocorre diminui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399747,"hashId":"dd2978e4b611adb9f55f472ca5463dfc","enunciado":"<p align=justify>A adrenalina, associada aos anest\u00e9sicos locais, \u00e9 uma droga\r\namplamente utilizada como agente vasoconstritor. Sobre\r\na a\u00e7\u00e3o geral da adrenalina sobre o sistema cardiovascular,\r\npode-se afirmar que ocorre diminui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1439273,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da press\u00e3o sist\u00f3lica.","id":1439270,"corpo":"<p align=justify>da press\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do volume sist\u00f3lico.","id":1439271,"corpo":"<p align=justify>do volume sist\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":1439272,"corpo":"<p align=justify>do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da efici\u00eancia card\u00edaca.","id":1439273,"corpo":"<p align=justify>da efici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da for\u00e7a de contra\u00e7\u00e3o.","id":1439274,"corpo":"<p align=justify>da for\u00e7a de contra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237855,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/399747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as les\u00f5es pr\u00e9-cancer\u00edgenas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399755,"hashId":"e26a06332406865d35af0551c21fab3c","enunciado":"<p align=justify>Sobre as les\u00f5es pr\u00e9-cancer\u00edgenas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1439310,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o pr\u00e9-cancer\u00edgena \u00e9 definida como um tecido com altera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica benigna que tem risco maior do que o normal de transforma\u00e7\u00e3o maligna.","id":1439310,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o pr\u00e9-cancer\u00edgena \u00e9 definida como um tecido com\r\naltera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica benigna que tem risco maior do\r\nque o normal de transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico da leucoplasia \u00e9 realizado baseado exclusivamente nas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da les\u00e3o.","id":1439311,"corpo":"<p align=justify>o diagn\u00f3stico da leucoplasia \u00e9 realizado baseado exclusivamente\r\nnas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as leucoplasias orais apresentam maior incid\u00eancia no assoalho de boca, l\u00edngua e palato mole, respectivamente.","id":1439312,"corpo":"<p align=justify>as leucoplasias orais apresentam maior incid\u00eancia no\r\nassoalho de boca, l\u00edngua e palato mole, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a eritroplasia \u00e9 a les\u00e3o oral pr\u00e9-cancer\u00edgena mais comum.","id":1439313,"corpo":"<p align=justify>a eritroplasia \u00e9 a les\u00e3o oral pr\u00e9-cancer\u00edgena mais comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as eritroplasias orais apresentam maior incid\u00eancia no vermelh\u00e3o dos l\u00e1bios, mucosa jugal e gengiva.","id":1439314,"corpo":"<p align=justify>as eritroplasias orais apresentam maior incid\u00eancia no\r\nvermelh\u00e3o dos l\u00e1bios, mucosa jugal e gengiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237863,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/399755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a interpreta\u00e7\u00e3o de radiografias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399765,"hashId":"1b6644773723440f9e59e9956e013d83","enunciado":"<p align=justify>Sobre as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a interpreta\u00e7\u00e3o de radiografias,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1439360,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento das t\u00e9cnicas intra e extrabucal, da anatomia e da patologia radiogr\u00e1fica.","id":1439360,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento das t\u00e9cnicas intra e extrabucal, da anatomia\r\ne da patologia radiogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecimento da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente e dos objetivos do tratamento.","id":1439361,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento da hist\u00f3ria cl\u00ednica do paciente e dos\r\nobjetivos do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecimento do respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o da radiografia para verificar a confiabilidade da t\u00e9cnica.","id":1439362,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento do respons\u00e1vel pela realiza\u00e7\u00e3o da radiografia\r\npara verificar a confiabilidade da t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conhecimento do aparelho radiogr\u00e1fico e do processo de revela\u00e7\u00e3o utilizado na obten\u00e7\u00e3o da radiografia.","id":1439363,"corpo":"<p align=justify>Conhecimento do aparelho radiogr\u00e1fico e do processo\r\nde revela\u00e7\u00e3o utilizado na obten\u00e7\u00e3o da radiografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de radiografias de regi\u00f5es an\u00e1logas para identificar a correta anatomia do paciente.","id":1439364,"corpo":"<p align=justify>Realiza\u00e7\u00e3o de radiografias de regi\u00f5es an\u00e1logas para\r\nidentificar a correta anatomia do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237873,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":"odontologia\/399765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Freitas, Rosa e Souza, 2004, considera-se les\u00e3o com caracter\u00edsticas radiopacas difusas:","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399770,"hashId":"8c4ea7aa14d291d034b89e1af8f64b77","enunciado":"<p align=justify>Segundo Freitas, Rosa e Souza, 2004, considera-se les\u00e3o com\r\ncaracter\u00edsticas radiopacas difusas:<\/p>","resposta":1439389,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibroma cementificante.","id":1439385,"corpo":"<p align=justify>fibroma cementificante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"odontoma amelobl\u00e1stico.","id":1439386,"corpo":"<p align=justify>odontoma amelobl\u00e1stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ameloblastoma.","id":1439387,"corpo":"<p align=justify>ameloblastoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cementoblastoma benigno.","id":1439388,"corpo":"<p align=justify>cementoblastoma benigno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osteossarcoma.","id":1439389,"corpo":"<p align=justify>osteossarcoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237878,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"},{"nome_clean":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399331,"slug":"odontologia-aspecto-radiografico"}],"slug":"odontologia\/399770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente em exame cl\u00ednico apresenta les\u00f5es cariosas, sensibilidade dolorosa e medo \u00e0 presen\u00e7a do dentista. Segundo os crit\u00e9rios espec\u00edficos para tratamento restaurador, os crit\u00e9rios que indicariam a realiza\u00e7\u00e3o das restaura\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399773,"hashId":"8e5676add06b39664a81c3359331ca8e","enunciado":"<p align=justify>Paciente em exame cl\u00ednico apresenta les\u00f5es cariosas, sensibilidade\r\ndolorosa e medo \u00e0 presen\u00e7a do dentista. Segundo os\r\ncrit\u00e9rios espec\u00edficos para tratamento restaurador, os crit\u00e9rios\r\nque indicariam a realiza\u00e7\u00e3o das restaura\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":1439400,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de sintomas de dor pulpar, c\u00e1rie de superf\u00edcie, tentativas anteriores de fracasso no tratamento \u00e0 c\u00e1rie.","id":1439400,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de sintomas de dor pulpar, c\u00e1rie de superf\u00edcie,\r\ntentativas anteriores de fracasso no tratamento \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de c\u00e1rie secund\u00e1ria, preju\u00edzo de oclus\u00e3o, boa situa\u00e7\u00e3o de higiene bucal.","id":1439401,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de c\u00e1rie secund\u00e1ria, preju\u00edzo de oclus\u00e3o, boa\r\nsitua\u00e7\u00e3o de higiene bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restaura\u00e7\u00e3o em excesso, correta posi\u00e7\u00e3o dos dentes na arcada, presen\u00e7a de resposta al\u00e9rgica provida de materiais restauradores.","id":1439402,"corpo":"<p align=justify>restaura\u00e7\u00e3o em excesso, correta posi\u00e7\u00e3o dos dentes na\r\narcada, presen\u00e7a de resposta al\u00e9rgica provida de materiais\r\nrestauradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de cicatr\u00edculas em esmalte que n\u00e3o envolvem a dentina.","id":1439403,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de cicatr\u00edculas em esmalte que n\u00e3o envolvem\r\na dentina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apar\u00eancia est\u00e9tica satisfat\u00f3ria da restaura\u00e7\u00e3o.","id":1439404,"corpo":"<p align=justify>apar\u00eancia est\u00e9tica satisfat\u00f3ria da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237881,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/399773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dentes com tratamentos endod\u00f4nticos, muitas vezes \u00e9 indicada a coloca\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares, visando ao aumento da reten\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, pode-se afirmar que \u00e9 fator","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399775,"hashId":"19f5426a4afaeb23837d3faa966c944e","enunciado":"<p align=justify>Em dentes com tratamentos endod\u00f4nticos, muitas vezes \u00e9\r\nindicada a coloca\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares, visando ao\r\naumento da reten\u00e7\u00e3o da restaura\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto,\r\npode-se afirmar que \u00e9 fator<\/p>","resposta":1439410,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de indica\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares quando um dente sofre for\u00e7as horizontais, de cisalhamento ou de compress\u00e3o intensas e concentradas.","id":1439410,"corpo":"<p align=justify>de indica\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares\r\nquando um dente sofre for\u00e7as horizontais, de cisalhamento\r\nou de compress\u00e3o intensas e concentradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que influencia a reten\u00e7\u00e3o do di\u00e2mentro do pino intrarradicular. Assim, quanto maior o di\u00e2metro do pino, maiores ser\u00e3o a reten\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia.","id":1439411,"corpo":"<p align=justify>que influencia a reten\u00e7\u00e3o do di\u00e2mentro do pino intrarradicular.\r\nAssim, quanto maior o di\u00e2metro do pino, maiores\r\nser\u00e3o a reten\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que influencia a reten\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o do pino intrarradicular. Dessa forma, o pino deve ser menor ou igual ao comprimento total da raiz, evitando fraturas laterais da raiz e favorecendo o vedamento apical do material obturador.","id":1439412,"corpo":"<p align=justify>que influencia a reten\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o do pino intrarradicular.\r\nDessa forma, o pino deve ser menor ou igual\r\nao comprimento total da raiz, evitando fraturas laterais\r\nda raiz e favorecendo o vedamento apical do material\r\nobturador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que influencia a reten\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares. A superf\u00edcie do pino deve ser muito lisa para que aumente a superf\u00edcie de escoamento e a ades\u00e3o do cimento ao pino e \u00e0 raiz dent\u00e1ria.","id":1439413,"corpo":"<p align=justify>que influencia a reten\u00e7\u00e3o de pinos intrarradiculares. A\r\nsuperf\u00edcie do pino deve ser muito lisa para que aumente\r\na superf\u00edcie de escoamento e a ades\u00e3o do cimento ao pino\r\ne \u00e0 raiz dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que influencia a reten\u00e7\u00e3o do desenho do pino, em que se prefere a conforma\u00e7\u00e3o c\u00f4nica, pois tornam-se anat\u00f4micos e diminuem as cargas laterais e, por consequ\u00eancia, diminuem as possibilidades de fratura.","id":1439414,"corpo":"<p align=justify>que influencia a reten\u00e7\u00e3o do desenho do pino, em que se\r\nprefere a conforma\u00e7\u00e3o c\u00f4nica, pois tornam-se anat\u00f4micos\r\ne diminuem as cargas laterais e, por consequ\u00eancia, diminuem\r\nas possibilidades de fratura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237883,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/399775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 65 anos de idade, imunossuprimido, faz uso de l\u00edtio para controle de dist\u00farbio ps\u00edquico e relata quadro al\u00e9rgico a antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos; apresenta grave infec\u00e7\u00e3o endod\u00f4ntica e deve receber antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos para controle do quadro. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao antibi\u00f3tico sist\u00eamico que ele deve receber para controle do quadro.","provas":[{"id":8784,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2010-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":399785,"hashId":"90f3ff1001d82b469fc1678bd5dcfb50","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 65 anos de idade, imunossuprimido, faz uso\r\nde l\u00edtio para controle de dist\u00farbio ps\u00edquico e relata quadro\r\nal\u00e9rgico a antibi\u00f3ticos macrol\u00eddeos; apresenta grave infec\u00e7\u00e3o\r\nendod\u00f4ntica e deve receber antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos para\r\ncontrole do quadro. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o\r\nao antibi\u00f3tico sist\u00eamico que ele deve receber para controle\r\ndo quadro.<\/p>","resposta":1439460,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amoxicilina: dose inicial de 1 000 mg e demais doses de 500 mg a cada 8 horas, por 10 dias.","id":1439460,"corpo":"<p align=justify>Amoxicilina: dose inicial de 1 000 mg e demais doses de\r\n500 mg a cada 8 horas, por 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina: dose inicial de 1 000 mg e demais doses de 500 mg a cada 12 horas, por 3 dias.","id":1439461,"corpo":"<p align=justify>Penicilina: dose inicial de 1 000 mg e demais doses de\r\n500 mg a cada 12 horas, por 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Claritromicina: 500 mg a cada 12 horas, por 10 dias.","id":1439462,"corpo":"<p align=justify>Claritromicina: 500 mg a cada 12 horas, por 10 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina: dose inicial de 500 mg e demais doses de 250 mg a cada 24 horas, por 3 dias.","id":1439463,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina: dose inicial de 500 mg e demais doses de\r\n250 mg a cada 24 horas, por 3 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metronidazol: dose inicial de 500 mg e demais doses de 250 mg a cada 6 horas, por 10 dias.","id":1439464,"corpo":"<p align=justify>Metronidazol: dose inicial de 500 mg e demais doses de\r\n250 mg a cada 6 horas, por 10 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237893,"enunciado":"","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/399785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A valida\u00e7\u00e3o de uma data em PHP pode ser realizada pela fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":6888,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-de-web","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":384119,"hashId":"e4e4fe67b534b97ae688958c670e63e2","enunciado":"<p align=justify>A valida\u00e7\u00e3o de uma data em PHP pode ser realizada pela\r\nfun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1374081,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"getdate.","id":1374080,"corpo":"<p align=justify>getdate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"checkdate.","id":1374081,"corpo":"<p align=justify>checkdate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setdate.","id":1374082,"corpo":"<p align=justify>setdate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isdate.","id":1374083,"corpo":"<p align=justify>isdate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mktime.","id":1374084,"corpo":"<p align=justify>mktime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226228,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma fun\u00e7\u00e3o, escrita na linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP, a passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia \u00e9 feita por meio da utiliza\u00e7\u00e3o do caractere:","provas":[{"id":6888,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-de-web","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":384122,"hashId":"8b6d8ae82c6f522f7c915ca254bf0546","enunciado":"<p align=justify>Em uma fun\u00e7\u00e3o, escrita na linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\nPHP, a passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia \u00e9 feita por\r\nmeio da utiliza\u00e7\u00e3o do caractere:<\/p>","resposta":1374097,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"!","id":1374095,"corpo":"<p align=justify>!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"%","id":1374096,"corpo":"<p align=justify>%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&","id":1374097,"corpo":"<p align=justify>&<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"@","id":1374098,"corpo":"<p align=justify>@<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"?","id":1374099,"corpo":"<p align=justify>?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226230,"enunciado":"","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o faz parte de uma arquitetura b\u00e1sica de seguran\u00e7a para web:","provas":[{"id":6888,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-de-web","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":384141,"hashId":"25b1815efbf24d76977414f5ea5257d4","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o faz parte de uma arquitetura b\u00e1sica de seguran\u00e7a\r\npara web:<\/p>","resposta":1374194,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antiv\u00edrus.","id":1374190,"corpo":"<p align=justify>antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"firewall de Aplica\u00e7\u00e3o.","id":1374191,"corpo":"<p align=justify>firewall de Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criptografia SSL.","id":1374192,"corpo":"<p align=justify>criptografia SSL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"firewall IDS\/IPS.","id":1374193,"corpo":"<p align=justify>firewall IDS\/IPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escalonamento de tempo.","id":1374194,"corpo":"<p align=justify>escalonamento de tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226241,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es nos valores dos registros de determinada tabela s\u00e3o realizadas em SQL pelo comando","provas":[{"id":6888,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web","id":5015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-de-web","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte de Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":384149,"hashId":"f783b1209aef4c3b21ae61e8cec0122e","enunciado":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es nos valores dos registros de determinada\r\ntabela s\u00e3o realizadas em SQL pelo comando<\/p>","resposta":1374226,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insert.","id":1374225,"corpo":"<p align=justify>Insert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Update.","id":1374226,"corpo":"<p align=justify>Update.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drop.","id":1374227,"corpo":"<p align=justify>Drop.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modify.","id":1374228,"corpo":"<p align=justify>Modify.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modify_table.","id":1374229,"corpo":"<p align=justify>Modify_table.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226246,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"},{"nome_clean":"INSERT, UPDATE e DELETE","oab":false,"nome":"INSERT, UPDATE e DELETE","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8086,"slug":"tecnologia-da-informacao-insert-update-e-delete"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso brasileiro, as emiss\u00f5es de carbono s\u00e3o causadas principalmente pela retomada da atividade industrial no processo de recupera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica mundial.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384151,"hashId":"a06db84034102c0f81302218e777c78e","enunciado":"<p align=justify>No caso brasileiro, as emiss\u00f5es de carbono s\u00e3o causadas\r\nprincipalmente pela retomada da atividade industrial no\r\nprocesso de recupera\u00e7\u00e3o da crise econ\u00f4mica mundial.<\/p>","resposta":1374231,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos a desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":226247,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P align=left>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos a desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/384151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, a forma verbal \"compreende\" (l.13) poderia ser substitu\u00edda por consiste-se.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384161,"hashId":"a8fdebc0921400d49b27758aef2ee460","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto,\r\na forma verbal \"compreende\" (l.13) poderia ser substitu\u00edda\r\npor <b>consiste-se<\/b>.<\/p>","resposta":1374264,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":226251,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cita\u00e7\u00e3o a artigos, par\u00e1grafos e incisos e al\u00edneas de documentos obedece \u00e0 ordem referida na sequ\u00eancia, mas comporta estrutura\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas distintas. Assim, est\u00e3o corretos, para iniciar uma ora\u00e7\u00e3o, os seguintes trechos: A Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 18, disp\u00f5e ou O artigo 78 da Constitui\u00e7\u00e3o disp\u00f5e.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384162,"hashId":"1193e7ce78b7d7aeb36dbf0e0a1d34da","enunciado":"A cita\u00e7\u00e3o a artigos, par\u00e1grafos e incisos e al\u00edneas de\r\ndocumentos obedece \u00e0 ordem referida na sequ\u00eancia, mas\r\ncomporta estrutura\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas distintas. Assim, est\u00e3o\r\ncorretos, para iniciar uma ora\u00e7\u00e3o, os seguintes trechos:\r\n<b>A Constitui\u00e7\u00e3o, em seu art. 18, disp\u00f5e ou O artigo 78 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o disp\u00f5e.<\/b>","resposta":1374265,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":226251,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"todos aut\u00f4nomos\" (l.14) equivale, em sentido, ao que est\u00e1 preconizado no segmento \"uma sociedade fraterna, pluralista e sem preconceitos\" (l.6-7).","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384163,"hashId":"dc8e7a31f0791a21ec4783030499d484","enunciado":"A express\u00e3o \"todos aut\u00f4nomos\" (l.14) equivale, em sentido,\r\nao que est\u00e1 preconizado no segmento \"uma sociedade\r\nfraterna, pluralista e sem preconceitos\" (l.6-7).","resposta":1374268,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":226251,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/384163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das causas da crise foi a inten\u00e7\u00e3o de Zelaya de convocar consulta acerca da possibilidade de altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o hondurenha a fim de permitir a reelei\u00e7\u00e3o para presidente.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384164,"hashId":"c11bd1e3844e638c3e7e36d36b38ce96","enunciado":"<p align=justify>Uma das causas da crise foi a inten\u00e7\u00e3o de Zelaya de\r\nconvocar consulta acerca da possibilidade de altera\u00e7\u00e3o da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o hondurenha a fim de permitir a reelei\u00e7\u00e3o para\r\npresidente.<\/p>","resposta":1374269,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Honduras, pa\u00eds localizado na Am\u00e9rica Central, enfrenta grave crise institucional desde a deposi\u00e7\u00e3o de seu presidente Manuel Zelaya, em 28 de junho de 2009. A respeito dessa crise, julgue os itens seguintes.","id":226252,"enunciado":"<p align=justify>Honduras, pa\u00eds localizado na Am\u00e9rica Central, enfrenta grave\r\ncrise institucional desde a deposi\u00e7\u00e3o de seu presidente Manuel\r\nZelaya, em 28 de junho de 2009. A respeito dessa crise, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/384164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o da figura mostrada, \u00e9 correto inferir que foi utilizada a op\u00e7\u00e3o Tela Inteira, disponibilizada no menu Exibir do IE6, e, para voltar ao formato original da janela, \u00e9 suficiente pressionar a tecla ","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384177,"hashId":"b09a0361ae808a22e49e92978db7b7a2","enunciado":"<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o da figura mostrada, \u00e9 correto inferir que foi utilizada a op\u00e7\u00e3o Tela Inteira, disponibilizada no menu Exibir do IE6, e, para voltar ao formato original da janela, \u00e9 suficiente pressionar a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/21.GIF><\/P>","resposta":1374306,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Microsoft Internet Explorer 6.0 (IE6) contendo uma p\u00e1gina web sendo acessada na Internet, julgue o item abaixo.","id":226255,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/5.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Microsoft Internet Explorer 6.0 (IE6) contendo uma p\u00e1gina <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT214Ao00 size=2><FONT face=TT214Ao00 size=2>web <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>sendo acessada na Internet, julgue o item abaixo.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/384177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, quando ocorre problema em um programa em execu\u00e7\u00e3o, o sistema operacional mostra uma mensagem avisando que aquele programa parou de funcionar. Nesse caso, para finalizar o referido programa, \u00e9 necess\u00e1rio acionar simultaneamente as teclas e, na janela disponibilizada, selecionar a aba Processos e clicar o bot\u00e3o Finalizar tarefa.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384187,"hashId":"e83b37bc88cc484cf0f4bf097c63ced4","enunciado":"<P align=justify>No Windows XP, quando ocorre problema em um programa em execu\u00e7\u00e3o, o sistema operacional mostra uma mensagem avisando que aquele programa parou de funcionar. Nesse caso, para finalizar o referido programa, \u00e9 necess\u00e1rio acionar simultaneamente as teclas <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/26.GIF>e, na janela disponibilizada, selecionar a aba Processos e clicar o bot\u00e3o Finalizar tarefa.<\/P>","resposta":1374341,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia a figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226258,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/8.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P>Tendo como refer\u00eancia a figura acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/384187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo que a c\u00e9lula C7 foi definida para o formato do tipo num\u00e9rico e cont\u00e9m o valor 15,00, \u00e9 correto afirmar que o seu valor ser\u00e1 alterado para 15.000,00, caso o bot\u00e3o seja clicado.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384190,"hashId":"93bdb8421d112e12b8fb784a822f2ff4","enunciado":"<P align=justify>Sabendo que a c\u00e9lula C7 foi definida para o formato do tipo num\u00e9rico e cont\u00e9m o valor 15,00, \u00e9 correto afirmar que o seu valor ser\u00e1 alterado para 15.000,00, caso o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/29.GIF>seja clicado.<\/P>","resposta":1374347,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Microsoft Excel 2003, julgue os itens que se seguem.","id":226260,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6900\/9.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT2145o00 size=2><FONT face=TT2145o00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Microsoft Excel 2003, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 e 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/384190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder constituinte derivado, ou de revis\u00e3o ou reforma, caracteriza-se por ser inicial, aut\u00f4nomo e incondicionado, corporificando-se por meio de instrumento denominado emenda constitucional.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384194,"hashId":"5b5eecc2156b65f5d28f775a0da10295","enunciado":"<p align=justify>O poder constituinte derivado, ou de revis\u00e3o ou reforma,\r\ncaracteriza-se por ser inicial, aut\u00f4nomo e incondicionado,\r\ncorporificando-se por meio de instrumento denominado\r\nemenda constitucional.<\/p>","resposta":1374355,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os itens de 31 a 40.","id":226261,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os itens de 31 a 40.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Derivado","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Derivado","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407542,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-derivado"}],"slug":"direito-constitucional\/384194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo \u00e9 um dos objetos de delega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384203,"hashId":"86d68433dcc1dcded9c0f69fe5506b84","enunciado":"<p align=justify>A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo \u00e9 um dos objetos de\r\ndelega\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1374373,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos requisitos referentes aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":226262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos requisitos referentes aos atos administrativos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/384203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inexist\u00eancia de or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os custos unit\u00e1rios implica a nulidade dos atos ou contratos administrativos realizados e a responsabilidade de quem lhes tenha dado causa.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384204,"hashId":"a17059a93665c1c285ca28ea0f32baca","enunciado":"<p align=justify>A inexist\u00eancia de or\u00e7amento detalhado em planilhas que\r\nexpressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os custos unit\u00e1rios\r\nimplica a nulidade dos atos ou contratos administrativos\r\nrealizados e a responsabilidade de quem lhes tenha dado\r\ncausa.<\/p>","resposta":1374374,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos contratos administrativos e das licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":226263,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contratos administrativos e das licita\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/384204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o da pena de suspens\u00e3o \u00e9 a reincid\u00eancia em faltas punidas com a pena de advert\u00eancia.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384209,"hashId":"155b5bbcb2a4f1aee71ae7f24e1db89a","enunciado":"<p align=justify>Uma das hip\u00f3teses de aplica\u00e7\u00e3o da pena de suspens\u00e3o \u00e9 a\r\nreincid\u00eancia em faltas punidas com a pena de advert\u00eancia.<\/p>","resposta":1374384,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1374384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1374385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da vac\u00e2ncia e do regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos, previsto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes.","id":226264,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da vac\u00e2ncia e do regime disciplinar dos servidores\r\np\u00fablicos, previsto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/384209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos processos no LINUX, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6902,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":384222,"hashId":"a499549a90a90c18bbe1b0d68d51dd09","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos processos no LINUX, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1374442,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Linux, cada processo precisa de um propriet\u00e1rio, identificado como Proprietor Identifier, para que o sistema saiba, atrav\u00e9s das permiss\u00f5es fornecidas por esse propriet\u00e1rio, quem pode e quem n\u00e3o pode executar o processo em quest\u00e3o.","id":1374440,"corpo":"<p align=justify>No Linux, cada processo precisa de um propriet\u00e1rio,\r\nidentificado como Proprietor Identifier, para que o\r\nsistema saiba, atrav\u00e9s das permiss\u00f5es fornecidas\r\npor esse propriet\u00e1rio, quem pode e quem n\u00e3o pode\r\nexecutar o processo em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Linux \u00e9 necess\u00e1rio que um processo j\u00e1 existente se duplique para que a c\u00f3pia possa ser atribu\u00edda a uma nova tarefa. Quando isso ocorre, o processo copiado passa a ser identificado como Parent Process Identifier.","id":1374441,"corpo":"<p align=justify>No Linux \u00e9 necess\u00e1rio que um processo j\u00e1 existente\r\nse duplique para que a c\u00f3pia possa ser atribu\u00edda a\r\numa nova tarefa. Quando isso ocorre, o processo\r\ncopiado passa a ser identificado como Parent\r\nProcess Identifier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um processo recebe um determinado sinal, tal como o KILL, e n\u00e3o conta com instru\u00e7\u00f5es sobre o que fazer com ele, o pr\u00f3prio Linux executa a a\u00e7\u00e3o de acordo com suas rotinas.","id":1374442,"corpo":"<p align=justify>Quando um processo recebe um determinado sinal,\r\ntal como o KILL, e n\u00e3o conta com instru\u00e7\u00f5es sobre o\r\nque fazer com ele, o pr\u00f3prio Linux executa a a\u00e7\u00e3o de\r\nacordo com suas rotinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comando KILL usado isoladamente, se converter\u00e1, por padr\u00e3o, no sinal TERM para assegurar que ele n\u00e3o seja ignorado pelo processo.","id":1374443,"corpo":"<p align=justify>O comando KILL usado isoladamente, se converter\u00e1,\r\npor padr\u00e3o, no sinal TERM para assegurar que\r\nele n\u00e3o seja ignorado pelo processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando um processo \u00e9 criado significa que ele ser\u00e1 imediatamente executado e n\u00e3o poder\u00e1 ser paralisado, a n\u00e3o ser que o sistema emita o sinal SEGV que instrui o processador para executar um processo priorit\u00e1rio.","id":1374444,"corpo":"<p align=justify>Quando um processo \u00e9 criado significa que ele ser\u00e1\r\nimediatamente executado e n\u00e3o poder\u00e1 ser paralisado,\r\na n\u00e3o ser que o sistema emita o sinal SEGV\r\nque instrui o processador para executar um processo\r\npriorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226276,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos","pai":429052,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429053,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de servi\u00e7os na arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para o ambiente WEB, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6902,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":384237,"hashId":"5589095890d0c7d3d95b2e64fbca0d4d","enunciado":"<p align=justify>Em termos de servi\u00e7os na arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para o ambiente WEB, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1374516,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A arquitetura dos componentes ActiveX, considera que, de um lado, est\u00e1 o browser, caracterizado como cliente passivo, com capacidade de apresentar apenas p\u00e1ginas HTML, e, do outro lado, est\u00e1 o servidor WEB, com capacidade de executar programas em JAVA e conter componentes ActiveX que controlam todos estes elementos.","id":1374515,"corpo":"<p align=justify>A arquitetura dos componentes ActiveX, considera que, de um lado, est\u00e1 o browser, caracterizado como cliente passivo,\r\ncom capacidade de apresentar apenas p\u00e1ginas HTML, e, do outro lado, est\u00e1 o servidor WEB, com capacidade de executar\r\nprogramas em JAVA e conter componentes ActiveX que controlam todos estes elementos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os componentes s\u00e3o organizados de forma que, de um lado est\u00e1 o servidor WEB, que recebe as requisi\u00e7\u00f5es, processa e as retorna para o cliente; do outro lado est\u00e1 o cliente WEB (browser), que solicita dados ao servidor WEB, recebe as respostas, formata a informa\u00e7\u00e3o e a apresenta ao usu\u00e1rio.","id":1374516,"corpo":"<p align=justify>Os componentes s\u00e3o organizados de forma que, de um lado est\u00e1 o servidor WEB, que recebe as requisi\u00e7\u00f5es, processa e\r\nas retorna para o cliente; do outro lado est\u00e1 o cliente WEB (browser), que solicita dados ao servidor WEB, recebe as\r\nrespostas, formata a informa\u00e7\u00e3o e a apresenta ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No desenvolvimento para a WEB, a arquitetura em camadas considera que o servidor de aplica\u00e7\u00e3o e as conex\u00f5es TCP\/IP residem sobre a mesma camada, ou seja, a camada de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":1374517,"corpo":"<p align=justify>No desenvolvimento para a WEB, a arquitetura em camadas considera que o servidor de aplica\u00e7\u00e3o e as conex\u00f5es TCP\/IP\r\nresidem sobre a mesma camada, ou seja, a camada de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas que executam no servidor WEB s\u00e3o denominados scripts. Estando encapsulados no c\u00f3digo HTML, eles t\u00eam a capacidade de detectar as a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio e responder de forma apropriada.","id":1374518,"corpo":"<p align=justify>Os programas que executam no servidor WEB s\u00e3o denominados scripts. Estando encapsulados no c\u00f3digo HTML, eles t\u00eam\r\na capacidade de detectar as a\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio e responder de forma apropriada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s camadas de apresenta\u00e7\u00e3o, de transporte e de rede s\u00e3o ocorr\u00eancias t\u00edpicas da arquitetura em tr\u00eas camadas.","id":1374519,"corpo":"<p align=justify>s camadas de apresenta\u00e7\u00e3o, de transporte e de rede s\u00e3o ocorr\u00eancias t\u00edpicas da arquitetura em tr\u00eas camadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226291,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/384237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office 2003, digitalizar documentos e alterar a ordem de suas p\u00e1ginas; copiar texto e imagens de um documento digitalizado ou de um fax e alterar sua apar\u00eancia com anota\u00e7\u00f5es e\/ou marca\u00e7\u00f5es adicionais; executar o OCR em um documento ou em um fax digitalizado, \u00e9 uma propriedade do","provas":[{"id":6902,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":384238,"hashId":"7f3ae9dc6d2ac20d44d62db661e3c885","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Office 2003, digitalizar documentos e alterar a ordem de suas p\u00e1ginas; copiar texto e imagens de um documento\r\ndigitalizado ou de um fax e alterar sua apar\u00eancia com anota\u00e7\u00f5es e\/ou marca\u00e7\u00f5es adicionais; executar o OCR em um documento\r\nou em um fax digitalizado, \u00e9 uma propriedade do<\/p>","resposta":1374524,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"InfoPath.","id":1374520,"corpo":"<p align=justify>InfoPath.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Document Imaging Writer.","id":1374521,"corpo":"<p align=justify>Document Imaging Writer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Word.","id":1374522,"corpo":"<p align=justify>Word.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Power Point.","id":1374523,"corpo":"<p align=justify>Power Point.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Document Imaging.","id":1374524,"corpo":"<p align=justify>Document Imaging.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226292,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/384238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma ferramenta do Microsoft Office para diagrama\u00e7\u00e3o dedicada, com ferramentas de desenho sofisticadas e modelos que podem ajudar a criar facilmente diagramas e realizar diversas tarefas, tais como integrar diagramas de dados conectados com outros arquivos do Microsoft Office system e conectar os diagramas a dados de fontes de dados externas. Trata-se do Microsoft Office","provas":[{"id":6902,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":384241,"hashId":"f2a8850c5053448fb8393155762d9e2f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma ferramenta do Microsoft Office para diagrama\u00e7\u00e3o\r\ndedicada, com ferramentas de desenho sofisticadas e\r\nmodelos que podem ajudar a criar facilmente diagramas e\r\nrealizar diversas tarefas, tais como integrar diagramas de\r\ndados conectados com outros arquivos do Microsoft Office\r\nsystem e conectar os diagramas a dados de fontes de\r\ndados externas. Trata-se do Microsoft Office<\/p>","resposta":1374538,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Communicator.","id":1374535,"corpo":"<p align=justify>Communicator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Project.","id":1374536,"corpo":"<p align=justify>Project.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publisher.","id":1374537,"corpo":"<p align=justify>Publisher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visio.","id":1374538,"corpo":"<p align=justify>Visio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PowerPoint.","id":1374539,"corpo":"<p align=justify>PowerPoint.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226295,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/384241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a software antiv\u00edrus, considere: I. ajuda a proteger seu computador contra a maioria dos v\u00edrus, worms, cavalos de Tr\u00f3ia e outros invasores indesejados que podem tomar a\u00e7\u00f5es mal-intencionadas, tais como, excluir arquivos, acessar dados pessoais ou usar o computador para atacar outros. II. ajuda a manter o computador seguro, desde que seja atualizado periodicamente e de prefer\u00eancia no modo offline e com monitora\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. III. Se j\u00e1 existir um software antiv\u00edrus instalado no computador e um outro antiv\u00edrus for instalado, n\u00e3o acarretar\u00e1 conflitos e o sistema estar\u00e1 duplamente protegido, pois o que um n\u00e3o detectar o outro poder\u00e1 faz\u00ea-lo. IV. A verifica\u00e7\u00e3o &quot;durante o acesso&quot; ou em &quot;tempo real&quot; deve estar habilitada e tamb\u00e9m monitorada pelo \u00edcone existente na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o da barra de tarefas com a exibi\u00e7\u00e3o de status habilitado\/desabilitado. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":6902,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":5016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira-informatica-area-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:24:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":412,"descricao":"Manuten\u00e7\u00e3o E Suporte Em Inform\u00e1tica (T\u00e9cnico)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":384242,"hashId":"2164cd1e3e34f58b4286d2c4636c5ecc","enunciado":"<P align=justify>No que se refere a software antiv\u00edrus, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. ajuda a proteger seu computador contra a maioria dos v\u00edrus, worms, cavalos de Tr\u00f3ia e outros invasores indesejados que podem tomar a\u00e7\u00f5es mal-intencionadas, tais como, excluir arquivos, acessar dados pessoais ou usar o computador para atacar outros. <\/P>\r\n<P align=justify>II. ajuda a manter o computador seguro, desde que seja atualizado periodicamente e de prefer\u00eancia no modo offline e com monitora\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Se j\u00e1 existir um software antiv\u00edrus instalado no computador e um outro antiv\u00edrus for instalado, n\u00e3o acarretar\u00e1 conflitos e o sistema estar\u00e1 duplamente protegido, pois o que um n\u00e3o detectar o outro poder\u00e1 faz\u00ea-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A verifica\u00e7\u00e3o &quot;durante o acesso&quot; ou em &quot;tempo real&quot; deve estar habilitada e tamb\u00e9m monitorada pelo \u00edcone existente na \u00e1rea de notifica\u00e7\u00e3o da barra de tarefas com a exibi\u00e7\u00e3o de status habilitado\/desabilitado. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":1374542,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1374540,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1374541,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1374542,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1374543,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1374544,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226296,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/384242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser considerada como exerc\u00edcio profissional; integra-se, portanto, \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico, cujos atos s\u00e3o indicativos de sua conduta.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384371,"hashId":"ce54ef65e239fb2af7b7d42ff56fc247","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser considerada como exerc\u00edcio\r\nprofissional; integra-se, portanto, \u00e0 vida particular de cada\r\nservidor p\u00fablico, cujos atos s\u00e3o indicativos de sua conduta.<\/p>","resposta":1375184,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":226321,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/384371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que o servidor p\u00fablico deve omitir aos cidad\u00e3os, pois estas podem ser mal interpretadas.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384374,"hashId":"8a345044b68ecc4b34ddd6a67ebafb1e","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 informa\u00e7\u00f5es que o servidor p\u00fablico deve omitir aos\r\ncidad\u00e3os, pois estas podem ser mal interpretadas.<\/p>","resposta":1375191,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":226321,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/384374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dar a um subordinado a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de um trabalho e de decis\u00f5es afins contribui para o ac\u00famulo de atividades e sobrecarga no trabalho, principalmente porque gera possibilidade de retrabalho.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384392,"hashId":"fecd77c2135157ef65dc51521dab6198","enunciado":"<p align=justify>Dar a um subordinado a responsabilidade de execu\u00e7\u00e3o de um\r\ntrabalho e de decis\u00f5es afins contribui para o ac\u00famulo de\r\natividades e sobrecarga no trabalho, principalmente porque\r\ngera possibilidade de retrabalho.<\/p>","resposta":1375227,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos, uso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de tudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o que ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226325,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos,\r\nuso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de\r\ntudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o\r\nque ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/384392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o grau de responsabilidade e autoridade n\u00e3o for perfeitamente definido e entendido, o processo de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho poder\u00e1 fracassar.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384393,"hashId":"56918fe9c611c2a3b6d57b17bbc1589f","enunciado":"<p align=justify>Se o grau de responsabilidade e autoridade n\u00e3o for\r\nperfeitamente definido e entendido, o processo de\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho poder\u00e1 fracassar.<\/p>","resposta":1375228,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos, uso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de tudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o que ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226325,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos,\r\nuso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de\r\ntudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o\r\nque ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/384393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das melhorias ao se estabelecerem prioridades no trabalho reside na identifica\u00e7\u00e3o antecipada da informa\u00e7\u00e3o e dos recursos necess\u00e1rios para o desenvolvimento do projeto.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384395,"hashId":"9969aafafc7063ba53252cee9e86328b","enunciado":"<p align=justify>Uma das melhorias ao se estabelecerem prioridades no\r\ntrabalho reside na identifica\u00e7\u00e3o antecipada da informa\u00e7\u00e3o e\r\ndos recursos necess\u00e1rios para o desenvolvimento do projeto.<\/p>","resposta":1375232,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos, uso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de tudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o que ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226325,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se faz apenas com procedimentos,\r\nuso correto de agenda e treinamento adequado, mas, acima de\r\ntudo, com o casamento perfeito entre o profissional e a fun\u00e7\u00e3o\r\nque ele ocupa. A respeito das prioridades e da organiza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","oab":false,"nome":"Especializa\u00e7\u00e3o do trabalho","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417321,"slug":"administracao-geral-especializacao-do-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/384395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao chegar ao protocolo um documento oficial que tenha como destinat\u00e1rio uma pessoa que n\u00e3o ocupa mais o cargo, o servidor dever\u00e1 considerar o documento como correspond\u00eancia particular daquela pessoa e, portanto, n\u00e3o far\u00e1 a autua\u00e7\u00e3o, apenas lacrar\u00e1 o documento e o encaminhar\u00e1 diretamente ao destinat\u00e1rio.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384413,"hashId":"e164963a9dd9944ad9b5101b674019d9","enunciado":"<p align=justify>Ao chegar ao protocolo um documento oficial que tenha\r\ncomo destinat\u00e1rio uma pessoa que n\u00e3o ocupa mais o cargo,\r\no servidor dever\u00e1 considerar o documento como\r\ncorrespond\u00eancia particular daquela pessoa e, portanto, n\u00e3o\r\nfar\u00e1 a autua\u00e7\u00e3o, apenas lacrar\u00e1 o documento e o encaminhar\u00e1\r\ndiretamente ao destinat\u00e1rio.<\/p>","resposta":1375269,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do servidor que trabalha no protocolo central de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, onde executa atividades de recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens de 92 a 102, acerca dos procedimentos adotados pelo servidor com a correspond\u00eancia e na forma\u00e7\u00e3o de processos.","id":226328,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o do servidor que trabalha no protocolo\r\ncentral de um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, onde\r\nexecuta atividades de recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os itens de 92 a 102, acerca dos\r\nprocedimentos adotados pelo servidor com a correspond\u00eancia e\r\nna forma\u00e7\u00e3o de processos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correspond\u00eancias","oab":false,"nome":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correspond\u00eancias","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404717,"slug":"arquivologia-procedimentos-com-relacao-as-correspondencias"}],"slug":"arquivologia\/384413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades que comp\u00f5em as rotinas de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as seguintes: receber o documento; ler o conte\u00fado do documento identificando a data e o assunto; localizar o c\u00f3digo no invent\u00e1rio de temporalidade e assuntos; anotar o c\u00f3digo no verso do documento; preencher uma folha de identifica\u00e7\u00e3o com a data e o c\u00f3digo.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384421,"hashId":"41f09e66b2a3a733299ad0f67cde39f8","enunciado":"<p align=justify>As atividades que comp\u00f5em as rotinas de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nas seguintes: receber o documento; ler o conte\u00fado do\r\ndocumento identificando a data e o assunto; localizar o\r\nc\u00f3digo no invent\u00e1rio de temporalidade e assuntos; anotar o\r\nc\u00f3digo no verso do documento; preencher uma folha de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o com a data e o c\u00f3digo.<\/p>","resposta":1375285,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rotinas de tratamento documental em arquivos correntes.","id":226329,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s rotinas de tratamento\r\ndocumental em arquivos correntes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fases do processo de documenta\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404795,"slug":"arquivologia-fases-do-processo-de-documentacao"}],"slug":"arquivologia\/384421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Divis\u00e3o de An\u00e1lise e Processamento e a Divis\u00e3o de Apoio ao Cidad\u00e3o integram a organiza\u00e7\u00e3o do gabinete do ministro.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384429,"hashId":"d810dfe9bbd35dda83e54048ce93997b","enunciado":"<p align=justify>A Divis\u00e3o de An\u00e1lise e Processamento e a Divis\u00e3o de Apoio\r\nao Cidad\u00e3o integram a organiza\u00e7\u00e3o do gabinete do ministro.<\/p>","resposta":1375300,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir de acordo com Portaria do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social (MPS) n.\u00ba 173\/2008.","id":226330,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir de acordo com Portaria do Minist\u00e9rio da\r\nPrevid\u00eancia Social (MPS) n.\u00ba 173\/2008.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/384429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Coordena\u00e7\u00e3o de Licita\u00e7\u00f5es, Contratos e Pessoal integra a estrutura organizacional da Secretaria de Pol\u00edticas da Previd\u00eancia Social.","provas":[{"id":6900,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":384434,"hashId":"e1ac3b928c638c607e7a06f459283c97","enunciado":"<p align=justify>A Coordena\u00e7\u00e3o de Licita\u00e7\u00f5es, Contratos e Pessoal integra a\r\nestrutura organizacional da Secretaria de Pol\u00edticas da\r\nPrevid\u00eancia Social.<\/p>","resposta":1375311,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir de acordo com Portaria do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social (MPS) n.\u00ba 173\/2008.","id":226330,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir de acordo com Portaria do Minist\u00e9rio da\r\nPrevid\u00eancia Social (MPS) n.\u00ba 173\/2008.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/384434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Humberto Eco considera a Internet como uma esp\u00e9cie de salvadora da palavra escrita.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384447,"hashId":"751ba52550728c39d81e4cbc833a6a0a","enunciado":"<p align=justify>Humberto Eco considera a Internet como uma esp\u00e9cie de\r\nsalvadora da palavra escrita.<\/p>","resposta":1375336,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":226332,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6930\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3481o00 size=2><FONT face=TT3481o00 size=2>\r\n<P align=left>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/384447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos e-mails, \u00e9 natural a utiliza\u00e7\u00e3o de uma varia\u00e7\u00e3o de escrita, conhecida na Web como internet\u00eas.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384448,"hashId":"87b456ac498b8e310446981730e6b2ab","enunciado":"<p align=justify>Nos e-mails, \u00e9 natural a utiliza\u00e7\u00e3o de uma varia\u00e7\u00e3o de\r\nescrita, conhecida na Web como internet\u00eas.<\/p>","resposta":1375338,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":226332,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6930\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3481o00 size=2><FONT face=TT3481o00 size=2>\r\n<P align=left>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/384448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pautas caem quando n\u00e3o foi poss\u00edvel realiz\u00e1-las: ou estavam erradas, ou o que previam n\u00e3o aconteceu por algum motivo, ou n\u00e3o se conseguiu apur\u00e1-las com os recursos dispon\u00edveis.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384450,"hashId":"638ab32292520f53d8f67f34d166de05","enunciado":"<p align=justify>Pautas caem quando n\u00e3o foi poss\u00edvel realiz\u00e1-las: ou estavam\r\nerradas, ou o que previam n\u00e3o aconteceu por algum motivo,\r\nou n\u00e3o se conseguiu apur\u00e1-las com os recursos dispon\u00edveis.<\/p>","resposta":1375342,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os procedimentos relativos a pautas, julgue os itens a seguir.","id":226333,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com os procedimentos relativos a pautas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reportagem investigativa tende a beneficiar-se com a difus\u00e3o dos computadores, que facilitam o arquivamento e a recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384459,"hashId":"a3e7d601b40ad5a5122a193df8202250","enunciado":"<p align=justify>A reportagem investigativa tende a beneficiar-se com a\r\ndifus\u00e3o dos computadores, que facilitam o arquivamento e a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1375360,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do jornalismo investigativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":226335,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do jornalismo investigativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 e 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/384459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concis\u00e3o recomenda que as frases tenham toda a informa\u00e7\u00e3o com as palavras necess\u00e1rias, sem exageros.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384461,"hashId":"671f0482373a1c7271740e94f5f4ec4e","enunciado":"<p align=justify>A concis\u00e3o recomenda que as frases tenham toda a\r\ninforma\u00e7\u00e3o com as palavras necess\u00e1rias, sem exageros.<\/p>","resposta":1375364,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s qualidades do texto voltado ao telejornalismo.","id":226336,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s qualidades do texto voltado\r\nao telejornalismo.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos textos noticiosos, o t\u00edtulo deve preferencialmente ser extra\u00eddo do lide.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384464,"hashId":"9da7f9604f663ba58d6fe4d9f77baf6d","enunciado":"<p align=justify>Nos textos noticiosos, o t\u00edtulo deve preferencialmente ser\r\nextra\u00eddo do lide.<\/p>","resposta":1375370,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 titula\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, julgue os itens que se seguem.","id":226337,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 titula\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias jornal\u00edsticas, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Editar significa montar a mat\u00e9ria: selecionar imagem e som e dar \u00e0s imagens e sons selecionados uma sequ\u00eancia l\u00f3gica, clara e objetiva.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384466,"hashId":"759ddbc93d62a14e3126effafba8518b","enunciado":"<p align=justify>Editar significa montar a mat\u00e9ria: selecionar imagem e som\r\ne dar \u00e0s imagens e sons selecionados uma sequ\u00eancia l\u00f3gica,\r\nclara e objetiva.<\/p>","resposta":1375374,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da edi\u00e7\u00e3o no telejornalismo, julgue os seguintes itens","id":226338,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da edi\u00e7\u00e3o no telejornalismo, julgue os seguintes itens<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo certo de cada reportagem depende da for\u00e7a das imagens e da import\u00e2ncia jornal\u00edstica do assunto.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384467,"hashId":"f9cfc9e71b070856a08afee83c199fd3","enunciado":"<p align=justify>O tempo certo de cada reportagem depende da for\u00e7a das\r\nimagens e da import\u00e2ncia jornal\u00edstica do assunto.<\/p>","resposta":1375376,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da edi\u00e7\u00e3o no telejornalismo, julgue os seguintes itens","id":226338,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da edi\u00e7\u00e3o no telejornalismo, julgue os seguintes itens<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/384467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 diferente do tempo dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Um assessor n\u00e3o deve ter como expectativa que sua organiza\u00e7\u00e3o se curve ao tempo da imprensa.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384471,"hashId":"3f853f256004430202d7577d9b47ffed","enunciado":"<p align=justify>O tempo das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 diferente do tempo dos ve\u00edculos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o. Um assessor n\u00e3o deve ter como expectativa\r\nque sua organiza\u00e7\u00e3o se curve ao tempo da imprensa.<\/p>","resposta":1375384,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da not\u00edcia e \u00e0s rotinas de uma assessoria de imprensa, julgue os itens a seguir.","id":226339,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 produ\u00e7\u00e3o da not\u00edcia e \u00e0s rotinas de uma assessoria\r\nde imprensa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/384471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto deve ter frases curtas, na ordem direta, e a v\u00edrgula deve ser usada com parcim\u00f4nia.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384474,"hashId":"4734ddc00e296f9257a201fbbc66187c","enunciado":"<p align=justify>O texto deve ter frases curtas, na ordem direta, e a v\u00edrgula\r\ndeve ser usada com parcim\u00f4nia.<\/p>","resposta":1375390,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, ao se redigir um texto para televis\u00e3o, algumas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":226340,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, ao se redigir um texto para televis\u00e3o, algumas\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em notici\u00e1rio especializado, \u00e9 permitido o uso de palavras extensas ou rebuscadas, termos t\u00e9cnicos e palavras estrangeiras.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384475,"hashId":"7954c0bce1c38a250c6d66c0dea6a284","enunciado":"<p align=justify>Em notici\u00e1rio especializado, \u00e9 permitido o uso de palavras\r\nextensas ou rebuscadas, termos t\u00e9cnicos e palavras\r\nestrangeiras.<\/p>","resposta":1375393,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, ao se redigir um texto para televis\u00e3o, algumas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":226340,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, ao se redigir um texto para televis\u00e3o, algumas\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/384475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica evoluiu de forma a transcender as fronteiras do Estado e do governo.","provas":[{"id":6930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":384491,"hashId":"7c3d25b72dc70d9638bf73ef33e9b027","enunciado":"<p align=justify>O conceito de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica evoluiu de forma a\r\ntranscender as fronteiras do Estado e do governo.<\/p>","resposta":1375424,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue o item seguinte.","id":226348,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6930\/3.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3481o00 size=2><FONT face=TT3481o00 size=2>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue o item seguinte.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397714,"slug":"comunicacao-social-outros"}],"slug":"comunicacao-social\/384491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As placas de sinaliza\u00e7\u00e3o presentes nos an\u00fancios contribuem para a integra\u00e7\u00e3o entre programa\u00e7\u00e3o visual e propaganda, elementos de identidade institucional, e para o gerenciamento da marca da previd\u00eancia social.","provas":[{"id":6931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":384503,"hashId":"9c17b61ff642285846184371ff2ea040","enunciado":"<p align=justify>As placas de sinaliza\u00e7\u00e3o presentes nos an\u00fancios contribuem\r\npara a integra\u00e7\u00e3o entre programa\u00e7\u00e3o visual e propaganda,\r\nelementos de identidade institucional, e para o\r\ngerenciamento da marca da previd\u00eancia social.<\/p>","resposta":1375457,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as pe\u00e7as da campanha da Previd\u00eancia Social apresentadas, julgue os seguintes itens.","id":226352,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6931\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6931\/2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3599o00 size=2><FONT face=TT3599o00 size=2>\r\n<P align=left>Considerando as pe\u00e7as da campanha da Previd\u00eancia Social apresentadas, julgue os seguintes itens.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/384503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confec\u00e7\u00e3o de ecobags pelas m\u00e3es de alunos do Instituto Amigos do V\u00f4lei \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de marketing esportivo.","provas":[{"id":6931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":384512,"hashId":"b6f902ad9b2aa2c7b4061f6c364fec26","enunciado":"<p align=justify>A confec\u00e7\u00e3o de ecobags pelas m\u00e3es de alunos do Instituto\r\nAmigos do V\u00f4lei \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de marketing esportivo.<\/p>","resposta":1375482,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":226355,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6931\/4.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3599o00 size=2><FONT face=TT3599o00 size=2>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/384512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de ecobags durante a Assembleia Geral da Confer\u00eancia Interamericana de Seguridade Social \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o de responsabilidade social que visa melhorar a imagem da institui\u00e7\u00e3o a curto prazo.","provas":[{"id":6931,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":384513,"hashId":"f326f9b1bb6bd99038427d785a99011e","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o de ecobags durante a Assembleia Geral da\r\nConfer\u00eancia Interamericana de Seguridade Social \u00e9 uma\r\na\u00e7\u00e3o de responsabilidade social que visa melhorar a imagem\r\nda institui\u00e7\u00e3o a curto prazo.<\/p>","resposta":1375484,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1375483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1375484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":226355,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6931\/4.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT3599o00 size=2><FONT face=TT3599o00 size=2>\r\n<P>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397695,"slug":"comunicacao-social-responsabilidade-social"}],"slug":"comunicacao-social\/384513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De forma particular, os vasos coronarianos n\u00e3o s\u00e3o invervados por fibras nervosas auton\u00f4micas e tem seu tono regulado exclusivamente por elementos metab\u00f3licos produzidos localmente, como o \u00f3xido n\u00edtrico e o \u00e1cido l\u00e1tico, por exemplo, o que configura aspecto importante da etiofisiopatog\u00eanese dos fen\u00f4menos de espasmo coronariano.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404891,"hashId":"13c11aa5e6f846205d9f28e95e7875a9","enunciado":"<p align=justify>De forma particular, os vasos coronarianos n\u00e3o s\u00e3o invervados\r\npor fibras nervosas auton\u00f4micas e tem seu tono regulado\r\nexclusivamente por elementos metab\u00f3licos produzidos\r\nlocalmente, como o \u00f3xido n\u00edtrico e o \u00e1cido l\u00e1tico, por exemplo,\r\no que configura aspecto importante da etiofisiopatog\u00eanese dos\r\nfen\u00f4menos de espasmo coronariano.<\/p>","resposta":1452102,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos morfol\u00f3gicos e funcionais da inerva\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 94.","id":239877,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos morfol\u00f3gicos e funcionais da inerva\u00e7\u00e3o\r\ndo cora\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 91 a 94.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o desse tipo de manobra pode provocar hemorragia retiniana, arritmias card\u00edacas, acidente vascular cerebral e incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404892,"hashId":"ad67385428963d5988fd908b54ab43c3","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o desse tipo de manobra pode provocar hemorragia\r\nretiniana, arritmias card\u00edacas, acidente vascular cerebral e\r\nincontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","resposta":1452103,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de sopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca. A respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue os itens que se seguem.","id":239878,"enunciado":"<p align=justify>A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de\r\nsopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca.\r\nA respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase p\u00f3s-libera\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o expirat\u00f3rio (fase 4) dessa manobra, ocorre importante intensifica\u00e7\u00e3o do sopro sist\u00f3lico associado \u00e0 miocardiopatia hipertr\u00f3fica (obstrutiva), assim como daquele decorrente de prolapso da v\u00e1lvula mitral.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404896,"hashId":"e99f0af39aa211aac2da940d6b86aac6","enunciado":"<p align=justify>Na fase p\u00f3s-libera\u00e7\u00e3o do esfor\u00e7o expirat\u00f3rio (fase 4) dessa\r\nmanobra, ocorre importante intensifica\u00e7\u00e3o do sopro sist\u00f3lico\r\nassociado \u00e0 miocardiopatia hipertr\u00f3fica (obstrutiva), assim\r\ncomo daquele decorrente de prolapso da v\u00e1lvula mitral.<\/p>","resposta":1452112,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de sopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca. A respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue os itens que se seguem.","id":239878,"enunciado":"<p align=justify>A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de\r\nsopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca.\r\nA respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A predomin\u00e2ncia de importante dilata\u00e7\u00e3o ventricular sobre o processo de hipertrofia decorrente de diversas condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas \u00e9 importante mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o, pois leva \u00e0 redu\u00e7\u00e3o significativa do estresse da parede ventricular, \u00e0 luz da lei de Laplace.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404900,"hashId":"25bf62ac72c919483d61b1c39ea0f9bb","enunciado":"<p align=justify>A predomin\u00e2ncia de importante dilata\u00e7\u00e3o ventricular sobre o\r\nprocesso de hipertrofia decorrente de diversas condi\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas \u00e9 importante mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o, pois\r\nleva \u00e0 redu\u00e7\u00e3o significativa do estresse da parede ventricular,\r\n\u00e0 luz da lei de Laplace.<\/p>","resposta":1452120,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico e o tratamento das v\u00e1rias doen\u00e7as card\u00edacas baseiam-se no conhecimento da fisiologia e da fisiopatologia do cora\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":239880,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico e o tratamento das v\u00e1rias doen\u00e7as card\u00edacas\r\nbaseiam-se no conhecimento da fisiologia e da fisiopatologia do\r\ncora\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de Williams, ou Williams-Beuren, a estenose a\u00f3rtica supravalvar \u00e9 o defeito card\u00edaco mais encontrado.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404912,"hashId":"8b1d831e247a0b9a51dc3a136a9c7ee4","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de Williams, ou Williams-Beuren, a estenose\r\na\u00f3rtica supravalvar \u00e9 o defeito card\u00edaco mais encontrado.<\/p>","resposta":1452143,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os itens que se seguem.","id":239883,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de Patau, cuja tr\u00edade cl\u00e1ssica caracteriza-se por microftalmia, l\u00e1bio leporino\/fenda palatina e polidactilia, as principais anomalias card\u00edacas s\u00e3o: dextrocardia, coarcta\u00e7\u00e3o da aorta , comunica\u00e7\u00e3o interventricular e comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404915,"hashId":"e071bcb25b0a38c79b1971b6bbd65499","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de Patau, cuja tr\u00edade cl\u00e1ssica caracteriza-se por\r\nmicroftalmia, l\u00e1bio leporino\/fenda palatina e polidactilia, as\r\nprincipais anomalias card\u00edacas s\u00e3o: dextrocardia, coarcta\u00e7\u00e3o da\r\naorta , comunica\u00e7\u00e3o interventricular e comunica\u00e7\u00e3o interatrial.<\/p>","resposta":1452149,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os itens que se seguem.","id":239883,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Turner ocorre no sexo feminino e as altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas mais comuns s\u00e3o persist\u00eancia do canal arterial, em 30% dos casos, e comunica\u00e7\u00e3o interatrial (10%).","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404916,"hashId":"ec6c38abf4e374732cac5827bc7956e4","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome de Turner ocorre no sexo feminino e as altera\u00e7\u00f5es\r\ncard\u00edacas mais comuns s\u00e3o persist\u00eancia do canal arterial, em\r\n30% dos casos, e comunica\u00e7\u00e3o interatrial (10%).<\/p>","resposta":1452152,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os itens que se seguem.","id":239883,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das s\u00edndromes gen\u00e9ticas e das cardiopatias, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de aorta ascendente alargada e tortuosa indica insufici\u00eancia valvar prim\u00e1ria.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404923,"hashId":"8557e154a5acf4194b5fcae7b6ba955d","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de aorta ascendente alargada e tortuosa indica\r\ninsufici\u00eancia valvar prim\u00e1ria.<\/p>","resposta":1452166,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":239885,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia a\u00f3rtica podem apresentar, em plano frontal, deslocamento para baixo e para a esquerda do ventr\u00edculo esquerdo.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404925,"hashId":"567e1a29b0eb1970507743b9e9e4c2da","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com insufici\u00eancia a\u00f3rtica podem apresentar, em\r\nplano frontal, deslocamento para baixo e para a esquerda do\r\nventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","resposta":1452169,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":239885,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes com hipertrofia septal assim\u00e9trica, o folheto posterior da valva mitral \u00e9 sugado em dire\u00e7\u00e3o ao septo interventricular devido ao efeito Venturi, o que contribui hemodinamicamente para a obstru\u00e7\u00e3o do trato de sa\u00edda ventricular.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404932,"hashId":"0dd9223fe75184882cd64f6c0c654370","enunciado":"<p align=justify>Nos pacientes com hipertrofia septal assim\u00e9trica, o folheto\r\nposterior da valva mitral \u00e9 sugado em dire\u00e7\u00e3o ao septo\r\ninterventricular devido ao efeito Venturi, o que contribui\r\nhemodinamicamente para a obstru\u00e7\u00e3o do trato de sa\u00edda\r\nventricular.<\/p>","resposta":1452184,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.","id":239887,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca de 25% dos pacientes apresentam gradiente press\u00f3rico em repouso.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404933,"hashId":"a1600b3d88b41c944f56071f942d2c4f","enunciado":"<p align=justify>Cerca de 25% dos pacientes apresentam gradiente press\u00f3rico\r\nem repouso.<\/p>","resposta":1452185,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.","id":239887,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica mais caracter\u00edstica da patologia \u00e9 o gradiente de press\u00e3o intraventricular direito.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404937,"hashId":"57b17ebd36f0fa87d23bf7202964206a","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica mais caracter\u00edstica da patologia \u00e9 o\r\ngradiente de press\u00e3o intraventricular direito.<\/p>","resposta":1452194,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.","id":239887,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com congest\u00e3o pulmonar e com hipoperfus\u00e3o, press\u00e3o capilar pulmonar (PCP) &lt; 18 mmHg e \u00edndice card\u00edaco &lt; 2,2 l\/min\/m2 s\u00e3o classificados como de Classe IV.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404939,"hashId":"11723f804ae2f366dabc32c6430fd2d5","enunciado":"<P align=justify>Pacientes com congest\u00e3o pulmonar e com hipoperfus\u00e3o, press\u00e3o capilar pulmonar (PCP) &lt; 18 mmHg e \u00edndice card\u00edaco &lt; 2,2 l\/min\/m<SUP>2 <\/SUP>s\u00e3o classificados como de Classe IV.<\/P>","resposta":1452198,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es e \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas nas s\u00edndromes coronarianas agudas propostas por Forrester, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239888,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es e \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas nas\r\ns\u00edndromes coronarianas agudas propostas por Forrester, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A endomiocardiofibrose tem como crit\u00e9rios hemodin\u00e2micos de diagn\u00f3stico: eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o diast\u00f3lica final do ventr\u00edculo acometido, padr\u00e3o restritivo nos tra\u00e7ados de press\u00e3o ventricular e oblitera\u00e7\u00e3o do \u00e1pice ventricular.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404943,"hashId":"2b3ee898a1a1074fd1a6915c4861f7b5","enunciado":"<p align=justify>A endomiocardiofibrose tem como crit\u00e9rios hemodin\u00e2micos de\r\ndiagn\u00f3stico: eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o diast\u00f3lica final do ventr\u00edculo\r\nacometido, padr\u00e3o restritivo nos tra\u00e7ados de press\u00e3o\r\nventricular e oblitera\u00e7\u00e3o do \u00e1pice ventricular.<\/p>","resposta":1452205,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":239889,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e o aumento da p\u00f3s-carga s\u00e3o efeitos hemodin\u00e2micos ben\u00e9ficos obtidos pelo uso de CPAP (press\u00e3o positiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas) no tratamento do edema agudo de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404945,"hashId":"9b115bcdc8f141a2a508ec7ef546bf2d","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-carga e o aumento da p\u00f3s-carga s\u00e3o efeitos\r\nhemodin\u00e2micos ben\u00e9ficos obtidos pelo uso de CPAP (press\u00e3o\r\npositiva cont\u00ednua nas vias a\u00e9reas) no tratamento do edema\r\nagudo de pulm\u00e3o.<\/p>","resposta":1452210,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":239889,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando as medi\u00e7\u00f5es da press\u00e3o arterial feitas no consult\u00f3rio, a HAS da paciente estaria classificada como moderada, ou seja, de grau 2, segundo as guias da European Society of Cardiology.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404952,"hashId":"af04ec3d503dc02eee4fbed629c56578","enunciado":"<p align=justify>Considerando as medi\u00e7\u00f5es da press\u00e3o arterial feitas no\r\nconsult\u00f3rio, a HAS da paciente estaria classificada como\r\nmoderada, ou seja, de grau 2, segundo as guias da European\r\nSociety of Cardiology.<\/p>","resposta":1452224,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239890,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es atuais, a angioplastia transluminal percut\u00e2nea coron\u00e1ria \u00e9 a t\u00e9cnica de revasculariza\u00e7\u00e3o mais aconselh\u00e1vel em pacientes diab\u00e9ticos e com disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda severa, cuja angina n\u00e3o \u00e9 satisfatoriamente controlada com o tratamento m\u00e9dico apropriado.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404955,"hashId":"16b4321d5e77a24ebce05503e27e7fb4","enunciado":"<p align=justify>Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es atuais, a angioplastia transluminal\r\npercut\u00e2nea coron\u00e1ria \u00e9 a t\u00e9cnica de revasculariza\u00e7\u00e3o mais\r\naconselh\u00e1vel em pacientes diab\u00e9ticos e com disfun\u00e7\u00e3o\r\nventricular esquerda severa, cuja angina n\u00e3o \u00e9\r\nsatisfatoriamente controlada com o tratamento m\u00e9dico\r\napropriado.<\/p>","resposta":1452230,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de morbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre o aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":239891,"enunciado":"<p align=justify>A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de\r\nmorbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre\r\no aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A\r\nrespeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A por\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio que \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0 isquemia \u00e9 a subendoc\u00e1rdica.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404956,"hashId":"7fdff5d6687aa4f4eb61a73f6d29046d","enunciado":"<p align=justify>A por\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio que \u00e9 mais sens\u00edvel \u00e0 isquemia \u00e9 a\r\nsubendoc\u00e1rdica.<\/p>","resposta":1452231,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de morbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre o aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":239891,"enunciado":"<p align=justify>A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de\r\nmorbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre\r\no aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A\r\nrespeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento n\u00e3o cir\u00fargico de pacientes com insufici\u00eancia (regurgita\u00e7\u00e3o) mitral sintom\u00e1tica inclui o uso de diur\u00e9ticos e anti-hipertensivos.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404957,"hashId":"e540ef23317edce55fccaf6eccd9e7bf","enunciado":"<p align=justify>O tratamento n\u00e3o cir\u00fargico de pacientes com insufici\u00eancia\r\n(regurgita\u00e7\u00e3o) mitral sintom\u00e1tica inclui o uso de diur\u00e9ticos e\r\nanti-hipertensivos.<\/p>","resposta":1452233,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das valvulopatias card\u00edacas, julgue os itens que se seguem.","id":239892,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das valvulopatias card\u00edacas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio CURB-65 (ou CURP-65) \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para avaliar a gravidade do quadro cl\u00ednico de pacientes com pneumonia adquirida na comunidade.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404971,"hashId":"f1ea5d8e2da5491bbc2d784f519109ff","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio CURB-65 (ou CURP-65) \u00e9 um m\u00e9todo utilizado\r\npara avaliar a gravidade do quadro cl\u00ednico de pacientes com\r\npneumonia adquirida na comunidade.<\/p>","resposta":1452261,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pneumonia adquirida na comunidade, julgue os itens a seguir.","id":239894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pneumonia adquirida na comunidade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento com inibidores de bomba de pr\u00f3tons produz resultados falsos-negativos no teste respirat\u00f3rio com ureia marcada com carbono 13 ou 14.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404972,"hashId":"0dc7322dfbd3dd02fcddc44d22c881d6","enunciado":"<p align=justify>O tratamento com inibidores de bomba de pr\u00f3tons produz\r\nresultados falsos-negativos no teste respirat\u00f3rio com ureia\r\nmarcada com carbono 13 ou 14.<\/p>","resposta":1452263,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das \u00falceras p\u00e9pticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239895,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das \u00falceras p\u00e9pticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404972","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa prim\u00e1ria na maior parte dos casos de les\u00e3o da mucosa duodenal \u00e9 a hipersecre\u00e7\u00e3o de \u00e1cido g\u00e1strico.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404973,"hashId":"b963632bf02d19a75507639ac29e142e","enunciado":"<p align=justify>A causa prim\u00e1ria na maior parte dos casos de les\u00e3o da mucosa\r\nduodenal \u00e9 a hipersecre\u00e7\u00e3o de \u00e1cido g\u00e1strico.<\/p>","resposta":1452266,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das \u00falceras p\u00e9pticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239895,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das \u00falceras p\u00e9pticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A urina humana cont\u00e9m subst\u00e2ncias inibidoras da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de oxalato de c\u00e1lcio, \u00e1cido \u00farico e estruvita.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404979,"hashId":"150f9d81155f394c42cd7ce09fae0398","enunciado":"<p align=justify>A urina humana cont\u00e9m subst\u00e2ncias inibidoras da forma\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00e1lculos de oxalato de c\u00e1lcio, \u00e1cido \u00farico e estruvita.<\/p>","resposta":1452278,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de nefrolit\u00edase, julgue os itens subsequentes.","id":239897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de nefrolit\u00edase, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de inibidores da enzima conversora de angiotesina reduz a protein\u00faria e o risco de progress\u00e3o da les\u00e3o renal em casos de pacientes com s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404986,"hashId":"e3937c6c465c69b9ed73448fc118fd8d","enunciado":"<p align=justify>O uso de inibidores da enzima conversora de angiotesina reduz\r\na protein\u00faria e o risco de progress\u00e3o da les\u00e3o renal em casos de\r\npacientes com s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","resposta":1452291,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade, do sexo masculino, \u00e9 encaminhado pelo plantonista para o ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Refere come\u00e7o de edema progressivo durante a \u00faltima semana dos membros inferiores, abdome e regi\u00e3o periorbit\u00e1ria. O paciente diz n\u00e3o ter antecedentes de hipertens\u00e3o arterial, diabetes ou doen\u00e7a renal pr\u00e9via. Iniciou tratamento h\u00e1 dois dias com diur\u00e9ticos. Ao exame f\u00edsico: alerta, PA: 136 mmHg \u00d7 90 mmHg, FC: 94 bpm, FR: 16 cpm. Ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome com ascite, edema moderado dos membros inferiores que deixa marca \u00e0 digitopress\u00e3o. Os resultados dos exames foram: urin\u00e1lise: glicose (++), prote\u00ednas (++++), cilindros hialinos e corp\u00fasculos gordurosos. Creatinina: 0,9 mg\/dL; albumina 2,4 g\/dL; s\u00f3dio: 133 mEq\/L, pot\u00e1ssio: 4 mEq\/L. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239898,"enunciado":"<P align=justify>Paciente de 45 anos de idade, do sexo masculino, \u00e9 encaminhado pelo plantonista para o ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Refere come\u00e7o de edema progressivo durante a \u00faltima semana dos membros inferiores, abdome e regi\u00e3o periorbit\u00e1ria. O paciente diz n\u00e3o ter antecedentes de hipertens\u00e3o arterial, diabetes ou doen\u00e7a renal pr\u00e9via. Iniciou tratamento h\u00e1 dois dias com diur\u00e9ticos. Ao exame f\u00edsico: alerta, PA: 136 mmHg \u00d7 90 mmHg, FC: 94 bpm, FR: 16 cpm. Ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome com ascite, edema moderado dos membros inferiores que deixa marca \u00e0 digitopress\u00e3o. Os resultados dos exames foram: urin\u00e1lise: glicose (++), prote\u00ednas (++++), cilindros hialinos e corp\u00fasculos gordurosos. Creatinina: 0,9 mg\/dL; albumina 2,4 g\/dL; s\u00f3dio: 133 mEq\/L, pot\u00e1ssio: 4 mEq\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de antagonistas de receptores da angiotensina II em pacientes diab\u00e9ticos com microalbumin\u00faria retarda a evolu\u00e7\u00e3o da nefropatia diab\u00e9tica.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404987,"hashId":"8a0dc10e8b0d849f15bdb10bd2b6ccf4","enunciado":"<p align=justify>O uso de antagonistas de receptores da angiotensina II em\r\npacientes diab\u00e9ticos com microalbumin\u00faria retarda a evolu\u00e7\u00e3o\r\nda nefropatia diab\u00e9tica.<\/p>","resposta":1452293,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta morbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":239899,"enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta\r\nmorbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de corte para diagn\u00f3stico no teste de glicemia em jejum \u00e9 calculado a partir da varia\u00e7\u00e3o normal observada na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404989,"hashId":"9e00b6aceb0aba821d9bb61dfd7568a2","enunciado":"<p align=justify>O ponto de corte para diagn\u00f3stico no teste de glicemia em\r\njejum \u00e9 calculado a partir da varia\u00e7\u00e3o normal observada na\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1452298,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta morbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":239899,"enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta\r\nmorbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404989","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes que est\u00e3o infectados com HIV, como outros grupos imunodeprimidos, podem apresentar especiais problemas em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento, j\u00e1 que uma imunidade humoral intacta \u00e9 um importante determinante da progress\u00e3o e da severidade da s\u00edfilis tardia.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404993,"hashId":"d8ca9d5d9f7c780d48453b1f133110d0","enunciado":"<p align=justify>Pacientes que est\u00e3o infectados com HIV, como outros grupos\r\nimunodeprimidos, podem apresentar especiais problemas em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao tratamento, j\u00e1 que uma imunidade humoral intacta\r\n\u00e9 um importante determinante da progress\u00e3o e da severidade da\r\ns\u00edfilis tardia.<\/p>","resposta":1452306,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.","id":239901,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes n\u00e3o trepon\u00eamicos, tais como RPR (rapid plasm reagin) e VDRL (venereal disease research laboratory), ao contr\u00e1rio dos testes trepon\u00eamicos, costumam tornar-se n\u00e3o reativos ap\u00f3s o tratamento. Portanto, os testes n\u00e3o trepon\u00eamicos reativos s\u00e3o indicadores mais fidedignos de infec\u00e7\u00e3o n\u00e3o tratada, embora falsos positivos possam ocorrer em algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas como gravidez e infec\u00e7\u00e3o por HIV.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404996,"hashId":"e879205e0c42f7c3809b0a01907e48d9","enunciado":"<p align=justify>Os testes n\u00e3o trepon\u00eamicos, tais como RPR (rapid plasm\r\nreagin) e VDRL (venereal disease research laboratory), ao\r\ncontr\u00e1rio dos testes trepon\u00eamicos, costumam tornar-se n\u00e3o\r\nreativos ap\u00f3s o tratamento. Portanto, os testes n\u00e3o\r\ntrepon\u00eamicos reativos s\u00e3o indicadores mais fidedignos de\r\ninfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o tratada, embora falsos positivos possam ocorrer\r\nem algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas como gravidez e infec\u00e7\u00e3o\r\npor HIV.<\/p>","resposta":1452311,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.","id":239901,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a cada ano crescer o n\u00famero de empresas que implantam uma universidade corporativa em sua estrutura organizacional, n\u00e3o se evidencia uma tend\u00eancia de migra\u00e7\u00e3o dos setores de treinamento para esse fim.","provas":[{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":411296,"hashId":"6ffaaceef61b917f058ebe8cb26acb6c","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a cada ano crescer o n\u00famero de empresas que\r\nimplantam uma universidade corporativa em sua estrutura\r\norganizacional, n\u00e3o se evidencia uma tend\u00eancia de migra\u00e7\u00e3o\r\ndos setores de treinamento para esse fim.<\/p>","resposta":1472947,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa e sua rela\u00e7\u00e3o com a EAD, julgue os itens de 133 a 142.","id":243089,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o corporativa e sua rela\u00e7\u00e3o com a EAD,\r\njulgue os itens de 133 a 142.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/411296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico para uma universidade corporativa implica o compartilhamento e comprometimento dos envolvidos em sua constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":411301,"hashId":"1cf69a99e7793cb88b89cff17ebbd001","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico para uma\r\nuniversidade corporativa implica o compartilhamento e\r\ncomprometimento dos envolvidos em sua constru\u00e7\u00e3o e\r\nimplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1472956,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, que, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente reflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos almejados.","id":243090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico,\r\nque, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente\r\nreflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com\r\no prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos almejados.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/411301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico coerente com a vis\u00e3o transformadora da educa\u00e7\u00e3o empresarial deve representar um pacto de a\u00e7\u00f5es coletivas.","provas":[{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":411302,"hashId":"95240433120c973c3e01a07d9a51dfc6","enunciado":"<p align=justify>Um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico coerente com a vis\u00e3o\r\ntransformadora da educa\u00e7\u00e3o empresarial deve representar um\r\npacto de a\u00e7\u00f5es coletivas.<\/p>","resposta":1472958,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, que, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente reflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos almejados.","id":243090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico,\r\nque, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente\r\nreflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com\r\no prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos almejados.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/411302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico empresarial pode ajudar a minimizar alguns dos problemas cruciais da educa\u00e7\u00e3o corporativa, entre os quais se incluem a falta de planejamento e a ado\u00e7\u00e3o de modelos de universidades corporativas inadequados ao padr\u00e3o de neg\u00f3cios e \u00e0 realidade da corpora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":411304,"hashId":"37cb4e65b5f997044a9d88f2e92df1ad","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico empresarial\r\npode ajudar a minimizar alguns dos problemas cruciais da\r\neduca\u00e7\u00e3o corporativa, entre os quais se incluem a falta de\r\nplanejamento e a ado\u00e7\u00e3o de modelos de universidades\r\ncorporativas inadequados ao padr\u00e3o de neg\u00f3cios e \u00e0 realidade\r\nda corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1472962,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, que, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente reflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos almejados.","id":243090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico,\r\nque, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente\r\nreflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com\r\no prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos almejados.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/411304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo PDCA compreende as seguintes etapas: planejamento, desenvolvimento, controle e anteprojeto.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411306,"hashId":"85caa150a74f79cf32f926aed09f93b6","enunciado":"<p align=justify>O ciclo PDCA compreende as seguintes etapas: planejamento,\r\ndesenvolvimento, controle e anteprojeto.<\/p>","resposta":1472967,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao ciclo PDCA.","id":243091,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao ciclo PDCA.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/411306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, as atividades referentes ao ciclo PDCA s\u00e3o as mesmas tanto em empresas de capital aberto quanto nas de capital fechado.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411308,"hashId":"17e9fe7e2172089e667a86ebb8cdbb96","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, as atividades referentes ao\r\nciclo PDCA s\u00e3o as mesmas tanto em empresas de capital\r\naberto quanto nas de capital fechado.<\/p>","resposta":1472971,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao ciclo PDCA.","id":243091,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao ciclo PDCA.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/411308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os instrumentos utilizados na etapa de controle, \u00e9 o gr\u00e1fico de Gantt que indica o que foi planejado e o que foi executado.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411309,"hashId":"60ead95d4aa4b0e45af4bdf0d39b7e7d","enunciado":"<p align=justify>Entre os instrumentos utilizados na etapa de controle, \u00e9 o\r\ngr\u00e1fico de Gantt que indica o que foi planejado e o que foi\r\nexecutado.<\/p>","resposta":1472972,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da etapa de controle do ciclo PDCA, julgue os itens seguintes.","id":243092,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da etapa de controle do ciclo PDCA, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/411309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio do controle, uma das dificuldades que as empresas enfrentam consiste na necessidade constante de desenvolver internamente novos indicadores para avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411312,"hashId":"11317c3e04d8459760f631892d05c058","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio do controle, uma das dificuldades que as\r\nempresas enfrentam consiste na necessidade constante de\r\ndesenvolver internamente novos indicadores para avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1472979,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da etapa de controle do ciclo PDCA, julgue os itens seguintes.","id":243092,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da etapa de controle do ciclo PDCA, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"}],"slug":"administracao-geral\/411312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}