{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16996,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os economistas ambientais, n\u00e3o h\u00e1 problema de escassez absoluta de recursos naturais, e sim de escassez relativa. Portanto, desse ponto de vista, admite-se que determinados tipos de recursos possam se esgotar temporariamente.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403899,"hashId":"4042032147af0588910e7593f9fc94ae","enunciado":"<p align=justify>Para os economistas ambientais, n\u00e3o h\u00e1 problema de escassez\r\nabsoluta de recursos naturais, e sim de escassez relativa.\r\nPortanto, desse ponto de vista, admite-se que determinados\r\ntipos de recursos possam se esgotar temporariamente.<\/p>","resposta":1450117,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239639,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/403899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os fundamentos da economia ambiental, os recursos naturais n\u00e3o s\u00e3o finitos, portanto, a impossibilidade de se manter, no futuro, o ritmo das atividades produtivas n\u00e3o causa preocupa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403901,"hashId":"e66be27aed979ed379d76b7c50967482","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os fundamentos da economia ambiental, os\r\nrecursos naturais n\u00e3o s\u00e3o finitos, portanto, a impossibilidade de\r\nse manter, no futuro, o ritmo das atividades produtivas n\u00e3o\r\ncausa preocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1450121,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239639,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Catastrofes ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Catastrofes ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397291,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/403901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No delirium a desorienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente, ao contr\u00e1rio da dem\u00eancia, que pode ou n\u00e3o vir acompanhada desse sintoma, embora geralmente presente.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405852,"hashId":"9414bf0e43d01143e3a41235d3fc2203","enunciado":"<p align=justify>No delirium a desorienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente, ao contr\u00e1rio\r\nda dem\u00eancia, que pode ou n\u00e3o vir acompanhada desse sintoma,\r\nembora geralmente presente.<\/p>","resposta":1454023,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":240113,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cristaliza\u00e7\u00e3o a partir da solidifica\u00e7\u00e3o de magma ou de lava \u00e9 o processo no qual se baseia a forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na Terra.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403951,"hashId":"b79cdf79ceba4661c1c6729c3e6183cb","enunciado":"<p align=justify>A cristaliza\u00e7\u00e3o a partir da solidifica\u00e7\u00e3o de magma ou de lava\r\n\u00e9 o processo no qual se baseia a forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na\r\nTerra.<\/p>","resposta":1450221,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 petrologia \u00edgnea, no que se refere ao tipo de rocha, material-fonte e processo formador da rocha, julgue os itens a seguir.","id":239648,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 petrologia \u00edgnea, no que se refere ao tipo de rocha,\r\nmaterial-fonte e processo formador da rocha, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas press\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que acontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403953,"hashId":"d25df9787b3c47dc7c4c8f8a321fc56c","enunciado":"<p align=justify>O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas\r\npress\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que\r\nacontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.<\/p>","resposta":1450226,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os itens subsequentes.","id":239649,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o metamorfismo de rochas.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403954,"hashId":"9b4f48029d7dea6e3f5c5465a76cb757","enunciado":"<p align=justify>O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos\r\nfluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o\r\nmetamorfismo de rochas.<\/p>","resposta":1450227,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os itens subsequentes.","id":239649,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As amostras de sedimentos de fundo de rios, principalmente nos pontos de conflu\u00eancia entre dois cursos de \u00e1gua, s\u00e3o consideradas como fontes importantes de dados geoqu\u00edmicos b\u00e1sicos na avalia\u00e7\u00e3o do potencial mineral de uma regi\u00e3o ainda desconhecida do ponto de vista geol\u00f3gico.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403965,"hashId":"8624e8e80bd4db48ba3cecddb06823ee","enunciado":"<p align=justify>As amostras de sedimentos de fundo de rios, principalmente\r\nnos pontos de conflu\u00eancia entre dois cursos de \u00e1gua, s\u00e3o\r\nconsideradas como fontes importantes de dados geoqu\u00edmicos\r\nb\u00e1sicos na avalia\u00e7\u00e3o do potencial mineral de uma regi\u00e3o ainda\r\ndesconhecida do ponto de vista geol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1450249,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239652,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/403965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de tomografia s\u00edsmica na Terra, os principais produtos da pesquisa na \u00e1rea de sismologia s\u00e3o as fei\u00e7\u00f5es mapeadas no n\u00facleo da Terra, claramente associadas com o processo de convec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403966,"hashId":"311d91b921a63d0ddcd37f1ae3335ee2","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de tomografia s\u00edsmica na Terra, os\r\nprincipais produtos da pesquisa na \u00e1rea de sismologia s\u00e3o as\r\nfei\u00e7\u00f5es mapeadas no n\u00facleo da Terra, claramente associadas\r\ncom o processo de convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1450252,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239652,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/403966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um domo \u00e9 uma estrutura anticlinal tridimensional que forma vasta sali\u00eancia circular ou oval de camadas rochosas na topografia das regi\u00f5es onde ocorre.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403970,"hashId":"6de6dd669a8645b55ea1a72f70d015eb","enunciado":"<p align=justify>Um domo \u00e9 uma estrutura anticlinal tridimensional que forma\r\nvasta sali\u00eancia circular ou oval de camadas rochosas na\r\ntopografia das regi\u00f5es onde ocorre.<\/p>","resposta":1450259,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos relacionados \u00e0 geologia estrutural, julgue os itens a seguir.","id":239654,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos relacionados \u00e0 geologia estrutural, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/403970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em epis\u00f3dios depressivos, o retardo psicomotor generalizado \u00e9 o sintoma mais comum, embora, principalmente em idosos, a agita\u00e7\u00e3o psicomotora tamb\u00e9m possa estar presente.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405870,"hashId":"bd0fef28afbf9cf34f23d880b519fe34","enunciado":"<p align=justify>Em epis\u00f3dios depressivos, o retardo psicomotor generalizado\r\n\u00e9 o sintoma mais comum, embora, principalmente em idosos,\r\na agita\u00e7\u00e3o psicomotora tamb\u00e9m possa estar presente.<\/p>","resposta":1454059,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do paciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.","id":240118,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do\r\npaciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es e os del\u00edrios, congruentes ou n\u00e3o com o humor, ocorrem com frequ\u00eancia na depress\u00e3o psic\u00f3tica.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405871,"hashId":"970d6ec57870983ff8272e1c869b64be","enunciado":"<p align=justify>As alucina\u00e7\u00f5es e os del\u00edrios, congruentes ou n\u00e3o com o humor,\r\nocorrem com frequ\u00eancia na depress\u00e3o psic\u00f3tica.<\/p>","resposta":1454062,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do paciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.","id":240118,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do\r\npaciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TOC e o transtorno de Tourette t\u00eam sintomas similares, mas idades de in\u00edcio distintas.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405874,"hashId":"bcd0046325859f231c40e6d27d127b17","enunciado":"<p align=justify>O TOC e o transtorno de Tourette t\u00eam sintomas similares, mas\r\nidades de in\u00edcio distintas.<\/p>","resposta":1454068,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por isolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno incapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.","id":240119,"enunciado":"<p align=justify>O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por\r\nisolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno\r\nincapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Epilepsia do lobo temporal, traumatismo e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3sencefal\u00edticas s\u00e3o, entre outros, transtornos neurol\u00f3gicos relevantes para o diagn\u00f3stico diferencial.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405876,"hashId":"374e87e5f724d531f866b0f16e59b448","enunciado":"<p align=justify>Epilepsia do lobo temporal, traumatismo e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3sencefal\u00edticas\r\ns\u00e3o, entre outros, transtornos neurol\u00f3gicos\r\nrelevantes para o diagn\u00f3stico diferencial.<\/p>","resposta":1454071,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por isolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno incapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.","id":240119,"enunciado":"<p align=justify>O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por\r\nisolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno\r\nincapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um objeto temido ou uma situa\u00e7\u00e3o temida, associados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es de medo e p\u00e2nico, podem resultar no desenvolvimento de uma fobia espec\u00edfica.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405877,"hashId":"31629a326d986cd9c9d90f91f956e1fd","enunciado":"<p align=justify>Um objeto temido ou uma situa\u00e7\u00e3o temida, associados \u00e0s\r\nemo\u00e7\u00f5es de medo e p\u00e2nico, podem resultar no\r\ndesenvolvimento de uma fobia espec\u00edfica.<\/p>","resposta":1454073,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas adicionais como transtornos de ansiedade, transtorno depressivo maior e transtornos por uso de \u00e1lcool podem decorrer do sofrimento associado \u00e0s fobias, especialmente quando n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas como transtornos mentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fobias, julgue os itens seguintes.","id":240120,"enunciado":"<p align=justify>Complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas adicionais como transtornos de\r\nansiedade, transtorno depressivo maior e transtornos por uso de\r\n\u00e1lcool podem decorrer do sofrimento associado \u00e0s fobias,\r\nespecialmente quando n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas como transtornos\r\nmentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fobias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tra\u00e7os ou transtornos de personalidade caracterizados por aspectos esquivos e paranoides est\u00e3o comumente associados aos transtornos somatoformes.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405889,"hashId":"689115ba3d4cdccf8b707f12a8cc7100","enunciado":"<p align=justify>Tra\u00e7os ou transtornos de personalidade caracterizados por\r\naspectos esquivos e paranoides est\u00e3o comumente associados\r\naos transtornos somatoformes.<\/p>","resposta":1454097,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10823\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de suic\u00eddio, sofrimento psicol\u00f3gico e problemas interpessoais proeminentes s\u00e3o comuns.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405890,"hashId":"82010fbea8e12a5f0d158e9c95848f6e","enunciado":"<p align=justify>Em casos de suic\u00eddio, sofrimento psicol\u00f3gico e problemas\r\ninterpessoais proeminentes s\u00e3o comuns.<\/p>","resposta":1454100,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10823\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento de esquiva apresentado pelo paciente \u00e9 um sintoma frequente nos transtornos dissociativos.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405892,"hashId":"83e2ce997a30696b36f718f14261f77f","enunciado":"<p align=justify>O comportamento de esquiva apresentado pelo paciente \u00e9 um\r\nsintoma frequente nos transtornos dissociativos.<\/p>","resposta":1454104,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cl\u00e1udio compareceu ao hospital p\u00fablico de sua cidade relatando ao m\u00e9dico de plant\u00e3o que se encontrava em uma festa quando sobreveio um inc\u00eandio, do qual teria sido resgatado inconsciente pelo corpo de bombeiros. Disse que fez uso de bebida alco\u00f3lica na festa. Relatou, ainda, que passou a apresentar ins\u00f4nia e pesadelos, nos quais revivia a experi\u00eancia do evento, e deixou de se relacionar com as pessoas que encontrou no dia do ocorrido, porque sentia ansiedade intensa quando imaginava encontr\u00e1-las. Solicitou, por fim, uma licen\u00e7a por se sentir incapaz de exercer suas atividades laborativas. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":240124,"enunciado":"<P align=justify>Cl\u00e1udio compareceu ao hospital p\u00fablico de sua cidade relatando ao m\u00e9dico de plant\u00e3o que se encontrava em uma festa quando sobreveio um inc\u00eandio, do qual teria sido resgatado inconsciente pelo corpo de bombeiros. Disse que fez uso de bebida alco\u00f3lica na festa. Relatou, ainda, que passou a apresentar ins\u00f4nia e pesadelos, nos quais revivia a experi\u00eancia do evento, e deixou de se relacionar com as pessoas que encontrou no dia do ocorrido, porque sentia ansiedade intensa quando imaginava encontr\u00e1-las. Solicitou, por fim, uma licen\u00e7a por se sentir incapaz de exercer suas atividades laborativas. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o transtorno fact\u00edcio n\u00e3o seja incapacitante, o progn\u00f3stico na maioria das vezes \u00e9 ruim.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405900,"hashId":"96cffde573f9dbabdf565064e3a56c9d","enunciado":"<p align=justify>Embora o transtorno fact\u00edcio n\u00e3o seja incapacitante, o\r\nprogn\u00f3stico na maioria das vezes \u00e9 ruim.<\/p>","resposta":1454120,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de transtorno fact\u00edcio e simula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.&#39;","id":240126,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de transtorno fact\u00edcio e simula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.&#39;<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hist\u00f3rico de tentativa de suic\u00eddio com caracter\u00edsticas manipuladoras n\u00e3o deve ser considerado como fator de risco significativo. Devem ser consideradas como fator de risco apenas aquelas tentativas decorrentes de transtorno psiqui\u00e1trico pr\u00e9vio.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405906,"hashId":"ff7d65361f8c718d201582285030b2ae","enunciado":"<p align=justify>Hist\u00f3rico de tentativa de suic\u00eddio com caracter\u00edsticas\r\nmanipuladoras n\u00e3o deve ser considerado como fator de risco\r\nsignificativo. Devem ser consideradas como fator de risco\r\napenas aquelas tentativas decorrentes de transtorno psiqui\u00e1trico\r\npr\u00e9vio.<\/p>","resposta":1454132,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica a necessidade de interven\u00e7\u00e3o imediata quando h\u00e1 risco para o paciente ou para outros. No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, julgue os itens a seguir.","id":240128,"enunciado":"<p align=justify>Entende-se por emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica a necessidade de\r\ninterven\u00e7\u00e3o imediata quando h\u00e1 risco para o paciente ou para\r\noutros. No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os portadores de transtorno de asperger apresentam gestos comunicativos n\u00e3o verbais marcadamente anormais, falha em desenvolver relacionamentos com iguais e falta de reciprocidade social, apresentando, ainda, atraso da linguagem e cognitivo significativo.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405913,"hashId":"376fb043589fd4ad59708f533db57773","enunciado":"<p align=justify>Os portadores de transtorno de asperger apresentam gestos\r\ncomunicativos n\u00e3o verbais marcadamente anormais, falha em\r\ndesenvolver relacionamentos com iguais e falta de\r\nreciprocidade social, apresentando, ainda, atraso da linguagem\r\ne cognitivo significativo.<\/p>","resposta":1454146,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos transtornos do desenvolvimento psicol\u00f3gico e aos transtornos comportamentais e emocionais, que aparecem habitualmente durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":240130,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos transtornos do desenvolvimento psicol\u00f3gico\r\ne aos transtornos comportamentais e emocionais, que aparecem\r\nhabitualmente durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na esfera dos servi\u00e7os sociais, a a\u00e7\u00e3o e a estrat\u00e9gia prevalecem claramente sobre o que \u00e9 estabelecido pelas normas vigentes, ao mesmo tempo em que a estrutura da rede social caracterizase pela flexibilidade, diferencia\u00e7\u00e3o e complementaridade entre os diversos atores e as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405964,"hashId":"518f480ec6d8e300c815ba8d8abafb37","enunciado":"<p align=justify>Na esfera dos servi\u00e7os sociais, a a\u00e7\u00e3o e a estrat\u00e9gia prevalecem\r\nclaramente sobre o que \u00e9 estabelecido pelas normas vigentes,\r\nao mesmo tempo em que a estrutura da rede social caracterizase\r\npela flexibilidade, diferencia\u00e7\u00e3o e complementaridade entre\r\nos diversos atores e as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.<\/p>","resposta":1454248,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o em redes sociais.","id":240144,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o em redes sociais.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/405964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o das barreiras ao acesso universal defendidas pelo Brasil se somam \u00e0s estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o contra as restri\u00e7\u00f5es de entrada e perman\u00eancia de pessoas em pa\u00edses que estejam relacionadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), bem como contra a criminaliza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do HIV, da orienta\u00e7\u00e3o sexual e da identidade de g\u00eanero.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405974,"hashId":"963894eb5b8a805be6f58f900b71b9b2","enunciado":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o das barreiras ao acesso universal defendidas pelo\r\nBrasil se somam \u00e0s estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o contra as\r\nrestri\u00e7\u00f5es de entrada e perman\u00eancia de pessoas em pa\u00edses que\r\nestejam relacionadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana\r\n(HIV), bem como contra a criminaliza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do HIV, da\r\norienta\u00e7\u00e3o sexual e da identidade de g\u00eanero.<\/p>","resposta":1454267,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima acerca da AIDS e as especificidades que a envolvem, julgue os itens que se seguem.","id":240147,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10824\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima acerca da AIDS e as especificidades que a envolvem, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/405974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano integrado de enfrentamento visa promover e ampliar a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria nas pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o do uso, tratamento, reinser\u00e7\u00e3o social e ocupacional dos usu\u00e1rios de crack e outras drogas.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405983,"hashId":"3cef4887f5d4db79bf03530d94b3957f","enunciado":"<p align=justify>O plano integrado de enfrentamento visa promover e ampliar\r\na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria nas pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o\r\ndo uso, tratamento, reinser\u00e7\u00e3o social e ocupacional dos\r\nusu\u00e1rios de crack e outras drogas.<\/p>","resposta":1454285,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema abordado na not\u00edcia acima, julgue os itens de 99 a 105.","id":240148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10824\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema abordado na not\u00edcia acima, julgue os itens de 99 a 105.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/405983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma do Estado, implementada em meados da d\u00e9cada de 90, viabilizou o controle social da sociedade civil na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sociais p\u00fablicos.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405988,"hashId":"5540045f9d36114a9788bc21aad4fb5c","enunciado":"<p align=justify>A reforma do Estado, implementada em meados da d\u00e9cada de\r\n90, viabilizou o controle social da sociedade civil na presta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os sociais p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1454296,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal, houve reordenamento das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil. Acerca desse processo, julgue os itens a seguir.","id":240149,"enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal, houve reordenamento\r\ndas rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil. Acerca desse processo,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/405988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para concorrer \u00e0 lista tr\u00edplice do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, o membro desse minist\u00e9rio tem como elemento de elimina\u00e7\u00e3o apenas o seu tempo de exerc\u00edcio nas fun\u00e7\u00f5es de carreira.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406045,"hashId":"1cfa893519c67d29d54bcbcf2cce7e86","enunciado":"<p align=justify>Para concorrer \u00e0 lista tr\u00edplice do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito\r\nFederal, o membro desse minist\u00e9rio tem como elemento de\r\nelimina\u00e7\u00e3o apenas o seu tempo de exerc\u00edcio nas fun\u00e7\u00f5es de\r\ncarreira.<\/p>","resposta":1454410,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da defini\u00e7\u00e3o do MPU como institui\u00e7\u00e3o permanente com incumb\u00eancias claras e relacionadas aos fundamentos da Rep\u00fablica, criou-se estrutura organizacional dotada de caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":240160,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A partir da defini\u00e7\u00e3o do MPU como institui\u00e7\u00e3o permanente com\r\nincumb\u00eancias claras e relacionadas aos fundamentos da Rep\u00fablica,\r\ncriou-se estrutura organizacional dotada de caracter\u00edsticas pr\u00f3prias.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MPU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395841,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como consequ\u00eancia do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade, as decis\u00f5es administrativas s\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o imediata, at\u00e9 mesmo aquelas com possibilidade de gerar obriga\u00e7\u00f5es para o particular.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406065,"hashId":"a25ae779c89f58351fb6d474c706f99e","enunciado":"<p align=justify>Como consequ\u00eancia do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade,\r\nas decis\u00f5es administrativas s\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o imediata, at\u00e9\r\nmesmo aquelas com possibilidade de gerar obriga\u00e7\u00f5es para o\r\nparticular.<\/p>","resposta":1454449,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, regulamentada no texto constitucional, possui princ\u00edpios e caracter\u00edsticas que lhe conferem organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento peculiares. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240166,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, regulamentada no texto constitucional,\r\npossui princ\u00edpios e caracter\u00edsticas que lhe conferem organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento peculiares. A respeito desse assunto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no princ\u00edpio da igualdade de usu\u00e1rios, n\u00e3o cabe a aplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas entre os usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406070,"hashId":"22c4c11c939a907bba2bd5a45e741fc2","enunciado":"<p align=justify>Com base no princ\u00edpio da igualdade de usu\u00e1rios, n\u00e3o cabe a\r\naplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas entre os usu\u00e1rios de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":1454460,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o direito administrativo regule a fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, o servi\u00e7o p\u00fablico e os sujeitos neles envolvidos, julgue os itens a seguir.","id":240168,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o direito administrativo regule a fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa do Estado, o servi\u00e7o p\u00fablico e os sujeitos neles\r\nenvolvidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/406070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao empregado em domic\u00edlio, entendido como aquele que presta servi\u00e7os na resid\u00eancia do empregador, s\u00e3o assegurados os mesmos benef\u00edcios definidos em lei para o empregado dom\u00e9stico.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406073,"hashId":"5a85538532e264819da524bdc4fa7238","enunciado":"<p align=justify>Ao empregado em domic\u00edlio, entendido como aquele que\r\npresta servi\u00e7os na resid\u00eancia do empregador, s\u00e3o assegurados\r\nos mesmos benef\u00edcios definidos em lei para o empregado\r\ndom\u00e9stico.<\/p>","resposta":1454466,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":240169,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio m\u00ednimo regional \u00e9 adotado no Brasil por for\u00e7a das grandes diferen\u00e7as regionais existentes no pa\u00eds, admitindo-se at\u00e9, em algumas situa\u00e7\u00f5es, o seu pagamento em forma de v\u00edveres.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406079,"hashId":"ad96bda78d8cde5a92078442382bfd8d","enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio m\u00ednimo regional \u00e9 adotado no Brasil por for\u00e7a das\r\ngrandes diferen\u00e7as regionais existentes no pa\u00eds, admitindo-se\r\nat\u00e9, em algumas situa\u00e7\u00f5es, o seu pagamento em forma de\r\nv\u00edveres.<\/p>","resposta":1454478,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e deveres decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":240170,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e deveres decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As microempresas est\u00e3o dispensadas da obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos; no entanto, devem estar preparadas e equipadas com material necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406083,"hashId":"dd940322062320e87442540b63fb9f38","enunciado":"<p align=justify>As microempresas est\u00e3o dispensadas da obrigatoriedade de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos; no entanto, devem estar\r\npreparadas e equipadas com material necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de\r\nprimeiros socorros.<\/p>","resposta":1454486,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que defendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":240171,"enunciado":"<p align=justify>O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que\r\ndefendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao empregador dispensar empregado membro da comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406085,"hashId":"b657da96644241e204e75e447453e7f6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao empregador dispensar empregado membro da\r\ncomiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","resposta":1454490,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que defendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":240171,"enunciado":"<p align=justify>O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que\r\ndefendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":true,"nome":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406806,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-comissoes-de-conciliacao-previa"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pedido de medida liminar \u00e9 cab\u00edvel na a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas n\u00e3o na argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, que exige, para sua propositura, o esgotamento de todas as vias poss\u00edveis para sanar a les\u00e3o ou a amea\u00e7a de les\u00e3o a preceito fundamental.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406113,"hashId":"3335ad7e804ece19e9601664249856a2","enunciado":"<p align=justify>O pedido de medida liminar \u00e9 cab\u00edvel na a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade, mas n\u00e3o na argui\u00e7\u00e3o de descumprimento\r\nde preceito fundamental, que exige, para sua propositura, o\r\nesgotamento de todas as vias poss\u00edveis para sanar a les\u00e3o ou a\r\namea\u00e7a de les\u00e3o a preceito fundamental.<\/p>","resposta":1454546,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade no direito brasileiro, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":240179,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade no direito\r\nbrasileiro, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/406113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o sujeitos passivos do ato de improbidade administrativa, entre outros, os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta, as pessoas para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual e as entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio ou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406125,"hashId":"af1db6885923b163b9baa1dea642d321","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sujeitos passivos do ato de improbidade administrativa,\r\nentre outros, os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta, as pessoas\r\npara cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou\r\nconcorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da\r\nreceita anual e as entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio\r\nou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","resposta":1454569,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue o item seguinte, relacionado a improbidade administrativa.","id":240187,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue o item\r\nseguinte, relacionado a improbidade administrativa.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/406125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com entendimento jurisprudencial, n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, ainda que a conduta do agente se revista da m\u00ednima ofensividade e inexista periculosidade social na a\u00e7\u00e3o, visto que, nesse caso, o bem jur\u00eddico tutelado pertence a toda coletividade, sendo, portanto, indispon\u00edvel.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406133,"hashId":"e054b8f8141af6be3eece77e4e489b99","enunciado":"<p align=justify>De acordo com entendimento jurisprudencial, n\u00e3o se aplica o\r\nprinc\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, ainda que\r\na conduta do agente se revista da m\u00ednima ofensividade e\r\ninexista periculosidade social na a\u00e7\u00e3o, visto que, nesse caso, o\r\nbem jur\u00eddico tutelado pertence a toda coletividade, sendo,\r\nportanto, indispon\u00edvel.<\/p>","resposta":1454586,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a direito penal.","id":240189,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a direito penal.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/406133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indulto, incidente na execu\u00e7\u00e3o penal, resulta na extin\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406135,"hashId":"e6b6337b3a010eec4b5644e83fbb503a","enunciado":"<p align=justify>O indulto, incidente na execu\u00e7\u00e3o penal, resulta na extin\u00e7\u00e3o da\r\npena privativa de liberdade.<\/p>","resposta":1454589,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, que diz respeito ao indulto.","id":240190,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, que diz respeito ao indulto.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/406135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atual sistem\u00e1tica processual penal, a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia t\u00eam como finalidade a extin\u00e7\u00e3o, de forma antecipada, do processo: no primeiro caso, ocorre o exame do m\u00e9rito da quest\u00e3o, obstando-se a propositura de nova a\u00e7\u00e3o penal acerca dos mesmos fatos; no segundo, enseja-se a declara\u00e7\u00e3o de desconformidade com os aspectos formais indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal e, supridas as exig\u00eancias legais, poder\u00e1 a a\u00e7\u00e3o ser intentada novamente.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406137,"hashId":"fba7e7732bad34f29a1156a45490da71","enunciado":"<p align=justify>Na atual sistem\u00e1tica processual penal, a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e\r\na rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia t\u00eam como finalidade a extin\u00e7\u00e3o, de\r\nforma antecipada, do processo: no primeiro caso, ocorre o\r\nexame do m\u00e9rito da quest\u00e3o, obstando-se a propositura de nova\r\na\u00e7\u00e3o penal acerca dos mesmos fatos; no segundo, enseja-se a\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de desconformidade com os aspectos formais\r\nindispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal e, supridas as\r\nexig\u00eancias legais, poder\u00e1 a a\u00e7\u00e3o ser intentada novamente.<\/p>","resposta":1454593,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 136 a 143, referentes a direito processual penal.","id":240191,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 136 a 143, referentes a direito processual penal.<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades no Inqu\u00e9rito Policial","oab":false,"nome":"Nulidades no Inqu\u00e9rito Policial","pai":406682,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415114,"slug":"direito-processual-penal-nulidades-no-inquerito-policial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/406137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema normativo processual penal e a jurisprud\u00eancia vedam, de forma absoluta, expressa e enf\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o, pelas partes, em qualquer hip\u00f3tese, de prova il\u00edcita no processo penal.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406150,"hashId":"24069a8074379343763319b52f356e8c","enunciado":"<p align=justify>O sistema normativo processual penal e a jurisprud\u00eancia\r\nvedam, de forma absoluta, expressa e enf\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o,\r\npelas partes, em qualquer hip\u00f3tese, de prova il\u00edcita no\r\nprocesso penal.<\/p>","resposta":1454620,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","id":240192,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"}],"slug":"direito-processual-penal\/406150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses emergentes s\u00e3o considerados o polo din\u00e2mico da economia mundial e deles dependem a velocidade e a for\u00e7a da recupera\u00e7\u00e3o da economia de pa\u00edses desenvolvidos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406155,"hashId":"a7a196438b8656b213c2fdeeb639a7bf","enunciado":"<p align=justify>Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses emergentes\r\ns\u00e3o considerados o polo din\u00e2mico da economia mundial e deles\r\ndependem a velocidade e a for\u00e7a da recupera\u00e7\u00e3o da economia\r\nde pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","resposta":1454629,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.","id":240193,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, o trecho \u201cMas os danos (...) min\u00fasculos\u201d, que inicia o segundo per\u00edodo do texto, poderia ser substitu\u00eddo por: Embora os danos causados por esses criminosos sejam \u00ednfimos (...).","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406157,"hashId":"c5f7964bc8532940dd61d6a4c2fb8df6","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical,\r\no trecho \u201cMas os danos (...) min\u00fasculos\u201d, que inicia o segundo\r\nper\u00edodo do texto, poderia ser substitu\u00eddo por: Embora os\r\ndanos causados por esses criminosos sejam \u00ednfimos (...).<\/p>","resposta":1454634,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.","id":240194,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segmento \u201cquanto as destru\u00eddas\u201d (l.14-15), o emprego do acento grave \u00e9 facultativo, visto que o termo \u201cquanto\u201d rege complemento com ou sem a preposi\u00e7\u00e3o a.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406158,"hashId":"ce312148e3f90cec938b18756bf3abb0","enunciado":"<p align=justify>No segmento \u201cquanto as destru\u00eddas\u201d (l.14-15), o emprego do\r\nacento grave \u00e9 facultativo, visto que o termo \u201cquanto\u201d rege\r\ncomplemento com ou sem a preposi\u00e7\u00e3o a.<\/p>","resposta":1454636,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.","id":240194,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que menores de catorze anos trabalhem, mas, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), havia, em 2008, um total de 993 mil crian\u00e7as entre cinco e treze anos nessa situa\u00e7\u00e3o. Em uma faixa et\u00e1ria mais ampla, at\u00e9 dezessete anos, quando se espera que os jovens ainda estejam estudando, foram contabilizados, ao todo, 4,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes no exerc\u00edcio de algum tipo de trabalho.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406166,"hashId":"a98e9e0988eac00cf4eb024f385bf815","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que menores de catorze anos\r\ntrabalhem, mas, segundo dados do Instituto Brasileiro de\r\nGeografia e Estat\u00edstica (IBGE), havia, em 2008, um total de\r\n993 mil crian\u00e7as entre cinco e treze anos nessa situa\u00e7\u00e3o. Em\r\numa faixa et\u00e1ria mais ampla, at\u00e9 dezessete anos, quando se\r\nespera que os jovens ainda estejam estudando, foram\r\ncontabilizados, ao todo, 4,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes\r\nno exerc\u00edcio de algum tipo de trabalho.<\/p>","resposta":1454651,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":240196,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de\r\ngrande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edticas p\u00fablicas realizadas nos \u00faltimos anos, como o Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI), do governo federal, as taxas de crian\u00e7as e adolescentes que trabalham no pa\u00eds vem registrando quedas acentuadas. Mesmo assim, o problema ainda preocupa, pela sua extens\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406169,"hashId":"8e7c497d9f376e64f0cbc5be55365fea","enunciado":"<p align=justify>Gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edticas p\u00fablicas realizadas nos \u00faltimos anos, como\r\no Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI), do\r\ngoverno federal, as taxas de crian\u00e7as e adolescentes que\r\ntrabalham no pa\u00eds vem registrando quedas acentuadas. Mesmo\r\nassim, o problema ainda preocupa, pela sua extens\u00e3o.<\/p>","resposta":1454658,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":240196,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de\r\ngrande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de v\u00edrgula logo ap\u00f3s o termo \u201cinvestimentos\u201d (l.15) permite concluir que, segundo o autor do texto, \u00e9 necess\u00e1rio que, no Brasil, sejam priorizados investimentos voltados para a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e para o aumento da produtividade.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406171,"hashId":"952091a884a7d7ecfedd791c7a23eac7","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia de v\u00edrgula logo ap\u00f3s o termo \u201cinvestimentos\u201d (l.15)\r\npermite concluir que, segundo o autor do texto, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque, no Brasil, sejam priorizados investimentos voltados para\r\na expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e para o aumento da produtividade.<\/p>","resposta":1454661,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas verbais \u201cexpandam\u201d (l.15) e \u201ccontribuam\u201d (l.16) foram empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas em segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou hipot\u00e9ticos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406172,"hashId":"e84af4ff3d96905ad589f4187a034cd4","enunciado":"<p align=justify>As formas verbais \u201cexpandam\u201d (l.15) e \u201ccontribuam\u201d (l.16)\r\nforam empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas\r\nem segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou\r\nhipot\u00e9ticos.<\/p>","resposta":1454663,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do texto que o Brasil, em uma d\u00e9cada, ser\u00e1 membro do grupo dos pa\u00edses ricos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406175,"hashId":"983cb62ce2369b5304e6555bc8423a45","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da leitura do texto que o Brasil, em uma d\u00e9cada,\r\nser\u00e1 membro do grupo dos pa\u00edses ricos.<\/p>","resposta":1454670,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os operadores aritm\u00e9ticos do MS Excel 2007 para multiplica\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o, potencia\u00e7\u00e3o e porcentagem s\u00e3o, respectivamente, * , \/ , ^ e % .","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406178,"hashId":"8495f09a7644664470e9c02a5010b9fc","enunciado":"<p align=justify>Os operadores aritm\u00e9ticos do MS Excel 2007 para\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o, potencia\u00e7\u00e3o e porcentagem s\u00e3o,\r\nrespectivamente, * , \/ , ^ e % .<\/p>","resposta":1454675,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas, julgue os itens a seguir.","id":240198,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/406178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso autorizado \u00e0 intranet de uma institui\u00e7\u00e3o restringe-se a um grupo de usu\u00e1rios previamente cadastrados, de modo que o conte\u00fado dessa intranet, supostamente, por vias normais, n\u00e3o pode ser acessado pelos demais usu\u00e1rios da Internet.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406182,"hashId":"2c8c777f79d91a53dff59f1cd69bd156","enunciado":"<p align=justify>O acesso autorizado \u00e0 intranet de uma institui\u00e7\u00e3o restringe-se\r\na um grupo de usu\u00e1rios previamente cadastrados, de modo que\r\no conte\u00fado dessa intranet, supostamente, por vias normais, n\u00e3o\r\npode ser acessado pelos demais usu\u00e1rios da Internet.<\/p>","resposta":1454683,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de Internet e intranet, julgue os itens subsequentes.","id":240199,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de Internet e intranet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/406182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos do menu Exibir do Impress permite fazer a convers\u00e3o de um texto que foi digitado em forma de par\u00e1grafos dentro da caixa para a exibi\u00e7\u00e3o em forma de t\u00f3picos, constru\u00eddos a partir de cada frase isolada por um ponto final.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406187,"hashId":"37c9dc466235e4984134a5cb09aa627b","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos do menu Exibir do Impress\r\npermite fazer a convers\u00e3o de um texto que foi digitado em\r\nforma de par\u00e1grafos dentro da caixa para a exibi\u00e7\u00e3o em forma\r\nde t\u00f3picos, constru\u00eddos a partir de cada frase isolada por um\r\nponto final.<\/p>","resposta":1454694,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240201,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/406187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato padr\u00e3o de arquivos criados no aplicativo Writer do BrOffice possui a termina\u00e7\u00e3o ODT, que \u00e9 um dos formatos do Open Document Format.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406188,"hashId":"4b665d10488073ae6c198fcd24ff9458","enunciado":"<p align=justify>O formato padr\u00e3o de arquivos criados no aplicativo Writer do\r\nBrOffice possui a termina\u00e7\u00e3o ODT, que \u00e9 um dos formatos do\r\nOpen Document Format.<\/p>","resposta":1454695,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240201,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/406188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e financeira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos seus membros e servidores.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406192,"hashId":"52bcc205f8df5447e56efd9f42cf8a80","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e\r\nfinanceira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o\r\ne a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos\r\nvencimentos dos seus membros e servidores.<\/p>","resposta":1454703,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Acerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos seus membros, julgue os itens que se seguem.","id":240202,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da\r\nUni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nAcerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos\r\nseus membros, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura completa do MPU \u00e9 constitu\u00edda por: Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406196,"hashId":"d20f12649559066eb7c7a5c6fb538efc","enunciado":"<p align=justify>A estrutura completa do MPU \u00e9 constitu\u00edda por: Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e\r\nTerrit\u00f3rios.<\/p>","resposta":1454712,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da autonomia, da estrutura e do funcionamento do MPU, julgue os itens a seguir.","id":240203,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da autonomia, da estrutura e do funcionamento do MPU,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a as do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da advocacia p\u00fablica, da advocacia privada e da defensoria p\u00fablica.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406201,"hashId":"844f9c4a6927b9b267de5ce9c0adc536","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a as do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da\r\nadvocacia p\u00fablica, da advocacia privada e da defensoria\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1454721,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Legislativo, do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":240206,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Poder Legislativo, do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/406201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada construtora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, para reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que, em certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a amplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o acr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse p\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar unilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406206,"hashId":"c3f83bb655e119ed205c0629dba8c729","enunciado":"<p align=justify>Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada\r\nconstrutora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\npara reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que,\r\nem certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a\r\namplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com\r\na referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o\r\nacr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse\r\np\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar\r\nunilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.<\/p>","resposta":1454732,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":240208,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o de contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es est\u00e1 limitada \u00e0 vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios referentes a tais contratos. A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o feita por essa lei s\u00e3o os projetos cujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas no plano plurianual, os quais podem ser prorrogados se houver interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406207,"hashId":"a858bdeca0ae6a599217e42b47097ac4","enunciado":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o de contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es est\u00e1\r\nlimitada \u00e0 vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios referentes a tais\r\ncontratos. A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o feita por essa lei s\u00e3o os projetos\r\ncujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas\r\nno plano plurianual, os quais podem ser prorrogados se houver\r\ninteresse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1454734,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":240208,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os de assessoria da organiza\u00e7\u00e3o em estrutura linha-staff exercem autoridade de linha sobre os colaboradores dos demais setores, com o intuito de alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406212,"hashId":"3672af753401f26a071b9d66bd9ccd89","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os de assessoria da organiza\u00e7\u00e3o em estrutura linha-staff\r\nexercem autoridade de linha sobre os colaboradores dos\r\ndemais setores, com o intuito de alcan\u00e7ar os objetivos\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":1454744,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a tipos de estrutura organizacional, natureza e finalidades das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas.","id":240211,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a tipos de estrutura\r\norganizacional, natureza e finalidades das organiza\u00e7\u00f5es formais\r\nmodernas.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com um dos princ\u00edpios da departamentaliza\u00e7\u00e3o, as atividades de controle devem estar separadas das que ser\u00e3o objeto de controle.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406218,"hashId":"d9ad78886feb7ed3ecad8d2ce3984238","enunciado":"<p align=justify>De acordo com um dos princ\u00edpios da departamentaliza\u00e7\u00e3o, as\r\natividades de controle devem estar separadas das que ser\u00e3o\r\nobjeto de controle.<\/p>","resposta":1454755,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":240212,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/406218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o presidente da Rep\u00fablica determine a centraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, esse servi\u00e7o dever\u00e1 ser realizado e acompanhado por \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406226,"hashId":"3ce9a27885f8bebb7a44f46b90bee539","enunciado":"<p align=justify>Caso o presidente da Rep\u00fablica determine a centraliza\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, esse servi\u00e7o\r\ndever\u00e1 ser realizado e acompanhado por \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":1454771,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/406226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela infraestrutura de transporte de determinada regi\u00e3o repassou para outra pessoa jur\u00eddica a atribui\u00e7\u00e3o de executar obras nas estradas sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caracteriza-se a ocorr\u00eancia de desconcentra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406227,"hashId":"7607f587a138e0be29fa8165e20ef1d1","enunciado":"<p align=justify>Considere que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela infraestrutura de\r\ntransporte de determinada regi\u00e3o repassou para outra pessoa\r\njur\u00eddica a atribui\u00e7\u00e3o de executar obras nas estradas sob sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caracteriza-se a ocorr\u00eancia de\r\ndesconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1454774,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um estado crie, por meio de lei, uma nova entidade que receba a titularidade e o poder de execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de saneamento p\u00fablico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, configura-se a descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa efetivada por meio de outorga.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406228,"hashId":"7e9e3518162082d0bca56cf7ad5073d8","enunciado":"<p align=justify>Considere que um estado crie, por meio de lei, uma nova\r\nentidade que receba a titularidade e o poder de execu\u00e7\u00e3o de\r\na\u00e7\u00f5es de saneamento p\u00fablico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, configura-se a\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o administrativa efetivada por meio de outorga.<\/p>","resposta":1454775,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/406228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa efetivada mediante delega\u00e7\u00e3o decorre de ato unilateral do Estado e, normalmente, tem prazo indeterminado.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406229,"hashId":"f69bee8081e5f2c9d2116d86c9248d9a","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa efetivada mediante\r\ndelega\u00e7\u00e3o decorre de ato unilateral do Estado e, normalmente,\r\ntem prazo indeterminado.<\/p>","resposta":1454778,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/406229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Nacional do Com\u00e9rcio (SENAC), como servi\u00e7o social aut\u00f4nomo sem fins lucrativos, \u00e9 exemplo de empresa p\u00fablica que desempenha atividade de car\u00e1ter econ\u00f4mico ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406230,"hashId":"031d4d6d62ddea60ced622edb66d9477","enunciado":"<p align=justify>O Servi\u00e7o Nacional do Com\u00e9rcio (SENAC), como servi\u00e7o\r\nsocial aut\u00f4nomo sem fins lucrativos, \u00e9 exemplo de empresa\r\np\u00fablica que desempenha atividade de car\u00e1ter econ\u00f4mico ou de\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1454780,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, considerando a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":240215,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa\r\nda Uni\u00e3o, considerando a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/406230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para a reconstru\u00e7\u00e3o de cidades atingidas por enchentes depende da exist\u00eancia de recursos espec\u00edficos destinados a tal fim.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406239,"hashId":"eb1235512a247363ebd07c62e6fc46f5","enunciado":"<p align=justify>A autoriza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio para a reconstru\u00e7\u00e3o de\r\ncidades atingidas por enchentes depende da exist\u00eancia de\r\nrecursos espec\u00edficos destinados a tal fim.<\/p>","resposta":1454798,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, referentes a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria.","id":240217,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, referentes a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira e or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza, as receitas p\u00fablicas se dividem em receitas correntes e de capital.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406556,"hashId":"d5ca8b8ab288290f9ec7c95b3707adbe","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza, as receitas p\u00fablicas se dividem em\r\nreceitas correntes e de capital.<\/p>","resposta":1455432,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que tratam dos aspectos t\u00e9cnicos e legais das receitas p\u00fablicas.","id":240298,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que tratam dos aspectos t\u00e9cnicos e legais\r\ndas receitas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio dirigida ao contribuinte constitui ato que implica o exerc\u00edcio de uma pretens\u00e3o de liquidez do cr\u00e9dito correspondente.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406561,"hashId":"09ae116bd51550f9d0c8e55583696eca","enunciado":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento tribut\u00e1rio dirigida ao contribuinte\r\nconstitui ato que implica o exerc\u00edcio de uma pretens\u00e3o de\r\nliquidez do cr\u00e9dito correspondente.<\/p>","resposta":1455441,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A d\u00edvida ativa da fazenda p\u00fablica consiste no conjunto de cr\u00e9ditos que o Estado tem com terceiros. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":240299,"enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida ativa da fazenda p\u00fablica consiste no conjunto de cr\u00e9ditos\r\nque o Estado tem com terceiros. A respeito desse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a Uni\u00e3o recebe recursos para a amortiza\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo concedido a terceiros, o valor deve ser classificado como receita corrente, no agrupamento correspondente \u00e0 receita patrimonial.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406571,"hashId":"ece416acf66bebdf778056b2a6532e5a","enunciado":"<p align=justify>Se a Uni\u00e3o recebe recursos para a amortiza\u00e7\u00e3o de um\r\nempr\u00e9stimo concedido a terceiros, o valor deve ser classificado\r\ncomo receita corrente, no agrupamento correspondente \u00e0\r\nreceita patrimonial.<\/p>","resposta":1455462,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dada a grande variedade de ingressos p\u00fablicos, a classifica\u00e7\u00e3o da receita abriga circunst\u00e2ncias bastante distintas da mera arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria ou da transfer\u00eancia intergovernamental de recursos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240302,"enunciado":"<p align=justify>Dada a grande variedade de ingressos p\u00fablicos, a classifica\u00e7\u00e3o da\r\nreceita abriga circunst\u00e2ncias bastante distintas da mera arrecada\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria ou da transfer\u00eancia intergovernamental de recursos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 origem (2\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412087,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-origem-2o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/406571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por n\u00e3o ser poss\u00edvel prever no or\u00e7amento todos os casos em que o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico far\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o de algum bem do seu patrim\u00f4nio, a receita proveniente das aliena\u00e7\u00f5es pode ser classificada como or\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406579,"hashId":"3f542a87aee996f105e73fd3253dce1a","enunciado":"<p align=justify>Por n\u00e3o ser poss\u00edvel prever no or\u00e7amento todos os casos em\r\nque o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico far\u00e1 a aliena\u00e7\u00e3o de algum bem do seu\r\npatrim\u00f4nio, a receita proveniente das aliena\u00e7\u00f5es pode ser\r\nclassificada como or\u00e7ament\u00e1ria ou extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":1455478,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":240304,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405643,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424729,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende um per\u00edodo de tempo que se inicia antes do exerc\u00edcio correspondente \u00e0quele em que o or\u00e7amento deve entrar em vigor, sendo necessariamente superior a um ano.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406587,"hashId":"8033a002595fc8852c74fc2c2fcbd663","enunciado":"<p align=justify>O ciclo or\u00e7ament\u00e1rio compreende um per\u00edodo de tempo que se\r\ninicia antes do exerc\u00edcio correspondente \u00e0quele em que o\r\nor\u00e7amento deve entrar em vigor, sendo necessariamente\r\nsuperior a um ano.<\/p>","resposta":1455493,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":240305,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade, todas as receitas e despesas devem integrar o or\u00e7amento p\u00fablico.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406590,"hashId":"f69f0432e4b4fa0b4b2c2f6aaf962f9c","enunciado":"<p align=justify>Conforme o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da unidade, todas as\r\nreceitas e despesas devem integrar o or\u00e7amento p\u00fablico.<\/p>","resposta":1455500,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":240305,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a LRF, integrar\u00e3o o projeto da LDO um anexo de metas fiscais e outro de riscos fiscais.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406605,"hashId":"2c2c965ff44c65d6cb3d2be0b586318a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a LRF, integrar\u00e3o o projeto da LDO um anexo de\r\nmetas fiscais e outro de riscos fiscais.<\/p>","resposta":1455529,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2010, a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) completou dez anos. Desde a sua edi\u00e7\u00e3o, muitas exig\u00eancias de seu cumprimento foram feitas pela sociedade e pelos \u00f3rg\u00e3os de controle. Acerca dessa lei, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240307,"enunciado":"<p align=justify>Em 2010, a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) completou\r\ndez anos. Desde a sua edi\u00e7\u00e3o, muitas exig\u00eancias de seu\r\ncumprimento foram feitas pela sociedade e pelos \u00f3rg\u00e3os de\r\ncontrole. Acerca dessa lei, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o por fontes inclui-se entre os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406608,"hashId":"29937e3c08562a0837d4dfe716172247","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o por fontes inclui-se entre os crit\u00e9rios de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas.<\/p>","resposta":1455535,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":240308,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da receita p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita por fonte","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da receita por fonte","pai":412079,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412091,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-da-receita-por-fonte"}],"slug":"contabilidade-publica\/406608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de receitas intraor\u00e7ament\u00e1rias correntes e de capital foi incorporada \u00e0 lei que trata das normas gerais de or\u00e7amento, dada a necessidade de registro de receitas provenientes de \u00f3rg\u00e3os pertencentes ao mesmo or\u00e7amento, evitando-se as duplas contagens na consolida\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406610,"hashId":"515c6d48946d467627542cb1c0d93793","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de receitas intraor\u00e7ament\u00e1rias correntes e de\r\ncapital foi incorporada \u00e0 lei que trata das normas gerais de\r\nor\u00e7amento, dada a necessidade de registro de receitas\r\nprovenientes de \u00f3rg\u00e3os pertencentes ao mesmo or\u00e7amento,\r\nevitando-se as duplas contagens na consolida\u00e7\u00e3o das contas\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":1455540,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da receita p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":240308,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es da receita p\u00fablica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 categoria econ\u00f4mica (1\u00ba n\u00edvel quanto \u00e0 natureza)","pai":412085,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412086,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-categoria-economica-1o-nivel-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/406610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os equipamentos e materiais permanentes adquiridos s\u00e3o considerados despesas de capital.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406619,"hashId":"53030834d84ddd8ebe93751a1bf70cca","enunciado":"<p align=justify>Todos os equipamentos e materiais permanentes adquiridos s\u00e3o\r\nconsiderados despesas de capital.<\/p>","resposta":1455557,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das classifica\u00e7\u00f5es da despesa p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":240309,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das classifica\u00e7\u00f5es da despesa p\u00fablica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":123,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412126,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-economica-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/406619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios somente ser\u00e3o abertos para atender a despesas urgentes e imprevis\u00edveis, como aquelas decorrentes de guerra civil, guerra externa ou calamidade p\u00fablica.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406624,"hashId":"39945f487a06979f34e091bc6ea56d1c","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios somente ser\u00e3o abertos para atender\r\na despesas urgentes e imprevis\u00edveis, como aquelas decorrentes\r\nde guerra civil, guerra externa ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":1455567,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s previs\u00f5es constitucionais relativas ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 129 a 134.","id":240310,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s previs\u00f5es constitucionais relativas ao or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens de 129 a 134.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios ter\u00e3o vig\u00eancia apenas no exerc\u00edcio financeiro em que forem autorizados, em atendimento ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da anualidade.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406625,"hashId":"6ecbc084c768054dc68175df6487880f","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios ter\u00e3o\r\nvig\u00eancia apenas no exerc\u00edcio financeiro em que forem\r\nautorizados, em atendimento ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da\r\nanualidade.<\/p>","resposta":1455570,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s previs\u00f5es constitucionais relativas ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens de 129 a 134.","id":240310,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s previs\u00f5es constitucionais relativas ao or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens de 129 a 134.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despesa total com pessoal da Uni\u00e3o n\u00e3o deve ultrapassar a 50% da sua receita corrente l\u00edquida.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406631,"hashId":"6768245cd7d3a7a43ec12d047c2bd126","enunciado":"<p align=justify>A despesa total com pessoal da Uni\u00e3o n\u00e3o deve ultrapassar a\r\n50% da sua receita corrente l\u00edquida.<\/p>","resposta":1455581,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as previs\u00f5es constitucionais, as da LRF e as da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que trata de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":240311,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as previs\u00f5es constitucionais, as da LRF e as da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que trata de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cr\u00e9ditos suplementares poder\u00e3o estar autorizados na LOA aprovada.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406632,"hashId":"b4ef3f413d1550af3bea97473fcb368e","enunciado":"<p align=justify>Cr\u00e9ditos suplementares poder\u00e3o estar autorizados na LOA\r\naprovada.<\/p>","resposta":1455583,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":240312,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411818,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma receita relativa a multas aplicadas pela administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria pode ser classificada como receita corrente, pois o seu recebimento, considerado ingresso extraor\u00e7ament\u00e1rio, n\u00e3o altera o patrim\u00f4nio l\u00edquido, em face de constituir um ingresso extraor\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406636,"hashId":"86167fe8fd6178b0d67b0fefa384faff","enunciado":"<p align=justify>Uma receita relativa a multas aplicadas pela administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria pode ser classificada como receita corrente, pois o\r\nseu recebimento, considerado ingresso extraor\u00e7ament\u00e1rio, n\u00e3o\r\naltera o patrim\u00f4nio l\u00edquido, em face de constituir um ingresso\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","resposta":1455592,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":240312,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento tradicional tinha como fun\u00e7\u00e3o principal a de possibilitar ao parlamento discutir com o \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o as formas de planejamento relacionadas aos programas de governo, visando ao melhor aproveitamento dos recursos, com base nos aspectos relativos a custo\/benef\u00edcio.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406638,"hashId":"d30bc3722a6dce18c4410af3861da498","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento tradicional tinha como fun\u00e7\u00e3o principal a de\r\npossibilitar ao parlamento discutir com o \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o as\r\nformas de planejamento relacionadas aos programas de\r\ngoverno, visando ao melhor aproveitamento dos recursos, com\r\nbase nos aspectos relativos a custo\/benef\u00edcio.<\/p>","resposta":1455596,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos, princ\u00edpios, normas e classifica\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240313,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos, princ\u00edpios, normas e classifica\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":146,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/406638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o verbo da ora\u00e7\u00e3o \u201cmas a maioria dos analistas aposta\u201d (R.6) estivesse flexionado no plural \u2014 apostam \u2014, o per\u00edodo estaria incorreto, visto que, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o gramatical, a concord\u00e2ncia verbal, em estrutura dessa natureza, deve ser feita com o termo \u201cmaioria\u201d.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406642,"hashId":"582dd897c1cc6fa3ae0cca96cac792d5","enunciado":"<p align=justify>Se o verbo da ora\u00e7\u00e3o \u201cmas a maioria dos analistas aposta\u201d (R.6)\r\nestivesse flexionado no plural \u2014 apostam \u2014, o per\u00edodo\r\nestaria incorreto, visto que, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o\r\ngramatical, a concord\u00e2ncia verbal, em estrutura dessa natureza,\r\ndeve ser feita com o termo \u201cmaioria\u201d.<\/p>","resposta":1455604,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.","id":240314,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10830\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406659,"hashId":"b78a5ce29ee33159bd729af85cc49ebe","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10830\/07.gif><\/P>","resposta":1455637,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas, julgue os itens a seguir.","id":240317,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/406659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 escolta a p\u00e9, o tipo de escolta que proporciona melhor seguran\u00e7a aproximada \u00e9 representado por uma forma\u00e7\u00e3o em losango em torno da autoridade, sendo um agente posicionado \u00e0 frente dela, um ao lado esquerdo, um ao lado direito e um \u00e0 retaguarda.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406682,"hashId":"184e3be66b3b66d717fe0c28f5a6b583","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 escolta a p\u00e9, o tipo de escolta que\r\nproporciona melhor seguran\u00e7a aproximada \u00e9 representado por\r\numa forma\u00e7\u00e3o em losango em torno da autoridade, sendo um\r\nagente posicionado \u00e0 frente dela, um ao lado esquerdo, um ao\r\nlado direito e um \u00e0 retaguarda.<\/p>","resposta":1455683,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s atividades relacionadas com a seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":240322,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s atividades relacionadas com a seguran\u00e7a de\r\ndignit\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/406682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as regras de seguran\u00e7a, n\u00e3o se deve atirar em \u00e1gua, em rocha ou em quaisquer superf\u00edcies nas quais os proj\u00e9teis possam ricochetear.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406686,"hashId":"a215eadfbee7ed1442c3099caf285e8d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as regras de seguran\u00e7a, n\u00e3o se deve atirar em\r\n\u00e1gua, em rocha ou em quaisquer superf\u00edcies nas quais os\r\nproj\u00e9teis possam ricochetear.<\/p>","resposta":1455691,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a armamento e tiro, julgue os itens a seguir.","id":240323,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a armamento e tiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/406686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um agente de seguran\u00e7a perceba que um agressor, portando um peda\u00e7o de pau, caminhe em sua dire\u00e7\u00e3o, com a inten\u00e7\u00e3o de acertar-lhe a cabe\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para evitar a agress\u00e3o, o referido agente deve encurtar a dist\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o ao agressor, segurar o seu bra\u00e7o e aplicar-lhe um contra-ataque simult\u00e2neo, surpreendendo-o.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406699,"hashId":"87481e89c5c900911407549b7322cac0","enunciado":"<p align=justify>Considere que um agente de seguran\u00e7a perceba que um\r\nagressor, portando um peda\u00e7o de pau, caminhe em sua dire\u00e7\u00e3o,\r\ncom a inten\u00e7\u00e3o de acertar-lhe a cabe\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para\r\nevitar a agress\u00e3o, o referido agente deve encurtar a dist\u00e2ncia\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao agressor, segurar o seu bra\u00e7o e aplicar-lhe um\r\ncontra-ataque simult\u00e2neo, surpreendendo-o.<\/p>","resposta":1455717,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de defesa pessoal, julgue os itens a seguir.","id":240326,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de defesa pessoal, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/406699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for a complexidade das atividades realizadas, maior ser\u00e1 o n\u00famero m\u00e1ximo de subordinados que deve se reportar a um gestor.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406708,"hashId":"d649b591dcf94c82609053725d302a4f","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for a complexidade das atividades realizadas,\r\nmaior ser\u00e1 o n\u00famero m\u00e1ximo de subordinados que deve se\r\nreportar a um gestor.<\/p>","resposta":1455736,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240329,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/406708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em uma organiza\u00e7\u00e3o, o gerente de determinado setor, para resolver o conflito entre grupos de trabalho cujos membros se ofendiam mutuamente e n\u00e3o repassavam informa\u00e7\u00f5es, convoque todos os integrantes desses grupos para participarem de um semin\u00e1rio em local afastado da sede da organiza\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contato social pode ser oportunidade para a intensifica\u00e7\u00e3o do conflito.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406710,"hashId":"abbcceb679b917c92b39d928851c89e3","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em uma organiza\u00e7\u00e3o, o gerente de determinado\r\nsetor, para resolver o conflito entre grupos de trabalho cujos\r\nmembros se ofendiam mutuamente e n\u00e3o repassavam\r\ninforma\u00e7\u00f5es, convoque todos os integrantes desses grupos para\r\nparticiparem de um semin\u00e1rio em local afastado da sede da\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contato social pode ser\r\noportunidade para a intensifica\u00e7\u00e3o do conflito.<\/p>","resposta":1455739,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240329,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas no ambiente de trabalho,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/406710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atitude de indiferen\u00e7a do servidor respons\u00e1vel pelo atendimento ao p\u00fablico pode causar impress\u00e3o de descompromisso ou descaso desse servidor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e gerar reclama\u00e7\u00e3o por parte do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406716,"hashId":"9fa8a6b6a5b47623a5d7f7e0e1223129","enunciado":"<p align=justify>A atitude de indiferen\u00e7a do servidor respons\u00e1vel pelo\r\natendimento ao p\u00fablico pode causar impress\u00e3o de\r\ndescompromisso ou descaso desse servidor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o e gerar reclama\u00e7\u00e3o por parte do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":1455751,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 qualidade do atendimento ao p\u00fablico e \u00e0s compet\u00eancias do atendente, julgue os itens subsequentes.","id":240331,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 qualidade do atendimento ao p\u00fablico e \u00e0s\r\ncompet\u00eancias do atendente, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":"administracao-geral\/406716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de interromper o trabalho com frequ\u00eancia para atender os outros, o de levar para casa trabalho que poderia ser feito no dia seguinte e o de demonstrar hiperatividade social no trabalho s\u00e3o ind\u00edcios de dificuldades de prioriza\u00e7\u00e3o no contexto de trabalho.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406725,"hashId":"c90d248641d9a9f30579671101c5daa5","enunciado":"<p align=justify>O ato de interromper o trabalho com frequ\u00eancia para atender\r\nos outros, o de levar para casa trabalho que poderia ser feito\r\nno dia seguinte e o de demonstrar hiperatividade social no\r\ntrabalho s\u00e3o ind\u00edcios de dificuldades de prioriza\u00e7\u00e3o no\r\ncontexto de trabalho.<\/p>","resposta":1455769,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se limita a procedimentos, uso correto de agenda e treinamento adequado. Ela abrange, sobretudo, a integra\u00e7\u00e3o perfeita do profissional com a fun\u00e7\u00e3o que ocupa. Em refer\u00eancia \u00e0s prioridades e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":240332,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se limita a procedimentos, uso\r\ncorreto de agenda e treinamento adequado. Ela abrange, sobretudo,\r\na integra\u00e7\u00e3o perfeita do profissional com a fun\u00e7\u00e3o que ocupa. Em\r\nrefer\u00eancia \u00e0s prioridades e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desperd\u00edcio de tempo com atividades menos importantes \u00e9 reduzido com a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a especifica\u00e7\u00e3o de metas.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406726,"hashId":"c95665a0098369cf5fe849ee1dc72e43","enunciado":"<p align=justify>O desperd\u00edcio de tempo com atividades menos importantes \u00e9\r\nreduzido com a defini\u00e7\u00e3o de prioridades e a especifica\u00e7\u00e3o de\r\nmetas.<\/p>","resposta":1455771,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se limita a procedimentos, uso correto de agenda e treinamento adequado. Ela abrange, sobretudo, a integra\u00e7\u00e3o perfeita do profissional com a fun\u00e7\u00e3o que ocupa. Em refer\u00eancia \u00e0s prioridades e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":240332,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o no trabalho n\u00e3o se limita a procedimentos, uso\r\ncorreto de agenda e treinamento adequado. Ela abrange, sobretudo,\r\na integra\u00e7\u00e3o perfeita do profissional com a fun\u00e7\u00e3o que ocupa. Em\r\nrefer\u00eancia \u00e0s prioridades e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A orquestra sinf\u00f4nica constitui exemplo de trabalho em equipe, visto que o exerc\u00edcio da atividade n\u00e3o permite que alguns se esforcem mais e os outros apenas observem.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406729,"hashId":"bb0eedb4798c5f66fb22ae2b4ec1a251","enunciado":"<p align=justify>A orquestra sinf\u00f4nica constitui exemplo de trabalho em equipe,\r\nvisto que o exerc\u00edcio da atividade n\u00e3o permite que alguns se\r\nesforcem mais e os outros apenas observem.<\/p>","resposta":1455778,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um time de futebol, cujo objetivo \u00e9 marcar gols e vencer jogos e campeonatos, desenvolve habilidades diferenciadas de acordo com os pap\u00e9is de cada jogador, como o goleiro, o zagueiro, o atacante, o volante. \u00c9 coordenado por um t\u00e9cnico, que desenvolve um plano de trabalho configurado no esquema t\u00e1tico. Uma orquestra sinf\u00f4nica, cujo objetivo \u00e9 executar uma sinfonia, desenvolve habilidades diferenciadas de acordo com os pap\u00e9is de cada m\u00fasico, como o pianista, o clarinetista, o violinista, o trompetista. \u00c9 coordenada por um maestro, que desenvolve um plano de trabalho configurado nas partituras. Com base nesses exemplos, julgue os itens a seguir.","id":240333,"enunciado":"<p align=justify>Um time de futebol, cujo objetivo \u00e9 marcar gols e vencer jogos e\r\ncampeonatos, desenvolve habilidades diferenciadas de acordo com\r\nos pap\u00e9is de cada jogador, como o goleiro, o zagueiro, o atacante,\r\no volante. \u00c9 coordenado por um t\u00e9cnico, que desenvolve um plano\r\nde trabalho configurado no esquema t\u00e1tico. Uma orquestra\r\nsinf\u00f4nica, cujo objetivo \u00e9 executar uma sinfonia, desenvolve\r\nhabilidades diferenciadas de acordo com os pap\u00e9is de cada m\u00fasico,\r\ncomo o pianista, o clarinetista, o violinista, o trompetista. \u00c9\r\ncoordenada por um maestro, que desenvolve um plano de trabalho\r\nconfigurado nas partituras. Com base nesses exemplos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/406729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica odontol\u00f3gico, n\u00e3o apresenta elemento a ser considerado para a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios profissionais.","provas":[{"id":12479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":474255,"hashId":"83f2bcee375a408966ad0aee3fa94e6d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que, de acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica\r\nodontol\u00f3gico, n\u00e3o apresenta elemento a ser considerado\r\npara a fixa\u00e7\u00e3o dos honor\u00e1rios profissionais.<\/p>","resposta":1704865,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o do paciente durante o tratamento.","id":1704862,"corpo":"<p align=justify>A coopera\u00e7\u00e3o do paciente durante o tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A circunst\u00e2ncia na presta\u00e7\u00e3o do tratamento.","id":1704863,"corpo":"<p align=justify>A circunst\u00e2ncia na presta\u00e7\u00e3o do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O costume do lugar.","id":1704864,"corpo":"<p align=justify>O costume do lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de especialidades do profissional.","id":1704865,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de especialidades do profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do paciente e da comunidade.","id":1704866,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica do paciente e da\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264923,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/474255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es recorrentes pelo v\u00edrus herpes simples (HSV) podem ocorrer tanto no local de sua inocula\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria como em \u00e1reas adjacentes da superf\u00edcie epitelial suprida pelo g\u00e2nglio envolvido. A localiza\u00e7\u00e3o mais comum de recidiva do HSV, de interesse para a odontologia, \u00e9 a borda do vermelh\u00e3o do l\u00e1bio e da pele adjacente dos l\u00e1bios. Essa infec\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como herpes labial e representa uma das doen\u00e7as infecciosas mais comumente encontradas pelo cirurgi\u00e3o-dentista. Assinale a alternativa que apresenta o f\u00e1rmaco mais apropriado para o tratamento dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":12479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":474265,"hashId":"fb318b32ba390d15fdddf68b04a18f16","enunciado":"<p align=justify>As infec\u00e7\u00f5es recorrentes pelo v\u00edrus herpes simples (HSV)\r\npodem ocorrer tanto no local de sua inocula\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria\r\ncomo em \u00e1reas adjacentes da superf\u00edcie epitelial suprida pelo\r\ng\u00e2nglio envolvido. A localiza\u00e7\u00e3o mais comum de recidiva do\r\nHSV, de interesse para a odontologia, \u00e9 a borda do\r\nvermelh\u00e3o do l\u00e1bio e da pele adjacente dos l\u00e1bios. Essa\r\ninfec\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como herpes labial e representa uma\r\ndas doen\u00e7as infecciosas mais comumente encontradas pelo\r\ncirurgi\u00e3o-dentista. Assinale a alternativa que apresenta o\r\nf\u00e1rmaco mais apropriado para o tratamento dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1704915,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propionato de clobetasol","id":1704912,"corpo":"<p align=justify>propionato de clobetasol<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amoxicilina","id":1704913,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>amoxicilina<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ibuprofeno","id":1704914,"corpo":"<p align=justify>ibuprofeno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aciclovir","id":1704915,"corpo":"<p align=justify>aciclovir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dexametasona","id":1704916,"corpo":"<p align=justify>dexametasona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264924,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/474265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polpa dent\u00e1ria de um indiv\u00edduo adulto jovem, em condi\u00e7\u00f5es de normalidade, pode ser definida histologicamente como tecido conjuntivo","provas":[{"id":12479,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":7282},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":474266,"hashId":"d82e18f68efec023f2ceffe3c154667d","enunciado":"<p align=justify>A polpa dent\u00e1ria de um indiv\u00edduo adulto jovem, em condi\u00e7\u00f5es\r\nde normalidade, pode ser definida histologicamente como\r\ntecido conjuntivo<\/p>","resposta":1704921,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denso modelado, ricamente ou pobremente celularizado.","id":1704917,"corpo":"<p align=justify>denso modelado, ricamente ou pobremente\r\ncelularizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denso n\u00e3o modelado, pobremente celularizado.","id":1704918,"corpo":"<p align=justify>denso n\u00e3o modelado, pobremente celularizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"denso n\u00e3o modelado, ricamente celularizado.","id":1704919,"corpo":"<p align=justify>denso n\u00e3o modelado, ricamente celularizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frouxo, pobremente celularizado.","id":1704920,"corpo":"<p align=justify>frouxo, pobremente celularizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frouxo, ricamente celularizado.","id":1704921,"corpo":"<p align=justify>frouxo, ricamente celularizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264924,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/474266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo do texto VIII, Isis Longo menciona a escola p\u00fablica como um aparelho ideol\u00f3gico do Estado. Essa ideia tem como origem","provas":[{"id":12482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":474342,"hashId":"7bb1668a56074914f3d7bb8538481ce5","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo do texto VIII, Isis Longo menciona a\r\nescola p\u00fablica como um aparelho ideol\u00f3gico do Estado. Essa\r\nideia tem como origem<\/p>","resposta":1705301,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pierre Bourdieu, em sua obra Os Aparelhos Ideol\u00f3gicos do Estado, em que menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":1705297,"corpo":"<p align=justify>Pierre Bourdieu, em sua obra Os Aparelhos\r\nIdeol\u00f3gicos do Estado, em que menciona a escola\r\nentre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean-Claude Passeron e Louis Althusser, em sua obra conjunta A Reprodu\u00e7\u00e3o: elementos para uma teoria do sistema de ensino, que menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":1705298,"corpo":"<p align=justify>Jean-Claude Passeron e Louis Althusser, em sua obra\r\nconjunta A Reprodu\u00e7\u00e3o: elementos para uma teoria\r\ndo sistema de ensino, que menciona a escola entre\r\nos aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Louis Althusser, em sua obra A Reprodu\u00e7\u00e3o: elementos para uma teoria do sistema de ensino, que menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":1705299,"corpo":"<p align=justify>Louis Althusser, em sua obra A Reprodu\u00e7\u00e3o:\r\nelementos para uma teoria do sistema de ensino,\r\nque menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos\r\ndo Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pierre Bourdieu e Louis Althusser, em sua obra conjunta A Reprodu\u00e7\u00e3o: elementos para uma teoria do sistema de ensino, que menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":1705300,"corpo":"<p align=justify>Pierre Bourdieu e Louis Althusser, em sua obra\r\nconjunta A Reprodu\u00e7\u00e3o: elementos para uma teoria\r\ndo sistema de ensino, que menciona a escola entre\r\nos aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Louis Althusser, em sua obra Os Aparelhos Ideol\u00f3gicos do Estado, que menciona a escola entre os aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado capitalista.","id":1705301,"corpo":"<p align=justify>Louis Althusser, em sua obra Os Aparelhos\r\nIdeol\u00f3gicos do Estado, que menciona a escola entre\r\nos aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado capitalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VIII, para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39. ","id":264943,"enunciado":"<P align=justify>Texto VIII, para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 e 39.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12482\/21.gif><\/P>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/474342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao entendimento de Philippe Perrenoud acerca do conceito de compet\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472252,"hashId":"3e9d90193b8733c5c71d4adbb81c0b3a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao entendimento de Philippe Perrenoud acerca\r\ndo conceito de compet\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1694971,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faculdade de mobilizar um conjunto de recursos cognitivos, tais como saberes, capacidades e informa\u00e7\u00f5es, para solucionar, com pertin\u00eancia e efic\u00e1cia, uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es.","id":1694967,"corpo":"<p align=justify>Faculdade de mobilizar um conjunto de recursos\r\ncognitivos, tais como saberes, capacidades e\r\ninforma\u00e7\u00f5es, para solucionar, com pertin\u00eancia e\r\nefic\u00e1cia, uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saber orientar-se em um lugar desconhecido mobiliza as capacidades de ler um mapa, localizar-se, pedir informa\u00e7\u00f5es ou conselhos, assim como os seguintes saberes: ter no\u00e7\u00e3o de escala, elementos da topografia ou refer\u00eancias geogr\u00e1ficas. Uma pessoa que consegue realizar essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 competente.","id":1694968,"corpo":"<p align=justify>Saber orientar-se em um lugar desconhecido mobiliza\r\nas capacidades de ler um mapa, localizar-se, pedir\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou conselhos, assim como os seguintes\r\nsaberes: ter no\u00e7\u00e3o de escala, elementos da topografia\r\nou refer\u00eancias geogr\u00e1ficas. Uma pessoa que consegue\r\nrealizar essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias est\u00e3o ligadas a contextos culturais, profissionais e condi\u00e7\u00f5es sociais.","id":1694969,"corpo":"<p align=justify>As compet\u00eancias est\u00e3o ligadas a contextos culturais,\r\nprofissionais e condi\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um profissional de sa\u00fade consegue identificar patologias e sintomas, terapias, riscos, rem\u00e9dios, servi\u00e7os m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos e aplic\u00e1-los para curar uma pessoa doente, ele mobiliza as capacidades de observar sinais fisiol\u00f3gicos, medir a temperatura, administrar um medicamento; por isso, pode ser considerado um profissional competente.","id":1694970,"corpo":"<p align=justify>Quando um profissional de sa\u00fade consegue identificar\r\npatologias e sintomas, terapias, riscos, rem\u00e9dios,\r\nservi\u00e7os m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos e aplic\u00e1-los para\r\ncurar uma pessoa doente, ele mobiliza as capacidades\r\nde observar sinais fisiol\u00f3gicos, medir a temperatura,\r\nadministrar um medicamento; por isso, pode ser\r\nconsiderado um profissional competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias profissionais desenvolvem-se exclusivamente na escola.","id":1694971,"corpo":"<p align=justify>As compet\u00eancias profissionais desenvolvem-se\r\nexclusivamente na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/472252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o dos PCN vai al\u00e9m da vis\u00e3o tradicional, que focaliza o controle externo do aluno, mediante notas ou conceitos para ser compreendida como parte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472254,"hashId":"8b594020613d9a0450be12e5001fb01d","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o dos PCN vai al\u00e9m da vis\u00e3o\r\ntradicional, que focaliza o controle externo do aluno,\r\nmediante notas ou conceitos para ser compreendida como\r\nparte integrante e intr\u00ednseca ao processo educacional. A\r\nrespeito desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1694979,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o restringe-se ao julgamento acerca de sucessos ou fracassos do aluno e tem a fun\u00e7\u00e3o de medir o rendimento escolar do aluno, do professor e das institui\u00e7\u00f5es de ensino.","id":1694977,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o restringe-se ao julgamento acerca de\r\nsucessos ou fracassos do aluno e tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nmedir o rendimento escolar do aluno, do professor e\r\ndas institui\u00e7\u00f5es de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante ter claro que a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica implica a instaura\u00e7\u00e3o de um longo per\u00edodo de avalia\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do ano, que acabe por se destacar do processo de aprendizagem que est\u00e1 em curso, no qual o professor avan\u00e7a em suas propostas.","id":1694978,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante ter claro que a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica\r\nimplica a instaura\u00e7\u00e3o de um longo per\u00edodo de\r\navalia\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do ano, que acabe por se destacar\r\ndo processo de aprendizagem que est\u00e1 em curso, no\r\nqual o professor avan\u00e7a em suas propostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o subsidia o professor com elementos para uma reflex\u00e3o cont\u00ednua a respeito da sua pr\u00e1tica, da cria\u00e7\u00e3o de novos instrumentos de trabalho e da retomada de aspectos que devem ser revistos, ajustados ou reconhecidos como adequados para o processo de aprendizagem individual ou de todo o grupo.","id":1694979,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o subsidia o professor com elementos para\r\numa reflex\u00e3o cont\u00ednua a respeito da sua pr\u00e1tica, da\r\ncria\u00e7\u00e3o de novos instrumentos de trabalho e da\r\nretomada de aspectos que devem ser revistos,\r\najustados ou reconhecidos como adequados para o\r\nprocesso de aprendizagem individual ou de todo o\r\ngrupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processos avaliativos propostos pelos PCN n\u00e3o devem contemplar a observa\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os e da qualidade da aprendizagem alcan\u00e7ada pelos alunos ao final de um per\u00edodo de trabalho, seja este determinado pelo fim de um bimestre ou de um ano.","id":1694980,"corpo":"<p align=justify>Os processos avaliativos propostos pelos PCN n\u00e3o\r\ndevem contemplar a observa\u00e7\u00e3o dos avan\u00e7os e da\r\nqualidade da aprendizagem alcan\u00e7ada pelos alunos ao\r\nfinal de um per\u00edodo de trabalho, seja este determinado\r\npelo fim de um bimestre ou de um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um sistema educacional comprometido com o desenvolvimento das capacidades dos alunos, que se expressam pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es que estabelecem e pela profundidade dos saberes constitu\u00eddos, n\u00e3o encontra, na avalia\u00e7\u00e3o, uma refer\u00eancia para an\u00e1lise de seus prop\u00f3sitos.","id":1694981,"corpo":"<p align=justify>Um sistema educacional comprometido com o\r\ndesenvolvimento das capacidades dos alunos, que se\r\nexpressam pela qualidade das rela\u00e7\u00f5es que\r\nestabelecem e pela profundidade dos saberes\r\nconstitu\u00eddos, n\u00e3o encontra, na avalia\u00e7\u00e3o, uma\r\nrefer\u00eancia para an\u00e1lise de seus prop\u00f3sitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/472254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Philippe Perrenoud, as compet\u00eancias n\u00e3o d\u00e3o as costas para os saberes, mas n\u00e3o se pode pretender desenvolv\u00ea-las sem se dedicar o tempo necess\u00e1rio para coloc\u00e1-las em pr\u00e1tica. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472256,"hashId":"8e5d551e7d23f86c36e210751018ad12","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Philippe Perrenoud, as compet\u00eancias n\u00e3o\r\nd\u00e3o as costas para os saberes, mas n\u00e3o se pode pretender\r\ndesenvolv\u00ea-las sem se dedicar o tempo necess\u00e1rio para\r\ncoloc\u00e1-las em pr\u00e1tica. Acerca desse tema, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1694987,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para desenvolver compet\u00eancias, \u00e9 preciso, antes de tudo, trabalhar por problemas e por projetos, propor tarefas complexas e desafios que incitem os alunos a mobilizar seus conhecimentos e, em certa medida, complet\u00e1-los.","id":1694987,"corpo":"<p align=justify>Para desenvolver compet\u00eancias, \u00e9 preciso, antes de\r\ntudo, trabalhar por problemas e por projetos, propor\r\ntarefas complexas e desafios que incitem os alunos a\r\nmobilizar seus conhecimentos e, em certa medida,\r\ncomplet\u00e1-los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os professores devem pensar que, para fazer um curso por compet\u00eancias, n\u00e3o \u00e9 mais preciso encaixar e regular situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, pois os princ\u00edpios pedag\u00f3gicos construtivistas n\u00e3o condizem com o trabalho por compet\u00eancias.","id":1694988,"corpo":"<p align=justify>Os professores devem pensar que, para fazer um\r\ncurso por compet\u00eancias, n\u00e3o \u00e9 mais preciso encaixar e\r\nregular situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, pois os princ\u00edpios\r\npedag\u00f3gicos construtivistas n\u00e3o condizem com o\r\ntrabalho por compet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para gerar aprendizagens fundamentais e significativas, os professores desenvolver\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas, independentemente de se perceberem como organizadores de situa\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas e de atividades que t\u00eam sentido para os alunos.","id":1694989,"corpo":"<p align=justify>Para gerar aprendizagens fundamentais e\r\nsignificativas, os professores desenvolver\u00e3o\r\ncompet\u00eancias espec\u00edficas, independentemente de se\r\nperceberem como organizadores de situa\u00e7\u00f5es\r\ndid\u00e1ticas e de atividades que t\u00eam sentido para os\r\nalunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que um sistema mude, basta a reformula\u00e7\u00e3o de seus programas em termos de desenvolvimento de compet\u00eancias; isso independe do abandono das disciplinas e da implanta\u00e7\u00e3o dos ciclos de aprendizagem plurianuais.","id":1694990,"corpo":"<p align=justify>Para que um sistema mude, basta a reformula\u00e7\u00e3o de\r\nseus programas em termos de desenvolvimento de\r\ncompet\u00eancias; isso independe do abandono das\r\ndisciplinas e da implanta\u00e7\u00e3o dos ciclos de\r\naprendizagem plurianuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para os adeptos da vis\u00e3o construtivista e interativa da aprendizagem, trabalhar no desenvolvimento de compet\u00eancias \u00e9 uma ruptura do processo de constru\u00e7\u00e3o da aprendizagem.","id":1694991,"corpo":"<p align=justify>Para os adeptos da vis\u00e3o construtivista e interativa da\r\naprendizagem, trabalhar no desenvolvimento de\r\ncompet\u00eancias \u00e9 uma ruptura do processo de\r\nconstru\u00e7\u00e3o da aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/472256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9, para o aluno, um instrumento de tomada de consci\u00eancia de suas conquistas, dificuldades e possibilidades para reorganiza\u00e7\u00e3o de sua tarefa de aprender e, para a escola, \u00e9 uma possibilidade de defini\u00e7\u00e3o de prioridades, ela \u00e9 concebida como","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472257,"hashId":"a1400c9993719c6c834cd18b1c14a0cd","enunciado":"<p align=justify>Quando a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9, para o aluno, um instrumento de\r\ntomada de consci\u00eancia de suas conquistas, dificuldades e\r\npossibilidades para reorganiza\u00e7\u00e3o de sua tarefa de aprender\r\ne, para a escola, \u00e9 uma possibilidade de defini\u00e7\u00e3o de\r\nprioridades, ela \u00e9 concebida como<\/p>","resposta":1694995,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perspectiva autorit\u00e1ria, com o car\u00e1ter de terminalidade e de medi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados aprendidos arraigados nas pr\u00e1ticas escolares.","id":1694992,"corpo":"<p align=justify>perspectiva autorit\u00e1ria, com o car\u00e1ter de terminalidade\r\ne de medi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados aprendidos arraigados nas\r\npr\u00e1ticas escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumento de repress\u00e3o e controle das a\u00e7\u00f5es dos alunos.","id":1694993,"corpo":"<p align=justify>instrumento de repress\u00e3o e controle das a\u00e7\u00f5es dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumento de medida aplicado em momento distinto do processo educativo, com o fim de averiguar resultados do processo.","id":1694994,"corpo":"<p align=justify>instrumento de medida aplicado em momento distinto\r\ndo processo educativo, com o fim de averiguar\r\nresultados do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua e sistem\u00e1tica, por meio da interpreta\u00e7\u00e3o qualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno.","id":1694995,"corpo":"<p align=justify>cont\u00ednua e sistem\u00e1tica, por meio da interpreta\u00e7\u00e3o\r\nqualitativa do conhecimento constru\u00eddo pelo aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elemento dispens\u00e1vel no processo de ensino e aprendizagem, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel averiguar aprendizagem em curto prazo.","id":1694996,"corpo":"<p align=justify>elemento dispens\u00e1vel no processo de ensino e\r\naprendizagem, uma vez que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel averiguar\r\naprendizagem em curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/472257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais (DCN) s\u00e3o o conjunto de defini\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias acerca de princ\u00edpios, fundamentos e procedimentos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, expressas pela C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472262,"hashId":"80669f6af5d773b417b999864a90a2ca","enunciado":"<p align=justify>As Diretrizes Curriculares Nacionais (DCN) s\u00e3o o conjunto de\r\ndefini\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias acerca de princ\u00edpios, fundamentos e\r\nprocedimentos na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, expressas pela C\u00e2mara\r\nde Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o. A\r\nrespeito desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1695020,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo das DCN \u00e9 direcionar as pr\u00e1ticas educacionais em nosso pa\u00eds, independentemente das variedades curriculares j\u00e1 existentes ou em processo de elabora\u00e7\u00e3o em estados e munic\u00edpios.","id":1695017,"corpo":"<p align=justify>O objetivo das DCN \u00e9 direcionar as pr\u00e1ticas\r\neducacionais em nosso pa\u00eds, independentemente das\r\nvariedades curriculares j\u00e1 existentes ou em processo\r\nde elabora\u00e7\u00e3o em estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com as DCN, as propostas pedag\u00f3gicas podem ser reducionistas ou excludentes, criando escola para pobres, para grupos \u00e9tnicos e para religiosos.","id":1695018,"corpo":"<p align=justify>De acordo com as DCN, as propostas pedag\u00f3gicas\r\npodem ser reducionistas ou excludentes, criando\r\nescola para pobres, para grupos \u00e9tnicos e para\r\nreligiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentemente do que prop\u00f5em os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, as diretrizes s\u00e3o regras que, necessariamente, precisam ser implementadas nas escolas.","id":1695019,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente do que prop\u00f5em os Par\u00e2metros\r\nCurriculares Nacionais, as diretrizes s\u00e3o regras que,\r\nnecessariamente, precisam ser implementadas nas\r\nescolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As DCN orientar\u00e3o as escolas brasileiras dos sistemas de ensino na organiza\u00e7\u00e3o, na articula\u00e7\u00e3o, no desenvolvimento e na avalia\u00e7\u00e3o de suas propostas pedag\u00f3gicas.","id":1695020,"corpo":"<p align=justify>As DCN orientar\u00e3o as escolas brasileiras dos sistemas\r\nde ensino na organiza\u00e7\u00e3o, na articula\u00e7\u00e3o, no\r\ndesenvolvimento e na avalia\u00e7\u00e3o de suas propostas\r\npedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A base nacional comum a que se referem as DCN apresenta um conjunto de disciplinas obrigat\u00f3rias que devem ser encontradas em todos os curr\u00edculos nacionais.","id":1695021,"corpo":"<p align=justify>A base nacional comum a que se referem as DCN\r\napresenta um conjunto de disciplinas obrigat\u00f3rias que\r\ndevem ser encontradas em todos os curr\u00edculos\r\nnacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/472262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Estados Unidos, as pesquisas educacionais com base em investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de indicadores sociais e educacionais tiveram in\u00edcio ainda nas d\u00e9cadas de 20 e de 30 do s\u00e9culo XX. No Brasil, a produ\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de indicadores sociais relacionam-se ao crescimento econ\u00f4mico do per\u00edodo do p\u00f3s-guerra at\u00e9 1980, que levou o pa\u00eds a ingressar no grupo das dez maiores economias do mundo; consequentemente, esse per\u00edodo foi marcado pelo come\u00e7o de profundas transforma\u00e7\u00f5es estruturais, em gest\u00e3o, controle e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas sociais. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472263,"hashId":"f1d17d98b7f7e21f042a7b44a3388549","enunciado":"<p align=justify>Nos Estados Unidos, as pesquisas educacionais com base\r\nem investiga\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de indicadores sociais e\r\neducacionais tiveram in\u00edcio ainda nas d\u00e9cadas de 20 e de 30\r\ndo s\u00e9culo XX. No Brasil, a produ\u00e7\u00e3o e a an\u00e1lise de\r\nindicadores sociais relacionam-se ao crescimento econ\u00f4mico\r\ndo per\u00edodo do p\u00f3s-guerra at\u00e9 1980, que levou o pa\u00eds a\r\ningressar no grupo das dez maiores economias do mundo;\r\nconsequentemente, esse per\u00edodo foi marcado pelo come\u00e7o\r\nde profundas transforma\u00e7\u00f5es estruturais, em gest\u00e3o, controle\r\ne em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas sociais. A respeito desse tema,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1695023,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, as estat\u00edsticas revelam melhorias de uma s\u00e9rie de indicadores, com a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais no Brasil, nos \u00faltimos anos.","id":1695022,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, as estat\u00edsticas revelam melhorias de uma\r\ns\u00e9rie de indicadores, com a redu\u00e7\u00e3o das\r\ndesigualdades sociais no Brasil, nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em contradi\u00e7\u00e3o aos indicadores positivos, como o aumento da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o da alfabetiza\u00e7\u00e3o nas d\u00e9cadas finais do s\u00e9culo XX no Brasil, ocorreu tamb\u00e9m, o aumento das desigualdades educacionais.","id":1695023,"corpo":"<p align=justify>Em contradi\u00e7\u00e3o aos indicadores positivos, como o\r\naumento da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e o da alfabetiza\u00e7\u00e3o\r\nnas d\u00e9cadas finais do s\u00e9culo XX no Brasil, ocorreu\r\ntamb\u00e9m, o aumento das desigualdades educacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da escolariza\u00e7\u00e3o reflete-se diretamente na melhoria dos indicadores sociais brasileiros.","id":1695024,"corpo":"<p align=justify>O aumento da escolariza\u00e7\u00e3o reflete-se diretamente na\r\nmelhoria dos indicadores sociais brasileiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento da escolariza\u00e7\u00e3o significa melhor qualidade da educa\u00e7\u00e3o, o que prova que hoje as escolas brasileiras s\u00e3o mais qualificadas do que as da d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo XX.","id":1695025,"corpo":"<p align=justify>O aumento da escolariza\u00e7\u00e3o significa melhor qualidade\r\nda educa\u00e7\u00e3o, o que prova que hoje as escolas\r\nbrasileiras s\u00e3o mais qualificadas do que as da d\u00e9cada\r\nde 50 do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es do MEC para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica t\u00eam mostrado um aumento na qualidade do ensino, mas n\u00e3o conseguem provar o aumento de escolaridade dos brasileiros.","id":1695026,"corpo":"<p align=justify>As avalia\u00e7\u00f5es do MEC para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica t\u00eam\r\nmostrado um aumento na qualidade do ensino, mas\r\nn\u00e3o conseguem provar o aumento de escolaridade dos\r\nbrasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/472263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo levantamento e pelo processo de informa\u00e7\u00f5es educacionais \u00e9 o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP), atrelado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). As informa\u00e7\u00f5es coletadas servem de base de dados para an\u00e1lise dos indicadores educacionais. Com suporte nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria","sigla":"SESI","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472264,"hashId":"1fd701daa60c63af79829ecbc9db183f","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pelo levantamento e pelo\r\nprocesso de informa\u00e7\u00f5es educacionais \u00e9 o Instituto Nacional\r\nde Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP),\r\natrelado ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC). As informa\u00e7\u00f5es\r\ncoletadas servem de base de dados para an\u00e1lise dos\r\nindicadores educacionais. Com suporte nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1695029,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indicadores educacionais surgem como instrumentos-chaves para a legitima\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas educacionais. Essa cultura desvaloriza o desempenho estudantil e a variedade de habilidades que devem ser exploradas pela escola.","id":1695027,"corpo":"<p align=justify>Os indicadores educacionais surgem como\r\ninstrumentos-chaves para a legitima\u00e7\u00e3o de novas\r\npol\u00edticas educacionais. Essa cultura desvaloriza o\r\ndesempenho estudantil e a variedade de habilidades\r\nque devem ser exploradas pela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No s\u00e9culo XXI, a gest\u00e3o da escola n\u00e3o deve levar em conta os dados estat\u00edsticos, e os \u00edndices de produtividade est\u00e3o focados no trabalho com a mudan\u00e7a de qualidades, disposi\u00e7\u00f5es e sensibilidades interiores, que se instalam em um novo tipo de disciplina e de governo que orienta a a\u00e7\u00e3o das pessoas dentro desse novo contexto.","id":1695028,"corpo":"<p align=justify>No s\u00e9culo XXI, a gest\u00e3o da escola n\u00e3o deve levar em\r\nconta os dados estat\u00edsticos, e os \u00edndices de\r\nprodutividade est\u00e3o focados no trabalho com a\r\nmudan\u00e7a de qualidades, disposi\u00e7\u00f5es e sensibilidades\r\ninteriores, que se instalam em um novo tipo de\r\ndisciplina e de governo que orienta a a\u00e7\u00e3o das pessoas\r\ndentro desse novo contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O censo escolar \u00e9 um levantamento de estat\u00edsticas educacionais em escala nacional, realizado anualmente. Seu objetivo principal \u00e9 levantar e fornecer informa\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e an\u00e1lises sobre a realidade do sistema educacional do pa\u00eds.","id":1695029,"corpo":"<p align=justify>O censo escolar \u00e9 um levantamento de estat\u00edsticas\r\neducacionais em escala nacional, realizado\r\nanualmente. Seu objetivo principal \u00e9 levantar e\r\nfornecer informa\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos\r\ne an\u00e1lises sobre a realidade do sistema educacional do\r\npa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise dos indicadores educacionais n\u00e3o precisa ter conex\u00e3o com as teorias educacionais e, consequentemente, com a reflex\u00e3o cr\u00edtica.","id":1695030,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise dos indicadores educacionais n\u00e3o precisa ter\r\nconex\u00e3o com as teorias educacionais e,\r\nconsequentemente, com a reflex\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pesquisas quantitativas em educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o realizadas com o objetivo de levantar os dados estat\u00edsticos, mas n\u00e3o conseguem refletir qualitativamente o que se realiza na gest\u00e3o escolar.","id":1695031,"corpo":"<p align=justify>As pesquisas quantitativas em educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nrealizadas com o objetivo de levantar os dados\r\nestat\u00edsticos, mas n\u00e3o conseguem refletir\r\nqualitativamente o que se realiza na gest\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/472264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}