{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":17010,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de se decidir pela assinatura de uma revista cient\u00edfica, sob o ponto de vista de seu conte\u00fado, o bibliotec\u00e1rio deve relevar o crit\u00e9rio utilizado no processo editorial da revista para garantir a qualidade e a credibilidade dos artigos publicados, verificando as datas de sua recep\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o. Esse crit\u00e9rio \u00e9 denominado","provas":[{"id":8020,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-bibliotecario-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":756246,"hashId":"890dc75a8ee4fb81c5fc6e6d6ad07956","enunciado":"Antes de se decidir pela assinatura de uma revista cient\u00edfica,\r\nsob o ponto de vista de seu conte\u00fado, o bibliotec\u00e1rio deve\r\nrelevar o crit\u00e9rio utilizado no processo editorial da revista\r\npara garantir a qualidade e a credibilidade dos artigos publicados,\r\nverificando as datas de sua recep\u00e7\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o.\r\nEsse crit\u00e9rio \u00e9 denominado","resposta":2607178,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":2607176,"corpo":"normaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periodicidade da publica\u00e7\u00e3o.","id":2607177,"corpo":"periodicidade da publica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o por pares.","id":2607178,"corpo":"revis\u00e3o por pares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da endogenia.","id":2607179,"corpo":"an\u00e1lise da endogenia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicador bibliom\u00e9trico.","id":2607180,"corpo":"indicador bibliom\u00e9trico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324357,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/756246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conceito formulado por Figueiredo (1998) e ratificado por Maciel e Mendon\u00e7a (2006) \u00e9 o de que a aquisi\u00e7\u00e3o \u201c\u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es tomadas no processo de sele\u00e7\u00e3o\u201d. Essas decis\u00f5es evidenciam que cabe ao bibliotec\u00e1rio de aquisi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":8020,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-bibliotecario-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":756252,"hashId":"34b281c5cdf6be6da6059248ea26eae8","enunciado":"Um conceito formulado por Figueiredo (1998) e ratificado\r\npor Maciel e Mendon\u00e7a (2006) \u00e9 o de que a aquisi\u00e7\u00e3o\r\n\u201c\u00e9 o processo que implementa as decis\u00f5es tomadas no\r\nprocesso de sele\u00e7\u00e3o\u201d. Essas decis\u00f5es evidenciam que cabe\r\nao bibliotec\u00e1rio de aquisi\u00e7\u00e3o","resposta":2607210,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"selecionar fornecedores que negociem e apresentem melhores condi\u00e7\u00f5es para atendimento dos pedidos.","id":2607206,"corpo":"selecionar fornecedores que negociem e apresentem\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es para atendimento dos pedidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"priorizar a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos usu\u00e1rios, mesmo que apenas em parte, adquirindo com rapidez.","id":2607207,"corpo":"priorizar a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos usu\u00e1rios,\r\nmesmo que apenas em parte, adquirindo com rapidez.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adquirir com cautela nos processos r\u00e1pidos, de modo a reduzir o \u00edndice de erros que aumentam os custos operacionais.","id":2607208,"corpo":"adquirir com cautela nos processos r\u00e1pidos, de modo\r\na reduzir o \u00edndice de erros que aumentam os custos\r\noperacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comprar com rapidez, precis\u00e3o e economia nos gastos, demonstrando conhecimento dos tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos institucionais.","id":2607209,"corpo":"comprar com rapidez, precis\u00e3o e economia nos\r\ngastos, demonstrando conhecimento dos tr\u00e2mites\r\nburocr\u00e1ticos institucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"localizar os itens identificados no processo de sele\u00e7\u00e3o, agregando-os \u00e0s cole\u00e7\u00f5es por meio de compra, permuta ou doa\u00e7\u00e3o.","id":2607210,"corpo":"localizar os itens identificados no processo de sele\u00e7\u00e3o,\r\nagregando-os \u00e0s cole\u00e7\u00f5es por meio de compra,\r\npermuta ou doa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324357,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/756252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es pressup\u00f5e a descri\u00e7\u00e3o do estado atual das cole\u00e7\u00f5es, a partir de m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9todos consagrados na literatura destacam, por exemplo, o crit\u00e9rio da determina\u00e7\u00e3o da idade do acervo, que objetiva viabilizar o conhecimento da","provas":[{"id":8020,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-bibliotecario-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":756253,"hashId":"2b3083b90986df1b2de1500fc1f9a8ee","enunciado":"A formula\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\r\npressup\u00f5e a descri\u00e7\u00e3o do estado atual das cole\u00e7\u00f5es,\r\na partir de m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9todos consagrados\r\nna literatura destacam, por exemplo, o crit\u00e9rio da\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da idade do acervo, que objetiva viabilizar o\r\nconhecimento da","resposta":2607212,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o percentual do acervo por \u00e1rea tem\u00e1tica.","id":2607211,"corpo":"distribui\u00e7\u00e3o percentual do acervo por \u00e1rea tem\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"potencialidade \u00fatil do material bibliogr\u00e1fico acumulado.","id":2607212,"corpo":"potencialidade \u00fatil do material bibliogr\u00e1fico acumulado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionalidade de livros, peri\u00f3dicos e outros materiais.","id":2607213,"corpo":"proporcionalidade de livros, peri\u00f3dicos e outros materiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantidade de t\u00edtulos e do volume de exemplares dispon\u00edveis.","id":2607214,"corpo":"quantidade de t\u00edtulos e do volume de exemplares\r\ndispon\u00edveis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evolu\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o, a partir da miss\u00e3o institucional.","id":2607215,"corpo":"evolu\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o, a partir da miss\u00e3o institucional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324357,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/756253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de rela\u00e7\u00f5es conceituais que aparecem em vocabul\u00e1rios controlados e tesauros \u00e9 um modelo di\u00e1dico que revela apenas as categorias \u00e0s quais os conceitos pertencem, por exemplo, coisa-propriedade, material-produto, processo- resultado. Nas ontologias as rela\u00e7\u00f5es precisam ser explicitadas, pois integram uma","provas":[{"id":8020,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-bibliotecario-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":756255,"hashId":"afa61187622417ba36ea6e7d119edc69","enunciado":"O modelo de rela\u00e7\u00f5es conceituais que aparecem em vocabul\u00e1rios\r\ncontrolados e tesauros \u00e9 um modelo di\u00e1dico que\r\nrevela apenas as categorias \u00e0s quais os conceitos pertencem,\r\npor exemplo, coisa-propriedade, material-produto, processo-\r\nresultado. Nas ontologias as rela\u00e7\u00f5es precisam ser\r\nexplicitadas, pois integram uma","resposta":2607221,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proposi\u00e7\u00e3o.","id":2607221,"corpo":"proposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hierarquia.","id":2607222,"corpo":"hierarquia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"categoria.","id":2607223,"corpo":"categoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abstra\u00e7\u00e3o.","id":2607224,"corpo":"abstra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o.","id":2607225,"corpo":"representa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324357,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","oab":false,"nome":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397772,"slug":"biblioteconomia-informacao-conceitos-e-tipologias"}],"slug":"biblioteconomia\/756255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de taxonomias, a primeira etapa a ser considerada \u00e9 a","provas":[{"id":8020,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior","id":5317},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-bibliotecario-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Bibliotec\u00e1rio J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":756259,"hashId":"483072dd4d584bbc5df3984c29634b1a","enunciado":"Na constru\u00e7\u00e3o de taxonomias, a primeira etapa a ser\r\nconsiderada \u00e9 a","resposta":2607241,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captura do conhecimento.","id":2607241,"corpo":"captura do conhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos documentos.","id":2607242,"corpo":"an\u00e1lise dos documentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o da estrutura classificat\u00f3ria.","id":2607243,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o da estrutura classificat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o da proposta classificat\u00f3ria.","id":2607244,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o da proposta classificat\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o das classes dos conceitos.","id":2607245,"corpo":"ordena\u00e7\u00e3o das classes dos conceitos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324358,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","oab":false,"nome":"Informa\u00e7\u00e3o: conceitos e tipologias","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397772,"slug":"biblioteconomia-informacao-conceitos-e-tipologias"}],"slug":"biblioteconomia\/756259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o \u201cou\u201d pode ser substitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, como no trecho \u2013 Acho que, se os brasileiros mudaram, foi no sentido de n\u00e3o acreditarem mais nelas. Deixamos para tr\u00e1s a atitude infantil de insistir em sonhos que acabam em decep\u00e7\u00f5es. Ou de crer em falsas promessas.","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758018,"hashId":"0735e71583c2d8d5af3a5e0cb4dee6d7","enunciado":"Assinale a alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o \u201cou\u201d pode ser substitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, como no trecho \u2013<EM> Acho que, se os brasileiros mudaram, foi no sentido de n\u00e3o acreditarem mais nelas. Deixamos para tr\u00e1s a atitude infantil de insistir em sonhos que acabam em decep\u00e7\u00f5es. Ou de crer em falsas promessas<\/EM>.","resposta":2614373,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de agora, as pessoas t\u00eam de escolher: a incerteza das previs\u00f5es ou a seguran\u00e7a da ci\u00eancia.","id":2614371,"corpo":"A partir de agora, as pessoas t\u00eam de escolher: a incerteza\r\ndas previs\u00f5es ou a seguran\u00e7a da ci\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progresso t\u00e9cnico ou progresso moral? Eis o dilema do homem do s\u00e9culo 21.","id":2614372,"corpo":"Progresso t\u00e9cnico ou progresso moral? Eis o dilema do\r\nhomem do s\u00e9culo 21.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pessimismo j\u00e1 havia sido delineado pelo instinto de destrui\u00e7\u00e3o com Freud ou pelo caminho do sofrimento com Orwell.","id":2614373,"corpo":"O pessimismo j\u00e1 havia sido delineado pelo instinto de\r\ndestrui\u00e7\u00e3o com Freud ou pelo caminho do sofrimento\r\ncom Orwell.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante dos mist\u00e9rios do s\u00e9culo 21, as pessoas se dividiram: o apocalipse ou o para\u00edso.","id":2614374,"corpo":"Diante dos mist\u00e9rios do s\u00e9culo 21, as pessoas se dividiram:\r\no apocalipse ou o para\u00edso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 duas op\u00e7\u00f5es a serem oferecidas \u00e0s pessoas: projetar-se para o futuro ou concentrar-se no presente.","id":2614375,"corpo":"H\u00e1 duas op\u00e7\u00f5es a serem oferecidas \u00e0s pessoas: projetar-se\r\npara o futuro ou concentrar-se no presente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324681,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8703\/10.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/758018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases alteradas do texto assumem concord\u00e2ncia correta, de acordo com a norma culta, em:","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758020,"hashId":"8db4f1de382131ea33e38ee84d0b931a","enunciado":"As frases alteradas do texto assumem concord\u00e2ncia correta,\r\nde acordo com a norma culta, em:","resposta":2614384,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boa parte desses pessimistas se baseavam na tomada de consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencantam.\/ Ou o para\u00edso, como espera os que n\u00e3o enfrentam o apocalipse.","id":2614381,"corpo":"Boa parte desses pessimistas se baseavam na tomada\r\nde consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se\r\ndesencantam.\/ Ou o para\u00edso, como espera os que n\u00e3o\r\nenfrentam o apocalipse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencanta.\/ Ou o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o enfrenta o apocalipse.","id":2614382,"corpo":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de\r\nconsci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencanta.\/\r\nOu o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o enfrenta\r\no apocalipse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencantam.\/ Ou o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o enfrentam o apocalipse.","id":2614383,"corpo":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada\r\nde consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se\r\ndesencantam.\/ Ou o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o\r\nenfrentam o apocalipse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencanta.\/ Ou o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o enfrentam o apocalipse.","id":2614384,"corpo":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de\r\nconsci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencanta.\/\r\nOu o para\u00edso, como esperam os que n\u00e3o enfrentam\r\no apocalipse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de consci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencantam.\/ Ou o para\u00edso, como espera os que n\u00e3o enfrenta o apocalipse.","id":2614385,"corpo":"Boa parte desses pessimistas se baseava na tomada de\r\nconsci\u00eancia...\/ Valores, ideologias, moral, tudo se desencantam.\/\r\nOu o para\u00edso, como espera os que n\u00e3o enfrenta\r\no apocalipse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324681,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8703\/10.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/758020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o par de palavras em destaque na frase pertence a classes gramaticais diversas.","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758021,"hashId":"1d8f213f606433fb22a56b369bcf8738","enunciado":"Assinale a alternativa em que o par de palavras em destaque\r\nna frase pertence a classes gramaticais diversas.","resposta":2614387,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rmula excelente para enfrentarmos o apocalipse...\/ Ou o para\u00edso, como esperam outros.","id":2614386,"corpo":"F\u00f3rmula excelente para <s>enfrentarmos<\/s> o apocalipse...\/ Ou\r\no para\u00edso, como <s>esperam<\/s> outros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada \u00e9poca tem necessidade de sonhar com um amanh\u00e3...\/ Hoje a loja j\u00e1 fechou, agora s\u00f3 amanh\u00e3.","id":2614387,"corpo":"Cada \u00e9poca tem necessidade de sonhar com um <s>amanh\u00e3<\/s>...\/\r\nHoje a loja j\u00e1 fechou, agora s\u00f3 <s>amanh\u00e3<\/s>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E n\u00f3s ainda acreditamos em previs\u00f5es?\/ O Clube de Roma previu grandes cat\u00e1strofes para o s\u00e9culo 21.","id":2614388,"corpo":"E n\u00f3s ainda <s>acreditamos<\/s> em previs\u00f5es?\/ O Clube de\r\nRoma <s>previu<\/s> grandes cat\u00e1strofes para o s\u00e9culo 21.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... \u00e9 imposs\u00edvel escapar da tenta\u00e7\u00e3o de fazer previs\u00f5es.\/ Viver o presente com delicadeza.","id":2614389,"corpo":"... \u00e9 imposs\u00edvel escapar da <s>tenta\u00e7\u00e3o<\/s> de fazer previs\u00f5es.\/\r\nViver o presente com <s>delicadeza<\/s>.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixamos para tr\u00e1s a atitude infantil de insistir em sonhos... \/ Nunca o futuro foi t\u00e3o misterioso...","id":2614390,"corpo":"Deixamos para tr\u00e1s a atitude <s>infantil<\/s> de insistir em sonhos...\r\n\/ Nunca o futuro foi t\u00e3o <s>misterioso<\/s>...","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324681,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8703\/10.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/758021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o agente da voz passiva n\u00e3o est\u00e1 expresso.","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758022,"hashId":"8105616a7251105df0adfc93a59136e9","enunciado":"Assinale a alternativa em que o agente da voz passiva n\u00e3o\r\nest\u00e1 expresso.","resposta":2614393,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um crescimento demogr\u00e1fico e econ\u00f4mico foi antevisto pelos pensadores do Clube de Roma.","id":2614391,"corpo":"Um crescimento demogr\u00e1fico e econ\u00f4mico foi antevisto\r\npelos pensadores do Clube de Roma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O para\u00edso continua sendo esperado por todos.","id":2614392,"corpo":"O para\u00edso continua sendo esperado por todos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelos homens do passado, or\u00e1culos, profecias, previs\u00f5es foram constru\u00eddos.","id":2614393,"corpo":"Pelos homens do passado, or\u00e1culos, profecias, previs\u00f5es\r\nforam constru\u00eddos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos dias atuais, o presente tem de ser vivido com delicadeza.","id":2614394,"corpo":"Nos dias atuais, o presente tem de ser vivido com delicadeza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ideia de progresso foi contestada por Freud.","id":2614395,"corpo":"A ideia de progresso foi contestada por Freud.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324681,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8703\/10.gif>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/758022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS Excel 2003, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o divididas em categorias. A fun\u00e7\u00e3o \u00c8L\u00d2GICO verifica se um valor \u00e9 l\u00f3gico (VERDADEIRO ou FALSO) e retorna VERDADEIRO ou FALSO. Essa fun\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 categoria","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758027,"hashId":"a5de0f022c41a4265997afd8de2464a2","enunciado":"No MS Excel 2003, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, as fun\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o divididas em categorias. A fun\u00e7\u00e3o \u00c8L\u00d2GICO verifica\r\nse um valor \u00e9 l\u00f3gico (VERDADEIRO ou FALSO) e retorna\r\nVERDADEIRO ou FALSO. Essa fun\u00e7\u00e3o pertence \u00e0\r\ncategoria","resposta":2614417,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gica.","id":2614416,"corpo":"L\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es.","id":2614417,"corpo":"Informa\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeira.","id":2614418,"corpo":"Financeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banco de Dados.","id":2614419,"corpo":"Banco de Dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procura e Refer\u00eancia.","id":2614420,"corpo":"Procura e Refer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324682,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/758027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS PowerPoint 2003, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, uma das formas de se inserir uma figura em um slide \u00e9 escolhendo a sequ\u00eancia de menus:","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758028,"hashId":"0cba94a48bd54ee23b0728d294f437f5","enunciado":"No MS PowerPoint 2003, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, uma\r\ndas formas de se inserir uma figura em um slide \u00e9 escolhendo\r\na sequ\u00eancia de menus:","resposta":2614425,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas \u2013 Inserir \u2013 Figura.","id":2614421,"corpo":"Ferramentas \u2013 Inserir \u2013 Figura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formatar \u2013 Inserir \u2013 Figura.","id":2614422,"corpo":"Formatar \u2013 Inserir \u2013 Figura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo \u2013 Inserir \u2013 Figura.","id":2614423,"corpo":"Arquivo \u2013 Inserir \u2013 Figura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Op\u00e7\u00f5es \u2013 Inserir \u2013 Figura.","id":2614424,"corpo":"Op\u00e7\u00f5es \u2013 Inserir \u2013 Figura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inserir \u2013 Imagem.","id":2614425,"corpo":"Inserir \u2013 Imagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324682,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/758028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Internet Explorer 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, uma das formas de se ativar o Zoom in \u00e9 pressionando-se a tecla","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758029,"hashId":"45fd88d9bff3c8ff7ec066b95a5ddfc0","enunciado":"No Internet Explorer 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, uma\r\ndas formas de se ativar o Zoom in \u00e9 pressionando-se a\r\ntecla","resposta":2614427,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Shift e a tecla +.","id":2614426,"corpo":"Shift e a tecla +.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl e a tecla +.","id":2614427,"corpo":"Ctrl e a tecla +.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para cima.","id":2614428,"corpo":"Shift e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para cima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para cima.","id":2614429,"corpo":"Ctrl e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para cima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Shift e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para a direita.","id":2614430,"corpo":"Shift e a tecla de dire\u00e7\u00e3o para a direita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324682,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/758029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758034,"hashId":"600f529379833acbf71f505b0cb1e32d","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":2614455,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente comunicados ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente da respectiva localidade, sem preju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.","id":2614451,"corpo":"Os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos\r\ncontra crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e3o obrigatoriamente\r\ncomunicados ao Conselho Municipal dos Direitos da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente da respectiva localidade, sem\r\npreju\u00edzo de outras provid\u00eancias legais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poder p\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o condi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno, exceto aos filhos de m\u00e3es submetidas a medida privativa de liberdade.","id":2614452,"corpo":"O poder p\u00fablico, as institui\u00e7\u00f5es e os empregadores propiciar\u00e3o\r\ncondi\u00e7\u00f5es adequadas ao aleitamento materno,\r\nexceto aos filhos de m\u00e3es submetidas a medida privativa\r\nde liberdade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0 gestante, por meio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9 e perinatal, sendo que a parturiente ser\u00e1 obrigatoriamente atendida pelo mesmo m\u00e9dico que a acompanhou na fase pr\u00e9-natal.","id":2614453,"corpo":"\u00c9 assegurado \u00e0 gestante, por meio do Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9 e perinatal, sendo que a\r\nparturiente ser\u00e1 obrigatoriamente atendida pelo mesmo\r\nm\u00e9dico que a acompanhou na fase pr\u00e9-natal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em entregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente encaminhadas ao Conselho Tutelar.","id":2614454,"corpo":"As gestantes ou m\u00e3es que manifestem interesse em\r\nentregar seus filhos para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e3o obrigatoriamente\r\nencaminhadas ao Conselho Tutelar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 liberdade de crian\u00e7as e adolescentes abrange o direito de ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.","id":2614455,"corpo":"O direito \u00e0 liberdade de crian\u00e7as e adolescentes abrange\r\no direito de ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e\r\nespa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/758034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 conceder a remiss\u00e3o, que \u00e9 forma de","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758036,"hashId":"a18b16909548bb4bf83046249b1ec6bd","enunciado":"Antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de\r\nato infracional, o representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1\r\nconceder a remiss\u00e3o, que \u00e9 forma de","resposta":2614465,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do processo.","id":2614461,"corpo":"suspens\u00e3o do processo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perd\u00e3o do ato infracional.","id":2614462,"corpo":"perd\u00e3o do ato infracional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o do processo.","id":2614463,"corpo":"extin\u00e7\u00e3o do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anistia do ato infracional.","id":2614464,"corpo":"anistia do ato infracional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o do processo.","id":2614465,"corpo":"exclus\u00e3o do processo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324683,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/758036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem sociopsicodram\u00e1tica, fundamentada em Moreno, a atua\u00e7\u00e3o do coordenador do grupo se caracteriza como","provas":[{"id":8703,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Casa","sigla":"","id":1757,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-casa-sp-2010-vunesp-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Funda\u00e7\u00e3o Casa - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":758069,"hashId":"c77e10923e7b938be6960d69e4b8fdff","enunciado":"Na abordagem sociopsicodram\u00e1tica, fundamentada em Moreno,\r\na atua\u00e7\u00e3o do coordenador do grupo se caracteriza como","resposta":2614626,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretiva, por\u00e9m mantendo a simetria entre coordenador e participantes.","id":2614626,"corpo":"diretiva, por\u00e9m mantendo a simetria entre coordenador\r\ne participantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de laissez-faire, deixando que o grupo siga seu pr\u00f3prio movimento.","id":2614627,"corpo":"de laissez-faire, deixando que o grupo siga seu pr\u00f3prio\r\nmovimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-diretiva, nos moldes da terapia centrada no cliente de Carl Rogers.","id":2614628,"corpo":"n\u00e3o-diretiva, nos moldes da terapia centrada no cliente\r\nde Carl Rogers.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investigativa externa, seguindo o processo grupal de fora para dentro.","id":2614629,"corpo":"investigativa externa, seguindo o processo grupal de fora\r\npara dentro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma postura de l\u00edder autorit\u00e1rio, que mant\u00e9m o grupo focado nos objetivos.","id":2614630,"corpo":"uma postura de l\u00edder autorit\u00e1rio, que mant\u00e9m o grupo\r\nfocado nos objetivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324686,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/758069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes regras de designa\u00e7\u00e3o de instrumentos e sistemas de instrumenta\u00e7\u00e3o. I - Todas as letras de identifica\u00e7\u00e3o funcional devem ser mai\u00fasculas e o n\u00famero total de letras agrupadas para um instrumento n\u00e3o deve exceder a quatro. II - Um instrumento que realiza duas ou mais fun\u00e7\u00f5es deve ser designado apenas pela sua fun\u00e7\u00e3o principal. III - Em uma malha, a primeira letra de identifica\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 selecionada de acordo com a vari\u00e1vel medida, e n\u00e3o de acordo com a vari\u00e1vel manipulada. De acordo com a Norma T\u00e9cnica ANSI\/ISA-5.1-1984 (R1992), \u00e9(s\u00e3o) correta(s) a(s) regra(s) de designa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":7266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758170,"hashId":"50de017973182ef29abeffa0c028e4f6","enunciado":"Analise as seguintes regras de designa\u00e7\u00e3o de instrumentos\r\ne sistemas de instrumenta\u00e7\u00e3o.\r\nI - Todas as letras de identifica\u00e7\u00e3o funcional devem ser\r\nmai\u00fasculas e o n\u00famero total de letras agrupadas para\r\num instrumento n\u00e3o deve exceder a quatro.\r\nII - Um instrumento que realiza duas ou mais fun\u00e7\u00f5es deve\r\nser designado apenas pela sua fun\u00e7\u00e3o principal.\r\nIII - Em uma malha, a primeira letra de identifica\u00e7\u00e3o funcional\r\n\u00e9 selecionada de acordo com a vari\u00e1vel medida,\r\ne n\u00e3o de acordo com a vari\u00e1vel manipulada.\r\nDe acordo com a Norma T\u00e9cnica ANSI\/ISA-5.1-1984\r\n(R1992), \u00e9(s\u00e3o) correta(s) a(s) regra(s) de designa\u00e7\u00e3o","resposta":2615108,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2615106,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2615107,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2615108,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2615109,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2615110,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324699,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISA - Setting the Stardard fo Automation","oab":true,"nome":"Normas ISA - Setting the Stardard fo Automation","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396238,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-isa-setting-the-stardard-fo-automation"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/758170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resposta ao degrau de um sistema apresenta tempo de subida tr = 1.4 s, tempo de pico tp = 3.3 s, tempo de acomoda\u00e7\u00e3o ts = 7.9 s (crit\u00e9rio de 5%) e sobrepasso de 31%. Dentre os gr\u00e1ficos abaixo, o que corresponde \u00e0 resposta ao degrau do sistema \u00e9:","provas":[{"id":7266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758183,"hashId":"1c14c979ee3d346c2d76884beafe7b81","enunciado":"A resposta ao degrau de um sistema apresenta tempo de subida t<SUB>r<\/SUB> = 1.4 s, tempo de pico t<SUB>p<\/SUB> = 3.3 s, tempo de acomoda\u00e7\u00e3o\r\nt<SUB>s<\/SUB> = 7.9 s (crit\u00e9rio de 5%) e sobrepasso de 31%. Dentre os gr\u00e1ficos abaixo, o que corresponde \u00e0 resposta ao degrau do\r\nsistema \u00e9:","resposta":2615170,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2615166,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/42.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2615167,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/43.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2615168,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/44.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2615169,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/45.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2615170,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/46.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324699,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":7266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758189,"hashId":"a9b15c3cb4ca0e945cc805d82d43d4c7","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/52.gif>","resposta":2615190,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15, 21, 18, 24, 3","id":2615190,"corpo":"15, 21, 18, 24, 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17, 23, 18, 24, 1","id":2615191,"corpo":"17, 23, 18, 24, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17, 23, 18, 24, 5","id":2615192,"corpo":"17, 23, 18, 24, 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18, 24, 15, 21, 3","id":2615193,"corpo":"18, 24, 15, 21, 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18, 24, 17, 23, 1","id":2615194,"corpo":"18, 24, 17, 23, 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324700,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de medidores de temperatura em processos industriais, analise as afirmativas que se seguem. I - Dentre os acess\u00f3rios considerados na instala\u00e7\u00e3o, destacam-se isoladores, cabe\u00e7otes, blocos de liga\u00e7\u00e3o e elementos de prote\u00e7\u00e3o. II - Deve-se evitar a instala\u00e7\u00e3o em locais onde o fluido a ser medido apresenta baixas velocidades, pois zonas de estagna\u00e7\u00e3o deixam de indicar a temperatura real do processo. III - O comprimento de inser\u00e7\u00e3o, recomendado por norma, deve ser igual ao di\u00e2metro externo do elemento de prote\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758194,"hashId":"83998950de5a9c2b11dd5f92ad23d149","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de medidores de temperatura em\r\nprocessos industriais, analise as afirmativas que se seguem.<\/p>\r\nI - Dentre os acess\u00f3rios considerados na instala\u00e7\u00e3o,\r\ndestacam-se isoladores, cabe\u00e7otes, blocos de liga\u00e7\u00e3o\r\ne elementos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII - Deve-se evitar a instala\u00e7\u00e3o em locais onde o fluido a\r\nser medido apresenta baixas velocidades, pois zonas\r\nde estagna\u00e7\u00e3o deixam de indicar a temperatura\r\nreal do processo.<\/p>\r\nIII - O comprimento de inser\u00e7\u00e3o, recomendado por norma,\r\ndeve ser igual ao di\u00e2metro externo do elemento\r\nde prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em","resposta":2615219,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2615218,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2615219,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2615220,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2615221,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2615222,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324700,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":7266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":11773},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-projetos-construcao-e-montagem-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Projetos, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758198,"hashId":"fea0b35733160076c3ca41daeb0602fb","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7266\/53.gif>","resposta":2615234,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AND","id":2615231,"corpo":"AND","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NAND","id":2615232,"corpo":"NAND","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOR","id":2615233,"corpo":"NOR","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"OR","id":2615234,"corpo":"OR","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"EXOR","id":2615235,"corpo":"EXOR","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324700,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam trechos adaptados do editorial d\u2019O Estado de S.Paulo de 22\/4\/2010. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo texto respeita as normas gramaticais da l\u00edngua portuguesa padr\u00e3o.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775397,"hashId":"939232413c43230476c2d4f5b34f320d","enunciado":"As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam trechos adaptados do editorial\r\nd\u2019O Estado de S.Paulo de 22\/4\/2010. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo texto\r\nrespeita as normas gramaticais da l\u00edngua portuguesa padr\u00e3o.","resposta":2689070,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de brasileiros infectados pela dengue aumentou mais de 70% no primeiro trimestre do ano, em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2009. O maior foco da doen\u00e7a se concentra em Goi\u00e1s, onde haviam 50 mil casos registrados. Minas Gerais \u00e9 o estado do Sudeste com maior n\u00famero de ocorr\u00eancias (49 mil) e em Mato Grosso o total de doentes chegou a 31.510 pessoas.","id":2689067,"corpo":"O n\u00famero de brasileiros infectados pela dengue aumentou mais\r\nde 70% no primeiro trimestre do ano, em compara\u00e7\u00e3o com o\r\nmesmo per\u00edodo de 2009. O maior foco da doen\u00e7a se concentra\r\nem Goi\u00e1s, onde haviam 50 mil casos registrados. Minas Gerais\r\n\u00e9 o estado do Sudeste com maior n\u00famero de ocorr\u00eancias\r\n(49 mil) e em Mato Grosso o total de doentes chegou a\r\n31.510 pessoas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo S\u00e3o Paulo, onde por determina\u00e7\u00e3o do governo estadual o combate a dengue \u00e9 ininterrupto, houve mais de 34 mil casos da doen\u00e7a, no primeiro trimestre e 15 mortes. No primeiro trimestre de 2008, quando o pa\u00eds vivia um dos piores surtos de dengue, o estado registrou apenas 1.297 casos da doen\u00e7a.","id":2689068,"corpo":"Mesmo S\u00e3o Paulo, onde por determina\u00e7\u00e3o do governo estadual\r\no combate a dengue \u00e9 ininterrupto, houve mais de 34 mil casos\r\nda doen\u00e7a, no primeiro trimestre e 15 mortes. No primeiro\r\ntrimestre de 2008, quando o pa\u00eds vivia um dos piores surtos\r\nde dengue, o estado registrou apenas 1.297 casos da doen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chuvas e calor acima da m\u00e9dia, al\u00e9m da volta da circula\u00e7\u00e3o da dengue do tipo 1, s\u00e3o fatores que determina o aumento do n\u00famero de casos. Mas \u00e9 ineg\u00e1vel que, diante de bons resultados dos programas realizados anteriormente, houve certa acomoda\u00e7\u00e3o por parte dos segmentos encarregados do combate a dengue.","id":2689069,"corpo":"Chuvas e calor acima da m\u00e9dia, al\u00e9m da volta da circula\u00e7\u00e3o\r\nda dengue do tipo 1, s\u00e3o fatores que determina o aumento\r\ndo n\u00famero de casos. Mas \u00e9 ineg\u00e1vel que, diante de bons\r\nresultados dos programas realizados anteriormente, houve\r\ncerta acomoda\u00e7\u00e3o por parte dos segmentos encarregados do\r\ncombate a dengue.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O surto de 2008 assustou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o. Tanto que, nos quatro primeiros meses do ano passado, o Brasil conseguiu reduzir em 51% a quantidade de casos de dengue em compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2008, passando de 440.360 para 226.513.","id":2689070,"corpo":"O surto de 2008 assustou as autoridades e a popula\u00e7\u00e3o. Tanto\r\nque, nos quatro primeiros meses do ano passado, o Brasil\r\nconseguiu reduzir em 51% a quantidade de casos de dengue\r\nem compara\u00e7\u00e3o com o mesmo per\u00edodo de 2008, passando de\r\n440.360 para 226.513.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos materiais destinados ao combate da dengue s\u00e3o fundamentais, mas de pouco valem sem a\u00e7\u00f5es complementares, de responsabilidade de governos locais e da popula\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, tanto os governos estaduais como a Uni\u00e3o n\u00e3o poupou recursos financeiros e t\u00e9cnicos para apoiar \u00e0s prefeituras no combate da dengue.","id":2689071,"corpo":"Os recursos materiais destinados ao combate da dengue s\u00e3o\r\nfundamentais, mas de pouco valem sem a\u00e7\u00f5es complementares,\r\nde responsabilidade de governos locais e da popula\u00e7\u00e3o. Nos\r\n\u00faltimos anos, tanto os governos estaduais como a Uni\u00e3o n\u00e3o\r\npoupou recursos financeiros e t\u00e9cnicos para apoiar \u00e0s\r\nprefeituras no combate da dengue.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327429,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/775397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775400,"hashId":"39d1c298e91fa67c5df631a52f5b9384","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7727\/3.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2689086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cinterior\u201d (l.16) justifica-se porque isola um aposto oracional.","id":2689082,"corpo":"A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cinterior\u201d (l.16) justifica-se porque isola um\r\naposto oracional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula na linha 1 justifica-se por isolar adjunto adverbial subsequente.","id":2689083,"corpo":"A v\u00edrgula na linha 1 justifica-se por isolar adjunto adverbial\r\nsubsequente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cem 4 de abril de 1955\u201d (l.4) est\u00e1 entre v\u00edrgulas por ser um dos elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.","id":2689084,"corpo":"A express\u00e3o \u201cem 4 de abril de 1955\u201d (l.4) est\u00e1 entre v\u00edrgulas\r\npor ser um dos elementos de uma enumera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201co Toniquinho\u201d (l.7) est\u00e1 isolado por v\u00edrgulas por se tratar de vocativo.","id":2689085,"corpo":"O termo \u201co Toniquinho\u201d (l.7) est\u00e1 isolado por v\u00edrgulas por se\r\ntratar de vocativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego de v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cBras\u00edlia\u201d (l.12) justifica-se porque isola adjunto adverbial anteposto \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","id":2689086,"corpo":"O emprego de v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cBras\u00edlia\u201d (l.12) justifica-se\r\nporque isola adjunto adverbial anteposto \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327431,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/775400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Mencionados no fragmento do texto acima, os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis incluem a","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775417,"hashId":"b414490989d288788d47ef0c92a31757","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7727\/39.gif><\/P>\r\n<P>Mencionados no fragmento do texto acima, os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis incluem a<\/P>","resposta":2689167,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia municipal, a forma republicana, a presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, o sistema representativo, o regime democr\u00e1tico e a aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo da receita em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","id":2689167,"corpo":"autonomia municipal, a forma republicana, a presta\u00e7\u00e3o de\r\ncontas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, o sistema\r\nrepresentativo, o regime democr\u00e1tico e a aplica\u00e7\u00e3o do m\u00ednimo\r\nda receita em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania, a forma republicana, o sistema representativo e o regime democr\u00e1tico.","id":2689168,"corpo":"cidadania, a forma republicana, o sistema representativo e o\r\nregime democr\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soberania, os direitos fundamentais da pessoa humana, o pluralismo pol\u00edtico e os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.","id":2689169,"corpo":"soberania, os direitos fundamentais da pessoa humana, o\r\npluralismo pol\u00edtico e os valores sociais do trabalho e da livre\r\niniciativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, a erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais.","id":2689170,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, a\r\nerradica\u00e7\u00e3o da pobreza e a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais\r\ne regionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia nacional, o sistema representativo, o regime democr\u00e1tico, a preval\u00eancia dos direitos humanos e o rep\u00fadio ao racismo e ao terrorismo.","id":2689171,"corpo":"independ\u00eancia nacional, o sistema representativo, o regime\r\ndemocr\u00e1tico, a preval\u00eancia dos direitos humanos e o rep\u00fadio ao\r\nracismo e ao terrorismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327433,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/775417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o general Jos\u00e9 da Rocha seja assessor do ministro da Defesa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de endere\u00e7amento que deve constar no envelope de of\u00edcio enviado ao general, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775429,"hashId":"cd8887f11e3b87c53a1da2005770c7fa","enunciado":"Suponha que o general Jos\u00e9 da Rocha seja assessor do ministro da\r\nDefesa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma de endere\u00e7amento que deve constar\r\nno envelope de of\u00edcio enviado ao general, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2689229,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo Assessor Jos\u00e9 da Rocha","id":2689227,"corpo":"Excelent\u00edssimo Assessor Jos\u00e9 da Rocha","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo Senhor General Jos\u00e9 da Rocha","id":2689228,"corpo":"<P>Ilustr\u00edssimo Senhor <\/P>\r\n<P>General Jos\u00e9 da Rocha<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua Excel\u00eancia o Senhor General Jos\u00e9 da Rocha","id":2689229,"corpo":"<P>A sua Excel\u00eancia o Senhor <\/P>\r\n<P>General Jos\u00e9 da Rocha<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eminente Senhor General Jos\u00e9 da Rocha","id":2689230,"corpo":"<P>Eminente Senhor <\/P>\r\n<P>General Jos\u00e9 da Rocha<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Senhor General Jos\u00e9 da Rocha","id":2689231,"corpo":"Senhor General Jos\u00e9 da Rocha","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327434,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Partes do documento no Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":411150,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411158,"slug":"redacao-oficial-partes-do-documento-no-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Endere\u00e7amento","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411162,"slug":"redacao-oficial-enderecamento"}],"slug":"redacao-oficial\/775429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de memorando, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775433,"hashId":"457a5473ec2a5a4c73cf17c4b58cde76","enunciado":"Acerca de memorando, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2689248,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma padr\u00e3o do memorando \u00e9 similar \u00e0 do telegrama.","id":2689247,"corpo":"A forma padr\u00e3o do memorando \u00e9 similar \u00e0 do telegrama.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O destinat\u00e1rio de memorando deve ser mencionado pelo cargo que ocupa.","id":2689248,"corpo":"O destinat\u00e1rio de memorando deve ser mencionado pelo cargo\r\nque ocupa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente externa.","id":2689249,"corpo":"Trata-se de comunica\u00e7\u00e3o eminentemente externa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O memorando destina-se, exclusivamente, a comunica\u00e7\u00f5es entre unidades administrativas de n\u00edveis diferentes.","id":2689250,"corpo":"O memorando destina-se, exclusivamente, a comunica\u00e7\u00f5es\r\nentre unidades administrativas de n\u00edveis diferentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tramita\u00e7\u00e3o de memorandos caracteriza-se por grande complexidade de procedimentos.","id":2689251,"corpo":"A tramita\u00e7\u00e3o de memorandos caracteriza-se por grande\r\ncomplexidade de procedimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327434,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/775433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao exercer as prerrogativas funcionais inerentes ao seu cargo, o servidor p\u00fablico dever\u00e1","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775437,"hashId":"8231684feed8829c92dd9d060cf021cd","enunciado":"Ao exercer as prerrogativas funcionais inerentes ao seu cargo, o\r\nservidor p\u00fablico dever\u00e1","resposta":2689269,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer, inclusive, aquelas estranhas ao seu cargo, desde que esteja atuando no atendimento ao p\u00fablico.","id":2689267,"corpo":"exercer, inclusive, aquelas estranhas ao seu cargo, desde que\r\nesteja atuando no atendimento ao p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exerc\u00ea-las em plenitude e com intensidade.","id":2689268,"corpo":"exerc\u00ea-las em plenitude e com intensidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exerc\u00ea-las com modera\u00e7\u00e3o.","id":2689269,"corpo":"exerc\u00ea-las com modera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00ea-las enfaticamente quando estiver atuando no atendimento ao p\u00fablico.","id":2689270,"corpo":"exerc\u00ea-las enfaticamente quando estiver atuando no\r\natendimento ao p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exerc\u00ea-las ao seu bel-prazer.","id":2689271,"corpo":"exerc\u00ea-las ao seu bel-prazer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327435,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/775437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de \u00e9tica, ao apurar que um servidor p\u00fablico cometeu um delito \u00e9tico, pode aplicar, no m\u00e1ximo, a pena de","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775440,"hashId":"a4344f8de0765ed769846af47ff60283","enunciado":"A comiss\u00e3o de \u00e9tica, ao apurar que um servidor p\u00fablico cometeu\r\num delito \u00e9tico, pode aplicar, no m\u00e1ximo, a pena de","resposta":2689282,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"censura.","id":2689282,"corpo":"censura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel.","id":2689283,"corpo":"demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o do servidor comissionado.","id":2689284,"corpo":"exonera\u00e7\u00e3o do servidor comissionado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do servidor.","id":2689285,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o do servidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o dos vencimentos por um per\u00edodo n\u00e3o superior a trinta dias.","id":2689286,"corpo":"suspens\u00e3o dos vencimentos por um per\u00edodo n\u00e3o superior a\r\ntrinta dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327435,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/775440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775442,"hashId":"966e42e723ee2defaf8d7b42ba64a457","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipe, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2689294,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho em equipe inevitavelmente gera estresse nos seus membros em virtude da complexidade das rela\u00e7\u00f5es entre eles.","id":2689292,"corpo":"O trabalho em equipe inevitavelmente gera estresse nos seus\r\nmembros em virtude da complexidade das rela\u00e7\u00f5es entre eles.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efetividade do trabalho em equipe \u00e9 garantida, de maneira completa, pela qualidade do relacionamento interpessoal entre os seus membros.","id":2689293,"corpo":"A efetividade do trabalho em equipe \u00e9 garantida, de maneira\r\ncompleta, pela qualidade do relacionamento interpessoal entre\r\nos seus membros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho em equipe tamb\u00e9m gera conflitos de rela\u00e7\u00f5es interpessoais denominados conflitos disfuncionais.","id":2689294,"corpo":"O trabalho em equipe tamb\u00e9m gera conflitos de rela\u00e7\u00f5es\r\ninterpessoais denominados conflitos disfuncionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho em equipe gera a dissolu\u00e7\u00e3o da identidade de cada membro.","id":2689295,"corpo":"O trabalho em equipe gera a dissolu\u00e7\u00e3o da identidade de cada\r\nmembro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um trabalho em equipe ser\u00e1 tanto menos produtivo quanto mais o chefe do servi\u00e7o definir os objetivos e as metas, uma vez que essa conduta reduz a criatividade do grupo.","id":2689296,"corpo":"Um trabalho em equipe ser\u00e1 tanto menos produtivo quanto\r\nmais o chefe do servi\u00e7o definir os objetivos e as metas, uma\r\nvez que essa conduta reduz a criatividade do grupo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327435,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/775442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos requisitos necess\u00e1rios ao profissional do atendimento ao p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775444,"hashId":"aa4a50f4b7ff4224754ea175ed4e82f1","enunciado":"No que se refere aos requisitos necess\u00e1rios ao profissional do\r\natendimento ao p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2689306,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conhecimento especializado e restrito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de atendimento ao p\u00fablico \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para que o profissional preste servi\u00e7o de excelente qualidade.","id":2689302,"corpo":"O conhecimento especializado e restrito \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de\r\natendimento ao p\u00fablico \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para que o\r\nprofissional preste servi\u00e7o de excelente qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendente n\u00e3o precisa preocupar-se com as informa\u00e7\u00f5es atuais acerca do servi\u00e7o que presta e da fun\u00e7\u00e3o que exerce, visto que disp\u00f5e de manuais de consulta que lhe garantem, no momento que for necess\u00e1rio, a presta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o correta.","id":2689303,"corpo":"O atendente n\u00e3o precisa preocupar-se com as informa\u00e7\u00f5es\r\natuais acerca do servi\u00e7o que presta e da fun\u00e7\u00e3o que exerce,\r\nvisto que disp\u00f5e de manuais de consulta que lhe garantem, no\r\nmomento que for necess\u00e1rio, a presta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 uma atividade em que n\u00e3o se pode ser criativo, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de conflito e tens\u00e3o, pois essa atitude pode comprometer o profissionalismo que a fun\u00e7\u00e3o requer.","id":2689304,"corpo":"O atendimento ao p\u00fablico \u00e9 uma atividade em que n\u00e3o se pode\r\nser criativo, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de conflito e tens\u00e3o,\r\npois essa atitude pode comprometer o profissionalismo que a\r\nfun\u00e7\u00e3o requer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A auto-observa\u00e7\u00e3o e a observa\u00e7\u00e3o do comportamento do cliente s\u00e3o dispens\u00e1veis nessa atividade, pois afetam a objetividade do atendente.","id":2689305,"corpo":"A auto-observa\u00e7\u00e3o e a observa\u00e7\u00e3o do comportamento do\r\ncliente s\u00e3o dispens\u00e1veis nessa atividade, pois afetam a\r\nobjetividade do atendente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o tenha desenvolvido habilidades de controle emocional, o atendente torna-se facilmente uma esp\u00e9cie de para-raios afetivo, captando as descargas emocionais dos clientes e entrando em sintonia com elas, quando as rela\u00e7\u00f5es sociais do atendimento s\u00e3o envolvidas em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o e conflito com o p\u00fablico.","id":2689306,"corpo":"Caso n\u00e3o tenha desenvolvido habilidades de controle\r\nemocional, o atendente torna-se facilmente uma esp\u00e9cie de\r\npara-raios afetivo, captando as descargas emocionais dos\r\nclientes e entrando em sintonia com elas, quando as rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais do atendimento s\u00e3o envolvidas em situa\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o\r\ne conflito com o p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327435,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/775444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que os documentos de um determinado setor da DPU estejam organizados com base na proced\u00eancia ou local. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o m\u00e9todo de arquivamento adotado denomina-se","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775449,"hashId":"9186846a332426db4dc65d69505b4a09","enunciado":"Considere que os documentos de um determinado setor da DPU\r\nestejam organizados com base na proced\u00eancia ou local. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o m\u00e9todo de arquivamento adotado denomina-se","resposta":2689329,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por assunto.","id":2689327,"corpo":"por assunto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onom\u00e1stico.","id":2689328,"corpo":"onom\u00e1stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geogr\u00e1fico.","id":2689329,"corpo":"geogr\u00e1fico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ideogr\u00e1fico.","id":2689330,"corpo":"ideogr\u00e1fico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alfab\u00e9tico.","id":2689331,"corpo":"alfab\u00e9tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327436,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/775449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775459,"hashId":"c6934c1082a0199a0c892ff67fce64c1","enunciado":"No que concerne \u00e0 a\u00e7\u00e3o penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2689377,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, o DP poder\u00e1 ajuizar queixa crime\nno interesse e a requerimento do ofendido, desde que\neste comprove a pobreza e os demais requisitos para assist\u00eancia\njur\u00eddica.","id":2689377,"corpo":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal privada, o DP poder\u00e1 ajuizar queixa crime\nno interesse e a requerimento do ofendido, desde que\neste comprove a pobreza e os demais requisitos para assist\u00eancia\njur\u00eddica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo conflito entre os interesses do menor de idade ofendido e de seus representantes legais, prevalecer\u00e1 a decis\u00e3o destes, no tocante ao direito de queixa.","id":2689378,"corpo":"Havendo conflito entre os interesses do menor de idade\r\nofendido e de seus representantes legais, prevalecer\u00e1 a decis\u00e3o\r\ndestes, no tocante ao direito de queixa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez ajuizada a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, fica vedada por completo a interven\u00e7\u00e3o do MP, em qualquer fase do processo.","id":2689379,"corpo":"Uma vez ajuizada a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica,\r\nfica vedada por completo a interven\u00e7\u00e3o do MP, em qualquer\r\nfase do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia na a\u00e7\u00e3o penal privada ocorre ap\u00f3s a instaura\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal e extingue a punibilidade do r\u00e9u.","id":2689380,"corpo":"A ren\u00fancia na a\u00e7\u00e3o penal privada ocorre ap\u00f3s a instaura\u00e7\u00e3o da\r\na\u00e7\u00e3o penal e extingue a punibilidade do r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A morte do ofendido, na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada, antes do oferecimento da representa\u00e7\u00e3o, obsta que os sucessores representem.","id":2689381,"corpo":"A morte do ofendido, na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada,\r\nantes do oferecimento da representa\u00e7\u00e3o, obsta que os\r\nsucessores representem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327437,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/775459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facio, em liberdade, foi investigado pela suposta pr\u00e1tica de crime de estelionato. O inqu\u00e9rito policial, ap\u00f3s conclu\u00eddo, foi remetido \u00e0 justi\u00e7a. O MP recebeu os autos da investiga\u00e7\u00e3o policial e, decorridos mais de dois meses, n\u00e3o se manifestou no caso. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:09:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":775465,"hashId":"f8f018a77a4013c0330c08417aa45e28","enunciado":"<P>L\u00facio, em liberdade, foi investigado pela suposta pr\u00e1tica de crime de estelionato. O inqu\u00e9rito policial, ap\u00f3s conclu\u00eddo, foi remetido \u00e0 justi\u00e7a. O MP recebeu os autos da investiga\u00e7\u00e3o policial e, decorridos mais de dois meses, n\u00e3o se manifestou no caso. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2689408,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, a v\u00edtima ou seu representante legal poder\u00e1 oferecer den\u00fancia perante a justi\u00e7a, imputando a L\u00facio o crime de estelionato.","id":2689407,"corpo":"Na a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica, a v\u00edtima ou seu\r\nrepresentante legal poder\u00e1 oferecer den\u00fancia perante a justi\u00e7a,\r\nimputando a L\u00facio o crime de estelionato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o ofendido ou seu representante legal intentar a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2689408,"corpo":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 o ofendido ou seu representante legal\r\nintentar a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o acusado est\u00e1 em liberdade, n\u00e3o h\u00e1 prazo para o MP se manifestar, restando, apenas, aguardar o pronunciamento do \u00f3rg\u00e3o de acusa\u00e7\u00e3o do Estado, porque o crime \u00e9 de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica incondicionada.","id":2689409,"corpo":"Como o acusado est\u00e1 em liberdade, n\u00e3o h\u00e1 prazo para o MP se\r\nmanifestar, restando, apenas, aguardar o pronunciamento do\r\n\u00f3rg\u00e3o de acusa\u00e7\u00e3o do Estado, porque o crime \u00e9 de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nincondicionada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o MP se manifeste pelo arquivamento do inqu\u00e9rito policial, poder\u00e1 a v\u00edtima ou seu representante legal, discordando do posicionamento ministerial em rela\u00e7\u00e3o ao fato, ofertar a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.","id":2689410,"corpo":"Caso o MP se manifeste pelo arquivamento do inqu\u00e9rito\r\npolicial, poder\u00e1 a v\u00edtima ou seu representante legal,\r\ndiscordando do posicionamento ministerial em rela\u00e7\u00e3o ao fato,\r\nofertar a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica somente poder\u00e1 ser intentada nos crimes que s\u00e3o processados mediante a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada.","id":2689411,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o penal privada subsidi\u00e1ria da p\u00fablica somente poder\u00e1 ser\r\nintentada nos crimes que s\u00e3o processados mediante a\u00e7\u00e3o penal\r\np\u00fablica condicionada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327437,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal Privada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406622,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-privada"}],"slug":"direito-processual-penal\/775465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pesquisa respondida por todos os funcion\u00e1rios de uma empresa, 75% declararam praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos regularmente, 68% disseram que fazem todos os exames de rotina recomendados pelos m\u00e9dicos e 17% informaram que n\u00e3o possuem nenhum dos dois h\u00e1bitos. Em rela\u00e7\u00e3o ao total, os funcion\u00e1rios desta empresa que afirmaram que praticam exerc\u00edcios f\u00edsicos regularmente e fazem todos os exames de rotina recomendados pelos m\u00e9dicos representam","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881622,"hashId":"ee2478ed152514d8c03110d88ae02467","enunciado":"Numa pesquisa respondida por todos os funcion\u00e1rios de uma empresa, 75% declararam praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos regularmente,\r\n68% disseram que fazem todos os exames de rotina recomendados pelos m\u00e9dicos e 17% informaram que n\u00e3o possuem\r\nnenhum dos dois h\u00e1bitos. Em rela\u00e7\u00e3o ao total, os funcion\u00e1rios desta empresa que afirmaram que praticam exerc\u00edcios f\u00edsicos\r\nregularmente e fazem todos os exames de rotina recomendados pelos m\u00e9dicos representam","resposta":3076418,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43%","id":3076417,"corpo":"43%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60%","id":3076418,"corpo":"60%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"68%","id":3076419,"corpo":"68%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"83%","id":3076420,"corpo":"83%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 100%","id":3076421,"corpo":" 100%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348027,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/881622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881633,"hashId":"20616f08272c86c4d145ecb7694ddceb","enunciado":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos\r\nque forem aprovados, em cada Casa do Congresso\r\nNacional, em","resposta":3076475,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois turnos, por maioria absoluta dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis Complementares.","id":3076472,"corpo":"dois turnos, por maioria absoluta dos votos dos\r\nrespectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis\r\nComplementares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois turnos, por maioria absoluta dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":3076473,"corpo":"dois turnos, por maioria absoluta dos votos dos\r\nrespectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas\r\nconstitucionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"turno \u00fanico, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis Complementares.","id":3076474,"corpo":"turno \u00fanico, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos\r\nmembros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis Complementares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":3076475,"corpo":"dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos\r\nmembros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"turno \u00fanico, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis Complementares.","id":3076476,"corpo":"turno \u00fanico, por dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos\r\nmembros, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s Leis Complementares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348028,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/881633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre os direitos e garantias fundamentais: I. Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico. II. As entidades associativas, independentemente de expressa autoriza\u00e7\u00e3o, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados judicial ou extrajudicialmente. III. A cria\u00e7\u00e3o de cooperativas, na forma da lei, independe de autoriza\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 sujeita \u00e0 interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento. IV. A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de cujus. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881635,"hashId":"46d616071adcd299d111098b3964fb88","enunciado":"<p>Considere as seguintes assertivas sobre os direitos e garantias\r\nfundamentais:\r\n<\/p><p>I. Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o\r\nde grupos armados, civis ou militares, contra a ordem\r\nconstitucional e o Estado Democr\u00e1tico.<\/p><p>\r\nII. As entidades associativas, independentemente de\r\nexpressa autoriza\u00e7\u00e3o, t\u00eam legitimidade para representar\r\nseus filiados judicial ou extrajudicialmente.\r\n<\/p><p>III. A cria\u00e7\u00e3o de cooperativas, na forma da lei, independe\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o, mas est\u00e1 sujeita \u00e0 interfer\u00eancia\r\nestatal em seu funcionamento.\r\n<\/p><p>IV. A sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no\r\nPa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do\r\nc\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o\r\nlhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de cujus.\r\n<\/p><p>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, est\u00e1\r\ncorreto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3076484,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3076482,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3076483,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3076484,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3076485,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3076486,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348028,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/881635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The words in the groups below have either a positive or a negative meaning, according to their usage in the text. Check the alternative in which the group is NOT formed ONLY by either positive OR negative words.","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881644,"hashId":"a6e230607ae003822c9989f9655e2bdf","enunciado":"The words in the groups below have either a positive or a\r\nnegative meaning, according to their usage in the text.\r\nCheck the alternative in which the group is NOT formed\r\nONLY by either positive OR negative words.","resposta":3076529,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eyesore \u2013 frustrating \u2013 uninteresting.","id":3076527,"corpo":"eyesore \u2013 frustrating \u2013 uninteresting.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"squatters \u2013 pester \u2013 unbidden.","id":3076528,"corpo":"squatters \u2013 pester \u2013 unbidden.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onslaught \u2013 troubleshooting \u2013 revamped.","id":3076529,"corpo":"onslaught \u2013 troubleshooting \u2013 revamped.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inopportune \u2013 overflow \u2013 distracting.","id":3076530,"corpo":"inopportune \u2013 overflow \u2013 distracting.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intrusive \u2013 dense \u2013 belligerent.","id":3076531,"corpo":"intrusive \u2013 dense \u2013 belligerent.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348029,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26029\/24.gif\">","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/881644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de banco de dados \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o do tipo de informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ou ser\u00e1 armazenada em um banco de dados. O mesmo modelo de banco de dados pode ser descrito em diversos n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o. Geralmente, utilizam-se os n\u00edveis","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881649,"hashId":"be1004e257ac3f95ec4d4e43a973e010","enunciado":"Um modelo de banco de dados \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o do tipo\r\nde informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ou ser\u00e1 armazenada em um\r\nbanco de dados. O mesmo modelo de banco de dados\r\npode ser descrito em diversos n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o.\r\nGeralmente, utilizam-se os n\u00edveis","resposta":3076555,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceitual e pr\u00e1tico.","id":3076552,"corpo":"conceitual e pr\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escrito e l\u00f3gico.","id":3076553,"corpo":"escrito e l\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representativo e pr\u00e1tico.","id":3076554,"corpo":"representativo e pr\u00e1tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conceitual e l\u00f3gico.","id":3076555,"corpo":"conceitual e l\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escrito e pr\u00e1tico.","id":3076556,"corpo":"escrito e pr\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348030,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/881649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Simplificadamente, trata-se de uma c\u00f3pia da informa\u00e7\u00e3o contida em um banco de dados local ou remoto, sendo, na pr\u00e1tica, uma r\u00e9plica dos dados originais atuais, guardados em local seguro, com objetivo de resguardar as informa\u00e7\u00f5es. Trata-se do","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881651,"hashId":"1def3d06c1541a53e67ed3e3574b5aa7","enunciado":"Simplificadamente, trata-se de uma c\u00f3pia da informa\u00e7\u00e3o\r\ncontida em um banco de dados local ou remoto, sendo, na\r\npr\u00e1tica, uma r\u00e9plica dos dados originais atuais, guardados\r\nem local seguro, com objetivo de resguardar as informa\u00e7\u00f5es.\r\nTrata-se do","resposta":3076563,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restore.","id":3076562,"corpo":"restore.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backup.","id":3076563,"corpo":"backup.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restoring.","id":3076564,"corpo":"restoring.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recovery.","id":3076565,"corpo":"recovery.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simple copy.","id":3076566,"corpo":"simple copy.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348030,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/881651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal crit\u00e9rio para classificar um SGBD \u00e9 o modelo de dados no qual \u00e9 baseado. A grande maioria dos SGBDs contempor\u00e2neos \u00e9 baseada nos modelos:","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881663,"hashId":"ba838f63094e3a1af874b131122efaff","enunciado":"O principal crit\u00e9rio para classificar um SGBD \u00e9 o modelo\r\nde dados no qual \u00e9 baseado. A grande maioria dos\r\nSGBDs contempor\u00e2neos \u00e9 baseada nos modelos:","resposta":3076624,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceitual, Abstrato e Orientado a Objetos.","id":3076622,"corpo":"Conceitual, Abstrato e Orientado a Objetos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descritivo, Relacional e Orientado a Objetos.","id":3076623,"corpo":"Descritivo, Relacional e Orientado a Objetos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceitual, Relacional e Orientado a Objetos.","id":3076624,"corpo":"Conceitual, Relacional e Orientado a Objetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceitual, Relacional e Orientado a Dados.","id":3076625,"corpo":"Conceitual, Relacional e Orientado a Dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descritivo, Abstrato e Orientado a Dados.","id":3076626,"corpo":"Descritivo, Abstrato e Orientado a Dados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348032,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/881663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos de roteamento \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26122,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":883402,"hashId":"2d956ca19031a1702282a2bcb476ac15","enunciado":"Em termos de roteamento \u00e9 correto afirmar:","resposta":3083904,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No roteamento din\u00e2mico, todos os protocolos trabalham sempre avaliando os congestionamentos, os caminhos mais curtos e os caminhos mais r\u00e1pidos.","id":3083902,"corpo":"No roteamento din\u00e2mico, todos os protocolos trabalham\r\nsempre avaliando os congestionamentos, os\r\ncaminhos mais curtos e os caminhos mais r\u00e1pidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O protocolo RIP escolhe o melhor caminho baseado na an\u00e1lise de desempenho de cada alternativa, por meio da verifica\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de congestionamento.","id":3083903,"corpo":"O protocolo RIP escolhe o melhor caminho baseado\r\nna an\u00e1lise de desempenho de cada alternativa, por\r\nmeio da verifica\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de congestionamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No roteamento est\u00e1tico, o roteador \u00e9 impedido de procurar a rota mais curta e tamb\u00e9m a rota mais r\u00e1pida.","id":3083904,"corpo":"No roteamento est\u00e1tico, o roteador \u00e9 impedido de\r\nprocurar a rota mais curta e tamb\u00e9m a rota mais\r\nr\u00e1pida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procurar caminhos mais curtos \u00e9 caracter\u00edstica t\u00edpica do protocolo OSPF.","id":3083905,"corpo":"Procurar caminhos mais curtos \u00e9 caracter\u00edstica t\u00edpica\r\ndo protocolo OSPF.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exemplo do RIP e OSPF, o protocolo BGP replica todas as suas tabelas de roteamento aos demais roteadores.","id":3083906,"corpo":"A exemplo do RIP e OSPF, o protocolo BGP replica\r\ntodas as suas tabelas de roteamento aos demais\r\nroteadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348319,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/883402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente de gerenciamento Internet, a RMON &#8722; Remote Network Monitoring \u00e9 composta por nove grupos, entre os quais, \"um que classifica as informa\u00e7\u00f5es obtidas por outro grupo, gerando, por exemplo, os nodos que mais transmitiram pacotes\" e outro que \"mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es das interfaces do agente, por exemplo, o n\u00famero de colis\u00f5es\". Esses dois grupos denominam-se, respectivamente,","provas":[{"id":26122,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":883406,"hashId":"40188a1b6c3db4b9bdd27ddd7d0074ae","enunciado":"No ambiente de gerenciamento Internet, a RMON &#8722;\r\nRemote Network Monitoring \u00e9 composta por nove grupos,\r\nentre os quais, \"um que classifica as informa\u00e7\u00f5es obtidas\r\npor outro grupo, gerando, por exemplo, os nodos que mais\r\ntransmitiram pacotes\" e outro que \"mant\u00e9m informa\u00e7\u00f5es\r\ndas interfaces do agente, por exemplo, o n\u00famero de colis\u00f5es\".\r\nEsses dois grupos denominam-se, respectivamente,","resposta":3083924,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"History e Host.","id":3083922,"corpo":"History e Host.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"History e Capture.","id":3083923,"corpo":"History e Capture.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HostTopN e Statistics.","id":3083924,"corpo":"HostTopN e Statistics.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Statistics e Event.","id":3083925,"corpo":"Statistics e Event.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Event e Host.","id":3083926,"corpo":"Event e Host.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348319,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/883406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o equipamento respons\u00e1vel pelo gerenciamento de um conjunto de equipamentos dedicados \u00e0 telefonia IP, sendo suas principais fun\u00e7\u00f5es executar a tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento dos diversos equipamentos, controlar o acesso dos equipamentos \u00e0 rede dentro de sua zona e controlar a banda utilizada. Trata-se do","provas":[{"id":26122,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":883408,"hashId":"d3e08697895bc211913e064fd334cbed","enunciado":"\u00c9 o equipamento respons\u00e1vel pelo gerenciamento de um\r\nconjunto de equipamentos dedicados \u00e0 telefonia IP, sendo\r\nsuas principais fun\u00e7\u00f5es executar a tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento\r\ndos diversos equipamentos, controlar o acesso\r\ndos equipamentos \u00e0 rede dentro de sua zona e controlar a\r\nbanda utilizada. Trata-se do","resposta":3083932,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" GK &#8722; Gatekeeper.","id":3083932,"corpo":" GK &#8722; Gatekeeper.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MCU &#8722; Multipoint Control Unit.","id":3083933,"corpo":"MCU &#8722; Multipoint Control Unit.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"GC &#8722; Gateway Controller.","id":3083934,"corpo":"GC &#8722; Gateway Controller.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GW &#8722; Gateway.","id":3083935,"corpo":"GW &#8722; Gateway.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MGC &#8722; Multipoint Gateway Control.","id":3083936,"corpo":"MGC &#8722; Multipoint Gateway Control.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348319,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/883408","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em telefonia IP,","provas":[{"id":26122,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":883409,"hashId":"6128b51270dbbc109a9ff19a84f45254","enunciado":"Em telefonia IP,","resposta":3083937,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do gateway \u00e9 fazer a convers\u00e3o de m\u00eddia e sinaliza\u00e7\u00e3o entre redes.","id":3083937,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do gateway \u00e9 fazer a convers\u00e3o de\r\nm\u00eddia e sinaliza\u00e7\u00e3o entre redes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do gateway \u00e9 implementar servi\u00e7os de confer\u00eancia entre tr\u00eas ou mais terminais.","id":3083938,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do gateway \u00e9 implementar servi\u00e7os\r\nde confer\u00eancia entre tr\u00eas ou mais terminais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso do PABX-IP nas organiza\u00e7\u00f5es traz como uma desvantagem a dificuldade de mobilidade dos usu\u00e1rios.","id":3083939,"corpo":"o uso do PABX-IP nas organiza\u00e7\u00f5es traz como uma\r\ndesvantagem a dificuldade de mobilidade dos usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a transmiss\u00e3o de voz em redes IP requer prioridade para os pacotes de dados e procedimentos de sinaliza\u00e7\u00e3o de chamadas.","id":3083940,"corpo":" a transmiss\u00e3o de voz em redes IP requer prioridade\r\npara os pacotes de dados e procedimentos de\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o de chamadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer a convers\u00e3o de m\u00eddia e sinaliza\u00e7\u00e3o entre redes \u00e9 uma das tarefas do PABX-IP.","id":3083941,"corpo":"fazer a convers\u00e3o de m\u00eddia e sinaliza\u00e7\u00e3o entre redes\r\n\u00e9 uma das tarefas do PABX-IP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348320,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/883409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"MELHADO (2005) prop\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de projeto, determinando as etapas e seus produtos correspondentes, conforme tabela abaixo. As letras de A a F correspondem, respectivamente, \u00e0s etapas denominadas","provas":[{"id":26123,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":883426,"hashId":"202881a610077de21bcb8d8c1b2b7807","enunciado":"<p>MELHADO (2005) prop\u00f5e a organiza\u00e7\u00e3o do processo de projeto, determinando as etapas e seus produtos correspondentes,\r\nconforme tabela abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26123\/21.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>As letras de A a F correspondem, respectivamente, \u00e0s etapas denominadas<\/p>","resposta":3084022,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Desenvolvimento do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Detalhamento; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o e Entrega.","id":3084022,"corpo":"Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Desenvolvimento do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Detalhamento; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o e\r\nEntrega.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento do produto; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Detalhamento e Entrega.","id":3084023,"corpo":"Desenvolvimento do produto; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Detalhamento e\r\nEntrega.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Desenvolvimento do Produto; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Entrega e Detalhamento.","id":3084024,"corpo":"Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Desenvolvimento do Produto; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Entrega e\r\nDetalhamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Detalhamento e Entrega.","id":3084025,"corpo":"Desenvolvimento do produto; Formaliza\u00e7\u00e3o; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto; Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Detalhamento e\r\nEntrega.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Formaliza\u00e7\u00e3o; Desenvolvimento do produto; Detalhamento; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto e Entrega.","id":3084026,"corpo":"Planejamento para a execu\u00e7\u00e3o; Formaliza\u00e7\u00e3o; Desenvolvimento do produto; Detalhamento; Idealiza\u00e7\u00e3o do produto e\r\nEntrega.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348322,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/883426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras Lima (Lel\u00e9) \u00e9 respons\u00e1vel por significativas experi\u00eancias, como a concep\u00e7\u00e3o da escola de Abadi\u00e2nia (GO) e a cria\u00e7\u00e3o do CIACs, da F\u00e1brica de Escolas do Rio de Janeiro e dos Hospitais da Rede Sarah, entre outras. O excerto que cont\u00e9m uma s\u00edntese correta dos conceitos que norteiam a obra do arquiteto Lel\u00e9 \u00e9:","provas":[{"id":26123,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":883428,"hashId":"50e655b8d9ac20c7c4c07f9900b1a62a","enunciado":"<p>O arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras Lima (Lel\u00e9) \u00e9 respons\u00e1vel por significativas experi\u00eancias, como a concep\u00e7\u00e3o da escola de Abadi\u00e2nia\r\n(GO) e a cria\u00e7\u00e3o do CIACs, da F\u00e1brica de Escolas do Rio de Janeiro e dos Hospitais da Rede Sarah, entre outras. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26123\/28.gif\"><\/p><p>O excerto que cont\u00e9m uma s\u00edntese correta dos conceitos que norteiam a obra do arquiteto Lel\u00e9 \u00e9:<\/p>","resposta":3084036,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma teoria de propor\u00e7\u00f5es foi por ele proposta. Forneceu descri\u00e7\u00f5es de como essa teoria materializou-se em seus projetos. Seus desenhos e projetos s\u00e3o, por esta raz\u00e3o, um f\u00e9rtil terreno para o estudo da Geometria na sua conex\u00e3o com a Arquitetura. Afirmou que \u201cA matem\u00e1tica \u00e9 o magistral edif\u00edcio imaginado pelo homem para compreender o Universo. Nela encontra-se o absoluto e o infinito, o apreens\u00edvel e o n\u00e3o apreens\u00edvel (...). Deixai-vos permanecer nele, maravilhados diante de tanta luz intensamente espalhada.\u201d.","id":3084032,"corpo":"Uma teoria de propor\u00e7\u00f5es foi por ele proposta. Forneceu descri\u00e7\u00f5es de como essa teoria materializou-se em seus projetos.\r\nSeus desenhos e projetos s\u00e3o, por esta raz\u00e3o, um f\u00e9rtil terreno para o estudo da Geometria na sua conex\u00e3o com a\r\nArquitetura. Afirmou que \u201cA matem\u00e1tica \u00e9 o magistral edif\u00edcio imaginado pelo homem para compreender o Universo. Nela\r\nencontra-se o absoluto e o infinito, o apreens\u00edvel e o n\u00e3o apreens\u00edvel (...). Deixai-vos permanecer nele, maravilhados\r\ndiante de tanta luz intensamente espalhada.\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A funcionalidade dos edif\u00edcios \u00e9 peculiar ao per\u00edodo de implanta\u00e7\u00e3o, quando a sustentabilidade e a acessibilidade n\u00e3o tinham a for\u00e7a atual no vocabul\u00e1rio construtivo. A arquitetura exprime o limite do concreto armado, com o m\u00ednimo de exig\u00eancia dos apoios e funda\u00e7\u00f5es. Sua preocupa\u00e7\u00e3o fundamental est\u00e1 em conceber um elemento novo, que n\u00e3o se apropria de modelos habituais nos quais a arquitetura moderna se inspira, sem deixar a po\u00e9tica da surpresa e da emo\u00e7\u00e3o. Le Corbusier classifica a obra desse arquiteto como \"magn\u00edfica de inven\u00e7\u00f5es, de coragem e de otimismo\".","id":3084033,"corpo":"A funcionalidade dos edif\u00edcios \u00e9 peculiar ao per\u00edodo de implanta\u00e7\u00e3o, quando a sustentabilidade e a acessibilidade n\u00e3o\r\ntinham a for\u00e7a atual no vocabul\u00e1rio construtivo. A arquitetura exprime o limite do concreto armado, com o m\u00ednimo de\r\nexig\u00eancia dos apoios e funda\u00e7\u00f5es. Sua preocupa\u00e7\u00e3o fundamental est\u00e1 em conceber um elemento novo, que n\u00e3o se\r\napropria de modelos habituais nos quais a arquitetura moderna se inspira, sem deixar a po\u00e9tica da surpresa e da emo\u00e7\u00e3o.\r\nLe Corbusier classifica a obra desse arquiteto como \"magn\u00edfica de inven\u00e7\u00f5es, de coragem e de otimismo\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As novas solu\u00e7\u00f5es construtivas proporcionadas pelo desenvolvimento tecnol\u00f3gico, os novos materiais e as novas possibilidades estruturais vinculados a uma produ\u00e7\u00e3o industrial baseada na ideia da renova\u00e7\u00e3o est\u00e3o a favor da constru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o que atende \u00e0 ess\u00eancia humana, ideia que se constr\u00f3i tamb\u00e9m em respeito \u00e0 cultura, \u00e0 mem\u00f3ria e \u00e0 hist\u00f3ria de cada lugar, e que, portanto, n\u00e3o pode ser transformada em uma arquitetura de efeito, um produto. No discurso do pr\u00f3prio arquiteto, \"saber interpretar os novos sonhos e desejos do ser humano\" deve ser a prerrogativa.","id":3084034,"corpo":"As novas solu\u00e7\u00f5es construtivas proporcionadas pelo desenvolvimento tecnol\u00f3gico, os novos materiais e as novas\r\npossibilidades estruturais vinculados a uma produ\u00e7\u00e3o industrial baseada na ideia da renova\u00e7\u00e3o est\u00e3o a favor da\r\nconstru\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o que atende \u00e0 ess\u00eancia humana, ideia que se constr\u00f3i tamb\u00e9m em respeito \u00e0 cultura, \u00e0 mem\u00f3ria e \u00e0\r\nhist\u00f3ria de cada lugar, e que, portanto, n\u00e3o pode ser transformada em uma arquitetura de efeito, um produto. No discurso\r\ndo pr\u00f3prio arquiteto, \"saber interpretar os novos sonhos e desejos do ser humano\" deve ser a prerrogativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A busca \u00e9 para encontrar o emblema brasileiro na arquitetura moderna, uma identidade regional dentro de um contexto repleto de signos importados que desprezou a brasilidade. Na perspectiva do regionalismo cr\u00edtico, ele certa vez afirmou: \u201cCabe-nos agora recuperar todo esse tempo perdido, estendendo a m\u00e3o ao mestre de obras sempre t\u00e3o achincalhado, ao velho portuga\u201d de 1910, porque &#8722; digam o que quiserem &#8722; foi ele quem guardou sozinho, a boa tradi\u00e7\u00e3o.\u201d","id":3084035,"corpo":"A busca \u00e9 para encontrar o emblema brasileiro na arquitetura moderna, uma identidade regional dentro de um contexto\r\nrepleto de signos importados que desprezou a brasilidade. Na perspectiva do regionalismo cr\u00edtico, ele certa vez afirmou:\r\n\u201cCabe-nos agora recuperar todo esse tempo perdido, estendendo a m\u00e3o ao mestre de obras sempre t\u00e3o achincalhado, ao\r\nvelho portuga\u201d de 1910, porque &#8722; digam o que quiserem &#8722; foi ele quem guardou sozinho, a boa tradi\u00e7\u00e3o.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo metodol\u00f3gico deixa margem para a criatividade, de onde deriva uma abordagem emp\u00edrica que se torna o pr\u00f3prio lastro do projeto. Explora a estrutura met\u00e1lica e a argamassa armada de execu\u00e7\u00e3o relativamente simples e custo limitado, para conforma\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os funcionais, com conforto ambiental e acessibilidade para atendimento das necessidades do usu\u00e1rio. Para Giulio Carlo Argan, o arquiteto viabilizou a produ\u00e7\u00e3o seriada num ambiente cultural ainda profundamente resistente \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o e \u00e0 racionaliza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o.","id":3084036,"corpo":"O processo metodol\u00f3gico deixa margem para a criatividade, de onde deriva uma abordagem emp\u00edrica que se torna o\r\npr\u00f3prio lastro do projeto. Explora a estrutura met\u00e1lica e a argamassa armada de execu\u00e7\u00e3o relativamente simples e custo\r\nlimitado, para conforma\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os funcionais, com conforto ambiental e acessibilidade para atendimento das\r\nnecessidades do usu\u00e1rio. Para Giulio Carlo Argan, o arquiteto viabilizou a produ\u00e7\u00e3o seriada num ambiente cultural ainda\r\nprofundamente resistente \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o e \u00e0 racionaliza\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348322,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/883428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-acidente \u00e9 um benef\u00edcio concedido pela Previd\u00eancia Social que","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769527,"hashId":"6c1eb55fd070ab04ed0d95148eb83b67","enunciado":"O aux\u00edlio-acidente \u00e9 um benef\u00edcio concedido pela Previd\u00eancia\r\nSocial que","resposta":2668351,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corresponde a 91% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","id":2668348,"corpo":"corresponde a 91% do sal\u00e1rio de benef\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 devido quando h\u00e1 danos funcionais ao segurado, mesmo sem repercuss\u00e3o na capacidade laborativa.","id":2668349,"corpo":"\u00e9 devido quando h\u00e1 danos funcionais ao segurado,\r\nmesmo sem repercuss\u00e3o na capacidade laborativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 devido a contar do dia da cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":2668350,"corpo":"\u00e9 devido a contar do dia da cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 devido at\u00e9 a v\u00e9spera de in\u00edcio de qualquer aposentadoria.","id":2668351,"corpo":"\u00e9 devido at\u00e9 a v\u00e9spera de in\u00edcio de qualquer aposentadoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cessa quando do recebimento do sal\u00e1rio pelo segurado.","id":2668352,"corpo":"cessa quando do recebimento do sal\u00e1rio pelo segurado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326084,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/769527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador sofreu um acidente do trabalho no in\u00edcio de sua jornada laboral, retornando \u00e0s suas atividades normais no mesmo dia, ao fim do expediente. Para fins acident\u00e1rios, deve-se considerar o dia desse acidente como dia","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769534,"hashId":"8fb885acf4b5e3aed0f6b433a43b87e1","enunciado":"Um trabalhador sofreu um acidente do trabalho no in\u00edcio\r\nde sua jornada laboral, retornando \u00e0s suas atividades normais\r\nno mesmo dia, ao fim do expediente. Para fins\r\nacident\u00e1rios, deve-se considerar o dia desse acidente como\r\ndia","resposta":2668385,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perdido.","id":2668383,"corpo":"perdido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"debitado.","id":2668384,"corpo":"debitado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalhado integralmente.","id":2668385,"corpo":"trabalhado integralmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhado parcialmente.","id":2668386,"corpo":"trabalhado parcialmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a debitar.","id":2668387,"corpo":"a debitar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/769534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades laborais em que h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o de trabalhadores ao asbesto, recomenda-se que o(a)","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769539,"hashId":"fe414115e3929430752453f244b44e23","enunciado":"Nas atividades laborais em que h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o de trabalhadores\r\nao asbesto, recomenda-se que o(a)","resposta":2668409,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhador se responsabilize pela guarda da sua vestimenta de trabalho.","id":2668408,"corpo":"trabalhador se responsabilize pela guarda da sua\r\nvestimenta de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhador troque sua vestimenta de trabalho pelo menos duas vezes por semana.","id":2668409,"corpo":"trabalhador troque sua vestimenta de trabalho pelo\r\nmenos duas vezes por semana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o ambiental da poeira seja realizada em intervalos n\u00e3o superiores a 1 ano.","id":2668410,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o ambiental da poeira seja realizada em intervalos\r\nn\u00e3o superiores a 1 ano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pulveriza\u00e7\u00e3o desse mineral seja feita na forma de spray.","id":2668411,"corpo":"pulveriza\u00e7\u00e3o desse mineral seja feita na forma de spray.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"guarda da roupa pessoal do trabalhador e a guarda da sua vestimenta de trabalho sejam feitas em vesti\u00e1rio \u00fanico e simples.","id":2668412,"corpo":"guarda da roupa pessoal do trabalhador e a guarda da\r\nsua vestimenta de trabalho sejam feitas em vesti\u00e1rio\r\n\u00fanico e simples.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326085,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de evitar uma doen\u00e7a ocupacional como a tendinite, decorrente de atividades de digita\u00e7\u00e3o, a NR-17 estabeleceu alguns crit\u00e9rios para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Um dos crit\u00e9rios \u00e9 o tempo efetivo de entrada de dados e o outro \u00e9 o tempo de pausa para o digitador. Nessa perspectiva, analise as colunas abaixo. Selecionando-se o tempo efetivo de trabalho e o tempo de pausa, a combina\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769545,"hashId":"ca53d874f00ba741024e7eeed408d28f","enunciado":"<P>Com a finalidade de evitar uma doen\u00e7a ocupacional como a tendinite, decorrente de atividades de digita\u00e7\u00e3o, a NR-17 estabeleceu alguns crit\u00e9rios para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores. Um dos crit\u00e9rios \u00e9 o tempo efetivo de entrada de dados e o outro \u00e9 o tempo de pausa para o digitador. Nessa perspectiva, analise as colunas abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22936\/17.gif><\/P>\r\n<P>Selecionando-se o tempo efetivo de trabalho e o tempo de pausa, a combina\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/P>","resposta":2668440,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P - 5","id":2668438,"corpo":"P - 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Q - 4","id":2668439,"corpo":"Q - 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R - 3","id":2668440,"corpo":"R - 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S - 2","id":2668441,"corpo":"S - 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T - 1","id":2668442,"corpo":"T - 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326086,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (OHSAS-18001), devem existir procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o de perigos e para avalia\u00e7\u00e3o de riscos. Na elabora\u00e7\u00e3o desses procedimentos, N\u00c3O se deve(m) levar em conta","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769552,"hashId":"671441f5019a3f61d1f81217dbb5f3b7","enunciado":"<P>Segundo a Norma de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (OHSAS-18001), devem existir procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o de perigos e para avalia\u00e7\u00e3o de riscos. <\/P>\r\n<P>Na elabora\u00e7\u00e3o desses procedimentos, N\u00c3O se deve(m) levar em conta<\/P>","resposta":2668473,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propostas de mudan\u00e7as a serem realizadas nas instala\u00e7\u00f5es das empresas terceirizadas, em atividades alheias ao local de trabalho.","id":2668473,"corpo":"propostas de mudan\u00e7as a serem realizadas nas instala\u00e7\u00f5es\r\ndas empresas terceirizadas, em atividades alheias\r\nao local de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer obriga\u00e7\u00e3o legal aplic\u00e1vel relacionada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de riscos e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos controles necess\u00e1rios.","id":2668474,"corpo":"qualquer obriga\u00e7\u00e3o legal aplic\u00e1vel relacionada \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o\r\nde riscos e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o dos controles necess\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades de todas as pessoas que tenham acesso ao local de trabalho, incluindo terceirizados e visitantes.","id":2668475,"corpo":"atividades de todas as pessoas que tenham acesso ao\r\nlocal de trabalho, incluindo terceirizados e visitantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades rotineiras e n\u00e3o rotineiras.","id":2668476,"corpo":"atividades rotineiras e n\u00e3o rotineiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamento humano, capacidades e outros fatores que envolvem pessoas.","id":2668477,"corpo":"comportamento humano, capacidades e outros fatores\r\nque envolvem pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326087,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","oab":false,"nome":"Occupational, Health and Safety Management Systems - OHSAS","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397963,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-occupational-health-and-safety-management-systems-ohsas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das t\u00e9cnicas de identifica\u00e7\u00e3o de perigos est\u00e1 acompanhada de sua defini\u00e7\u00e3o correta?","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769561,"hashId":"24e406f76f201795f922838c36aeb87b","enunciado":"Qual das t\u00e9cnicas de identifica\u00e7\u00e3o de perigos est\u00e1 acompanhada de sua defini\u00e7\u00e3o correta?","resposta":2668522,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Incidentes Cr\u00edticos (TIC) - an\u00e1lise inicial qualitativa, desenvolvida na fase de projeto e desenvolvimento de qualquer processo, produto ou sistema, possuindo especial import\u00e2ncia na investiga\u00e7\u00e3o de sistemas novos de alta inova\u00e7\u00e3o e\/ou pouco conhecidos, ou seja, quando a experi\u00eancia em riscos na sua opera\u00e7\u00e3o \u00e9 carente ou deficiente.","id":2668518,"corpo":"T\u00e9cnica de Incidentes Cr\u00edticos (TIC) - an\u00e1lise inicial qualitativa, desenvolvida na fase de projeto e desenvolvimento de\r\nqualquer processo, produto ou sistema, possuindo especial import\u00e2ncia na investiga\u00e7\u00e3o de sistemas novos de alta\r\ninova\u00e7\u00e3o e\/ou pouco conhecidos, ou seja, quando a experi\u00eancia em riscos na sua opera\u00e7\u00e3o \u00e9 carente ou deficiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WHAT-IF (WI) - t\u00e9cnica que permite avaliar qualitativa e quantitativamente as consequ\u00eancias dos eventos catastr\u00f3ficos de ampla repercuss\u00e3o e verificar a vulnerabilidade do meio ambiente, da comunidade e de terceiros em geral.","id":2668519,"corpo":"WHAT-IF (WI) - t\u00e9cnica que permite avaliar qualitativa e quantitativamente as consequ\u00eancias dos eventos catastr\u00f3ficos\r\nde ampla repercuss\u00e3o e verificar a vulnerabilidade do meio ambiente, da comunidade e de terceiros em geral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise Preliminar de Riscos (APR) - m\u00e9todo excelente para o estudo dos fatores que poderiam causar um evento indesej\u00e1vel (falha) e encontra sua melhor aplica\u00e7\u00e3o no estudo de situa\u00e7\u00f5es complexas, determinando as frequ\u00eancias de eventos indesej\u00e1veis (topo) a partir da combina\u00e7\u00e3o l\u00f3gica das falhas dos diversos componentes do sistema.","id":2668520,"corpo":"An\u00e1lise Preliminar de Riscos (APR) - m\u00e9todo excelente para o estudo dos fatores que poderiam causar um evento\r\nindesej\u00e1vel (falha) e encontra sua melhor aplica\u00e7\u00e3o no estudo de situa\u00e7\u00f5es complexas, determinando as frequ\u00eancias\r\nde eventos indesej\u00e1veis (topo) a partir da combina\u00e7\u00e3o l\u00f3gica das falhas dos diversos componentes do sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Modos de Falhas e Efeitos (AMFE) - t\u00e9cnica de an\u00e1lise geral, qualitativa, cuja aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante simples e \u00fatil para uma abordagem em primeira inst\u00e2ncia na detec\u00e7\u00e3o exaustiva de riscos, tanto na fase de processo, projeto ou pr\u00e9-operacional, n\u00e3o sendo sua utiliza\u00e7\u00e3o unicamente limitada \u00e0s empresas de processo.","id":2668521,"corpo":"An\u00e1lise de Modos de Falhas e Efeitos (AMFE) - t\u00e9cnica de an\u00e1lise geral, qualitativa, cuja aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 bastante simples e \u00fatil\r\npara uma abordagem em primeira inst\u00e2ncia na detec\u00e7\u00e3o exaustiva de riscos, tanto na fase de processo, projeto ou\r\npr\u00e9-operacional, n\u00e3o sendo sua utiliza\u00e7\u00e3o unicamente limitada \u00e0s empresas de processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de \u00c1rvore de Eventos (AAE) - m\u00e9todo l\u00f3gico-indutivo para identificar as v\u00e1rias e poss\u00edveis consequ\u00eancias resultantes de certo evento inicial que busca determinar as frequ\u00eancias das consequ\u00eancias decorrentes dos eventos indesej\u00e1veis, utilizando encadeamentos l\u00f3gicos a cada etapa de atua\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2668522,"corpo":"An\u00e1lise de \u00c1rvore de Eventos (AAE) - m\u00e9todo l\u00f3gico-indutivo para identificar as v\u00e1rias e poss\u00edveis consequ\u00eancias\r\nresultantes de certo evento inicial que busca determinar as frequ\u00eancias das consequ\u00eancias decorrentes dos eventos\r\nindesej\u00e1veis, utilizando encadeamentos l\u00f3gicos a cada etapa de atua\u00e7\u00e3o do sistema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326087,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada ind\u00fastria foram realizadas cinco avalia\u00e7\u00f5es ambientais em trabalhadores ocupando diferentes postos de trabalho, a fim de avaliar o risco potencial da silicose, obtendo-se os resultados anotados na primeira coluna \u00e0 esquerda da tabela abaixo. Na avalia\u00e7\u00e3o, foi utilizado o m\u00e9todo gravim\u00e9trico, coletando-se amostras ao n\u00edvel respirat\u00f3rio dos trabalhadores. Com base na NR15, \u00e9 poss\u00edvel identificar os limites de toler\u00e2ncia para poeira respir\u00e1vel, expresso em mg\/m3. Dentre os itens correspondentes \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es ambientais, a letra S (Sim) indica se o limite de toler\u00e2ncia foi ultrapassado e N (N\u00e3o), se o limite de toler\u00e2ncia n\u00e3o foi ultrapassado em","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769564,"hashId":"ca2038317c831385c76b73125a8303f6","enunciado":"<P>Em uma determinada ind\u00fastria foram realizadas cinco avalia\u00e7\u00f5es ambientais em trabalhadores ocupando diferentes postos de trabalho, a fim de avaliar o risco potencial da silicose, obtendo-se os resultados anotados na primeira coluna \u00e0 esquerda da tabela abaixo. Na avalia\u00e7\u00e3o, foi utilizado o m\u00e9todo gravim\u00e9trico, coletando-se amostras ao n\u00edvel respirat\u00f3rio dos trabalhadores.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22936\/41.gif><\/P>\r\n<P>Com base na NR15, \u00e9 poss\u00edvel identificar os limites de toler\u00e2ncia para poeira respir\u00e1vel, expresso em mg\/m3. Dentre os itens correspondentes \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es ambientais, a letra S (Sim) indica se o limite de toler\u00e2ncia foi ultrapassado e N (N\u00e3o), se o limite de toler\u00e2ncia n\u00e3o foi ultrapassado em<\/P>","resposta":2668534,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X1\/S, X2\/S, X3\/N, X4\/N e X5\/S","id":2668533,"corpo":"X1\/S, X2\/S, X3\/N, X4\/N e X5\/S","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/S, X2\/N, X3\/N, X4\/N e X5\/S","id":2668534,"corpo":"1\/S, X2\/N, X3\/N, X4\/N e X5\/S","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X1\/N, X2\/S, X3\/N, X4\/S e X5\/N","id":2668535,"corpo":"X1\/N, X2\/S, X3\/N, X4\/S e X5\/N","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X1\/S, X2\/N, X3\/S, X4\/N e X5\/S","id":2668536,"corpo":"X1\/S, X2\/N, X3\/S, X4\/N e X5\/S","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X1\/S, X2\/N, X3\/N, X4\/S e X5\/S","id":2668537,"corpo":"X1\/S, X2\/N, X3\/N, X4\/S e X5\/S","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Ergonomia divide a ergonomia em tr\u00eas dom\u00ednios de especializa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles: Ergonomia F\u00edsica, Cognitiva e Organizacional. Qual das \u00e1reas de abrang\u00eancia abaixo est\u00e1 relacionada \u00e0 Ergonomia Cognitiva?","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769568,"hashId":"00cc23a1e895b0a093ec6f78c7ad2dae","enunciado":"A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Ergonomia divide a\r\nergonomia em tr\u00eas dom\u00ednios de especializa\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles:\r\nErgonomia F\u00edsica, Cognitiva e Organizacional. Qual das\r\n\u00e1reas de abrang\u00eancia abaixo est\u00e1 relacionada \u00e0 Ergonomia\r\nCognitiva?","resposta":2668555,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de materiais.","id":2668553,"corpo":"Manipula\u00e7\u00e3o de materiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas e processos.","id":2668554,"corpo":"Pol\u00edticas e processos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria.","id":2668555,"corpo":"Armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arranjo f\u00edsico de esta\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":2668556,"corpo":"Arranjo f\u00edsico de esta\u00e7\u00f5es de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Postura est\u00e1tica e repeti\u00e7\u00e3o.","id":2668557,"corpo":"Postura est\u00e1tica e repeti\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, todos os empregados devem receber treinamentos admissional e peri\u00f3dico antes de iniciar suas atividades. Esse treinamento dever\u00e1 ser ministrado dentro do hor\u00e1rio de trabalho e tem por finalidade garantir a execu\u00e7\u00e3o de suas atividades com seguran\u00e7a.Qual a carga hor\u00e1ria m\u00ednima, em horas, exigida para esse treinamento?","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769570,"hashId":"b476c08b07ebb2e3549b84dd0af4c8c9","enunciado":"Segundo a NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho\r\nna Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, todos os empregados devem\r\nreceber treinamentos admissional e peri\u00f3dico antes\r\nde iniciar suas atividades. Esse treinamento dever\u00e1 ser\r\nministrado dentro do hor\u00e1rio de trabalho e tem por finalidade\r\ngarantir a execu\u00e7\u00e3o de suas atividades com\r\nseguran\u00e7a.Qual a carga hor\u00e1ria m\u00ednima, em horas, exigida\r\npara esse treinamento?","resposta":2668565,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":2668563,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":2668564,"corpo":"4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6","id":2668565,"corpo":"6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":2668566,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16","id":2668567,"corpo":"16","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/769570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma NBR ISO 19011 \u2013 Diretrizes para Auditorias de Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade e\/ ou Ambiental ilustra o fluxo de processo de gest\u00e3o de um programa de auditoria utilizando a metodologia do ciclo PDCA. Nesse ciclo, o passo P (planejamento) corresponde, entre outros aspectos, a","provas":[{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:09:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":769571,"hashId":"2af0c6d564fc1af512152fb72e61c149","enunciado":"A Norma NBR ISO 19011 \u2013 Diretrizes para Auditorias de\r\nSistema de Gest\u00e3o da Qualidade e\/ ou Ambiental ilustra o\r\nfluxo de processo de gest\u00e3o de um programa de auditoria\r\nutilizando a metodologia do ciclo PDCA. Nesse ciclo, o\r\npasso P (planejamento) corresponde, entre outros aspectos,\r\na","resposta":2668568,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir responsabilidades.","id":2668568,"corpo":"definir responsabilidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter registros.","id":2668569,"corpo":"manter registros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver atividades de auditoria.","id":2668570,"corpo":"desenvolver atividades de auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar oportunidades de melhoria.","id":2668571,"corpo":"identificar oportunidades de melhoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar auditores.","id":2668572,"corpo":"avaliar auditores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326088,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/769571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mesma aplica\u00e7\u00e3o de rede tenta iniciar duas conex\u00f5es TCP distintas com um servidor que est\u00e1 rodando em uma m\u00e1quina acess\u00edvel na rede. O servidor","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755892,"hashId":"3923cb962f7de5a58577e91457603854","enunciado":"Uma mesma aplica\u00e7\u00e3o de rede tenta iniciar duas conex\u00f5es\r\nTCP distintas com um servidor que est\u00e1 rodando em\r\numa m\u00e1quina acess\u00edvel na rede. O servidor","resposta":2605410,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceita apenas uma conex\u00e3o com um determinado cliente naquela porta.","id":2605406,"corpo":"aceita apenas uma conex\u00e3o com um determinado cliente\r\nnaquela porta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s do endere\u00e7o IP do destinat\u00e1rio.","id":2605407,"corpo":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s do endere\u00e7o IP do\r\ndestinat\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s da porta do destinat\u00e1rio.","id":2605408,"corpo":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s da porta do destinat\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s do endere\u00e7o IP do cliente.","id":2605409,"corpo":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s do endere\u00e7o IP do\r\ncliente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s da porta do cliente.","id":2605410,"corpo":"distingue as duas conex\u00f5es atrav\u00e9s da porta do cliente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324322,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755896,"hashId":"71bdb65f0a8579424138ed7d02c566ff","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8015\/04.gif>","resposta":2605426,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 3","id":2605426,"corpo":"5 e 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 e 4","id":2605427,"corpo":"5 e 4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 e 3","id":2605428,"corpo":"4 e 3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4","id":2605429,"corpo":"3 e 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 5","id":2605430,"corpo":"3 e 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324322,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambiente UNIX, antes de configurar o sistema de arquivos em rede (NFS), \u00e9 importante para o administrador configurar o servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em rede (NIS, NIS+ ou similar). PORQUE O servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em rede (NIS, NIS+ ou similar) gerencia o banco de dados de usu\u00e1rios e grupos de forma centralizada, fazendo com que os dados sobre permiss\u00e3o e propriedade de arquivos sejam acessados consistentemente. Analisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755899,"hashId":"5ffb68b8734c29714d7c00e074df7830","enunciado":"Em ambiente UNIX, antes de configurar o sistema de arquivos\r\nem rede (NFS), \u00e9 importante para o administrador\r\nconfigurar o servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em rede (NIS, NIS+ ou\r\nsimilar).<\/p>\r\nPORQUE<\/p>\r\nO servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o em rede (NIS, NIS+ ou similar)\r\ngerencia o banco de dados de usu\u00e1rios e grupos de forma\r\ncentralizada, fazendo com que os dados sobre permiss\u00e3o\r\ne propriedade de arquivos sejam acessados consistentemente.<\/p>\r\nAnalisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","resposta":2605441,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":2605441,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica\r\na primeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":2605442,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":2605443,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":2605444,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":2605445,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324323,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador de redes recebe a liga\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio alegando que conseguiu autenticar-se na rede, mas n\u00e3o consegue utilizar nenhum de seus recursos. O administrador pede, ent\u00e3o, ao usu\u00e1rio que digite no prompt o comando ipconfig. A seguir, o usu\u00e1rio relata ter recebido, como um dos retornos do comando, o endere\u00e7o 169.254.254.5. Nesse cen\u00e1rio,","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755908,"hashId":"f8447c61b5182f9ce328a24187e8bbb8","enunciado":"Um administrador de redes recebe a liga\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio\r\nalegando que conseguiu autenticar-se na rede, mas n\u00e3o\r\nconsegue utilizar nenhum de seus recursos. O administrador\r\npede, ent\u00e3o, ao usu\u00e1rio que digite no prompt o comando\r\nipconfig. A seguir, o usu\u00e1rio relata ter recebido, como\r\num dos retornos do comando, o endere\u00e7o 169.254.254.5.\r\nNesse cen\u00e1rio,","resposta":2605487,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o problema do usu\u00e1rio \u00e9 de autentica\u00e7\u00e3o e bastar\u00e1 ele se autenticar de novo para conseguir usar os recursos de rede.","id":2605486,"corpo":"o problema do usu\u00e1rio \u00e9 de autentica\u00e7\u00e3o e bastar\u00e1 ele\r\nse autenticar de novo para conseguir usar os recursos\r\nde rede.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o problema de rede que ocorreu \u00e9 provavelmente ocasionado pela n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o de DHCP no Active Directory.","id":2605487,"corpo":"o problema de rede que ocorreu \u00e9 provavelmente ocasionado\r\npela n\u00e3o autoriza\u00e7\u00e3o de DHCP no Active\r\nDirectory.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o problema pode ter sido gerado por um cabo de rede desconectado.","id":2605488,"corpo":"o problema pode ter sido gerado por um cabo de rede\r\ndesconectado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o problema pode residir no fato de o servidor de DNS ter interrompido seu funcionamento, por motivo de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":2605489,"corpo":"o problema pode residir no fato de o servidor de DNS\r\nter interrompido seu funcionamento, por motivo de nega\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o est\u00e1tico qualquer retomaria o correto funcionamento da esta\u00e7\u00e3o.","id":2605490,"corpo":"a atribui\u00e7\u00e3o de um endere\u00e7o est\u00e1tico qualquer retomaria\r\no correto funcionamento da esta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324323,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que o analista de suporte ir\u00e1 instalar um firewall NAT para um departamento de uma empresa que necessita ter 63 computadores desktops com acesso \u00e0 Internet. Qual das faixas satisfaz as necessidades dessa subrede, permitindo broadcasts com um n\u00famero m\u00ednimo de endere\u00e7os IP?","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755913,"hashId":"2cf353a9ea172ff9674a08b6a19b5c99","enunciado":"Suponha que o analista de suporte ir\u00e1 instalar um firewall\r\nNAT para um departamento de uma empresa que necessita\r\nter 63 computadores desktops com acesso \u00e0 Internet. Qual\r\ndas faixas satisfaz as necessidades dessa subrede, permitindo\r\nbroadcasts com um n\u00famero m\u00ednimo de endere\u00e7os IP?","resposta":2605512,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.0.0.0\/27","id":2605511,"corpo":"10.0.0.0\/27","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.1.0.0\/25","id":2605512,"corpo":"10.1.0.0\/25","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"172.16.0.0\/23","id":2605513,"corpo":"172.16.0.0\/23","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"172.16.0.0\/26","id":2605514,"corpo":"172.16.0.0\/26","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"192.168.0.0\/24","id":2605515,"corpo":"192.168.0.0\/24","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324324,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo para execu\u00e7\u00e3o de um ataque de for\u00e7a bruta para quebrar uma senha com k caracteres escolhidos em um conjunto S, no pior caso, \u00e9 maximizado quando","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755915,"hashId":"748771761b6d043a4c827a44d5ba871d","enunciado":"O tempo para execu\u00e7\u00e3o de um ataque de for\u00e7a bruta para\r\nquebrar uma senha com k caracteres escolhidos em um\r\nconjunto S, no pior caso, \u00e9 maximizado quando","resposta":2605523,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"k = 6, S \u00e9 o conjunto de algarismos entre 0 e 9.","id":2605521,"corpo":"k = 6, S \u00e9 o conjunto de algarismos entre 0 e 9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"k = 5, S \u00e9 o conjunto de algarismos entre 0 e 9, adicionados do caracter ponto (.).","id":2605522,"corpo":"k = 5, S \u00e9 o conjunto de algarismos entre 0 e 9, adicionados\r\ndo caracter ponto (.).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"k = 4, S \u00e9 o conjunto de letras min\u00fasculas entre a e z.","id":2605523,"corpo":"k = 4, S \u00e9 o conjunto de letras min\u00fasculas entre a e z.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"k = 3, S \u00e9 o conjunto de letras min\u00fasculas entre a e z, mai\u00fasculas entre A e Z e algarismos entre 0 e 9.","id":2605524,"corpo":"k = 3, S \u00e9 o conjunto de letras min\u00fasculas entre a e z,\r\nmai\u00fasculas entre A e Z e algarismos entre 0 e 9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"k = 2, S \u00e9 o conjunto de todos os 256 caracteres na tabela ASCII.","id":2605525,"corpo":"k = 2, S \u00e9 o conjunto de todos os 256 caracteres na\r\ntabela ASCII.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324324,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o externa \u00e9 uma anomalia relacionada \u00e0 estrat\u00e9gia de particionamento din\u00e2mico de mem\u00f3ria. PORQUE No particionamento din\u00e2mico de mem\u00f3ria, tanto o n\u00famero de parti\u00e7\u00f5es quanto o tamanho das parti\u00e7\u00f5es podem variar de acordo com a demanda dos processos. Analisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755933,"hashId":"0f5cc3ce2c76689a0dff3fe3a219b3ec","enunciado":"A fragmenta\u00e7\u00e3o externa \u00e9 uma anomalia relacionada \u00e0\r\nestrat\u00e9gia de particionamento din\u00e2mico de mem\u00f3ria.<\/p>\r\nPORQUE<\/p>\r\nNo particionamento din\u00e2mico de mem\u00f3ria, tanto o n\u00famero\r\nde parti\u00e7\u00f5es quanto o tamanho das parti\u00e7\u00f5es podem variar\r\nde acordo com a demanda dos processos.<\/p>\r\nAnalisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","resposta":2605611,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":2605611,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica\r\na primeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":2605612,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":2605613,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":2605614,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":2605615,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324327,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Requisi\u00e7\u00f5es a uma controladora de discos chegaram para os cilindros 15, 25, 18, 5, 41, 7 e 42. O tempo de busca seek time \u00e9 de 5 ms por cilindro. No in\u00edcio, a cabe\u00e7a do disco est\u00e1 no cilindro 20, movendo para cima. O tempo necess\u00e1rio, em ms, para atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es, usando o algoritmo do elevador, \u00e9","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755935,"hashId":"e30f7722426b0a3f775b2c300bff5c06","enunciado":"Requisi\u00e7\u00f5es a uma controladora de discos chegaram para\r\nos cilindros 15, 25, 18, 5, 41, 7 e 42. O tempo de busca\r\nseek time \u00e9 de 5 ms por cilindro. No in\u00edcio, a cabe\u00e7a do\r\ndisco est\u00e1 no cilindro 20, movendo para cima. O tempo\r\nnecess\u00e1rio, em ms, para atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es, usando o\r\nalgoritmo do elevador, \u00e9","resposta":2605622,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"260","id":2605621,"corpo":"260","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"295","id":2605622,"corpo":"295","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"525","id":2605623,"corpo":"525","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600","id":2605624,"corpo":"600","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"700","id":2605625,"corpo":"700","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324327,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755935","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755938,"hashId":"c539db4189cf8977798afdcb3c1da5bd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8015\/17.gif>","resposta":2605640,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2605636,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8015\/18.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escala S \u00e9 serializ\u00e1vel e recuper\u00e1vel, pois evita o acontecimento do fen\u00f4meno fantasma.","id":2605637,"corpo":"a escala S \u00e9 serializ\u00e1vel e recuper\u00e1vel, pois evita o acontecimento do fen\u00f4meno fantasma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escala S deixaria de ser serializ\u00e1vel, caso o conflito entre as transa\u00e7\u00f5es T2 e T3 ocorresse com item Y e n\u00e3o com o item Z.","id":2605638,"corpo":"a escala S deixaria de ser serializ\u00e1vel, caso o conflito entre as transa\u00e7\u00f5es T2 e T3 ocorresse com item Y e n\u00e3o com o\r\nitem Z.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escala n\u00e3o \u00e9 serializ\u00e1vel, por conta da forma\u00e7\u00e3o de um ciclo gerado pelo fen\u00f4meno de leitura suja ou atualiza\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":2605639,"corpo":"a escala n\u00e3o \u00e9 serializ\u00e1vel, por conta da forma\u00e7\u00e3o de um ciclo gerado pelo fen\u00f4meno de leitura suja ou atualiza\u00e7\u00e3o\r\ntempor\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escala concorrente S n\u00e3o respeita o princ\u00edpio do Isolamento.","id":2605640,"corpo":"a escala concorrente S n\u00e3o respeita o princ\u00edpio do Isolamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324327,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755949,"hashId":"1ec1265de1ca3d4f3f54c592df15bd6b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8015\/22.gif>","resposta":2605695,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 Q , II \u2013 P , III \u2013 R","id":2605691,"corpo":"I \u2013 Q , II \u2013 P , III \u2013 R","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 R , II \u2013 P , III \u2013 Q","id":2605692,"corpo":"I \u2013 R , II \u2013 P , III \u2013 Q","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q , II \u2013 R , IV \u2013 P","id":2605693,"corpo":"I \u2013 Q , II \u2013 R , IV \u2013 P","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II \u2013 R , III \u2013 Q , IV \u2013 P","id":2605694,"corpo":"II \u2013 R , III \u2013 Q , IV \u2013 P","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 P , III \u2013 R , IV \u2013 Q","id":2605695,"corpo":"II \u2013 P , III \u2013 R , IV \u2013 Q","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324329,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o da governan\u00e7a corporativa de TI com o modelo COBIT, o dom\u00ednio de Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o trata das quest\u00f5es estrat\u00e9gicas. A esse respeito, qual dos processos relacionados abaixo apresenta-se com explica\u00e7\u00e3o pertinente?","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755950,"hashId":"fcd88a49d5539d440e4cf9d7047ac40c","enunciado":"Na vis\u00e3o da governan\u00e7a corporativa de TI com o modelo\r\nCOBIT, o dom\u00ednio de Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o trata\r\ndas quest\u00f5es estrat\u00e9gicas. A esse respeito, qual dos processos\r\nrelacionados abaixo apresenta-se com explica\u00e7\u00e3o\r\npertinente?","resposta":2605699,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir um plano estrat\u00e9gico de TI - tem foco na atualiza\u00e7\u00e3o da empresa com as tend\u00eancias futuras da tecnologia.","id":2605696,"corpo":"Definir um plano estrat\u00e9gico de TI - tem foco na atualiza\u00e7\u00e3o\r\nda empresa com as tend\u00eancias futuras da\r\ntecnologia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciar o investimento de TI - diz respeito a entender quais solu\u00e7\u00f5es devem ser vendidas aos clientes.","id":2605697,"corpo":"Gerenciar o investimento de TI - diz respeito a entender\r\nquais solu\u00e7\u00f5es devem ser vendidas aos clientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definir os processos, a organiza\u00e7\u00e3o e os relacionamentos de TI - refere-se ao gerenciamento de recursos humanos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2605698,"corpo":"Definir os processos, a organiza\u00e7\u00e3o e os relacionamentos\r\nde TI - refere-se ao gerenciamento de recursos\r\nhumanos da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunicar as metas e diretrizes gerenciais - passa por um programa de comunica\u00e7\u00e3o cont\u00ednuo apoiado pela dire\u00e7\u00e3o para articular miss\u00e3o, metas, pol\u00edticas e procedimentos.","id":2605699,"corpo":"Comunicar as metas e diretrizes gerenciais - passa por\r\num programa de comunica\u00e7\u00e3o cont\u00ednuo apoiado pela\r\ndire\u00e7\u00e3o para articular miss\u00e3o, metas, pol\u00edticas e procedimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciar a qualidade - mant\u00e9m padr\u00f5es que n\u00e3o estejam sujeitos a flutua\u00e7\u00f5es nas necessidades dos clientes.","id":2605700,"corpo":"Gerenciar a qualidade - mant\u00e9m padr\u00f5es que n\u00e3o\r\nestejam sujeitos a flutua\u00e7\u00f5es nas necessidades dos\r\nclientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324329,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A categoria Gerenciamento da seguran\u00e7a de redes, segundo a Norma ISO 27002:2005, inclui dois controles: Controle de redes e Seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de redes. Nas diretrizes para implanta\u00e7\u00e3o do Controle de redes, devemse estabelecer","provas":[{"id":8015,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1reaInfraestrutura","id":5313},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea  Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":755956,"hashId":"90fc2bfc71699e662f7a52a9a299652d","enunciado":"A categoria Gerenciamento da seguran\u00e7a de redes, segundo\r\na Norma ISO 27002:2005, inclui dois controles: Controle\r\nde redes e Seguran\u00e7a dos servi\u00e7os de redes. Nas\r\ndiretrizes para implanta\u00e7\u00e3o do Controle de redes, devemse\r\nestabelecer","resposta":2605728,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00f5es da seguran\u00e7a necess\u00e1ria para servi\u00e7os espec\u00edficos, como caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a, n\u00edveis de servi\u00e7o e requisitos de gerenciamento.","id":2605726,"corpo":"defini\u00e7\u00f5es da seguran\u00e7a necess\u00e1ria para servi\u00e7os espec\u00edficos,\r\ncomo caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a, n\u00edveis\r\nde servi\u00e7o e requisitos de gerenciamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidades operacionais pelas redes, em conjunto com a opera\u00e7\u00e3o dos recursos computacionais.","id":2605727,"corpo":"responsabilidades operacionais pelas redes, em conjunto\r\ncom a opera\u00e7\u00e3o dos recursos computacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"responsabilidades e procedimentos sobre o gerenciamento de equipamentos remotos, incluindo equipamentos em \u00e1reas de usu\u00e1rios.","id":2605728,"corpo":"responsabilidades e procedimentos sobre o\r\ngerenciamento de equipamentos remotos, incluindo\r\nequipamentos em \u00e1reas de usu\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecnologias aplicadas para seguran\u00e7a de servi\u00e7os de redes, como autentica\u00e7\u00e3o, encripta\u00e7\u00e3o e controles de conex\u00f5es de rede.","id":2605729,"corpo":"tecnologias aplicadas para seguran\u00e7a de servi\u00e7os de\r\nredes, como autentica\u00e7\u00e3o, encripta\u00e7\u00e3o e controles de\r\nconex\u00f5es de rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es para recolhimento e destrui\u00e7\u00e3o das m\u00eddias com seguran\u00e7a comprometida.","id":2605730,"corpo":"condi\u00e7\u00f5es para recolhimento e destrui\u00e7\u00e3o das m\u00eddias\r\ncom seguran\u00e7a comprometida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324329,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/755956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nova estrutura do Estado brasileiro preconizada no Plano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, destaca-se o setor das atividades exclusivas. Este setor","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756049,"hashId":"b1d71ed0e6753d3eef543ba42a4030ff","enunciado":"Na nova estrutura do Estado brasileiro preconizada no\r\nPlano Diretor da Reforma do Aparelho do Estado, destaca-se\r\no setor das atividades exclusivas. Este setor","resposta":2606191,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrange servi\u00e7os em que se exerce o poder do Estado de regulamentar, fiscalizar e fomentar.","id":2606191,"corpo":"abrange servi\u00e7os em que se exerce o poder do Estado\r\nde regulamentar, fiscalizar e fomentar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponde \u00e0s atividades econ\u00f4micas voltadas para o lucro que s\u00e3o da al\u00e7ada do Estado.","id":2606192,"corpo":"corresponde \u00e0s atividades econ\u00f4micas voltadas para\r\no lucro que s\u00e3o da al\u00e7ada do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela tomada de decis\u00f5es, pelo planejamento e formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2606193,"corpo":"\u00e9 respons\u00e1vel pela tomada de decis\u00f5es, pelo planejamento\r\ne formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o do Estado simult\u00e2nea a outras organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o estatais e privadas.","id":2606194,"corpo":"prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o do Estado simult\u00e2nea a outras organiza\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas n\u00e3o estatais e privadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engloba as atividades de infraestrutura e financeiras compat\u00edveis com a moderniza\u00e7\u00e3o gerencial em curso.","id":2606195,"corpo":"engloba as atividades de infraestrutura e financeiras\r\ncompat\u00edveis com a moderniza\u00e7\u00e3o gerencial em curso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324342,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/756049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva indicam particularidades na realidade brasileira. No in\u00edcio dos anos 1990, as mudan\u00e7as teriam incidido, fundamentalmente, na dimens\u00e3o","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756053,"hashId":"04d5e2076cf263f9505138f26dc013bd","enunciado":"Estudos sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva indicam particularidades\r\nna realidade brasileira. No in\u00edcio dos anos 1990, as\r\nmudan\u00e7as teriam incidido, fundamentalmente, na dimens\u00e3o","resposta":2606214,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social.","id":2606211,"corpo":"social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscal.","id":2606212,"corpo":"fiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrimonial.","id":2606213,"corpo":"patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizacional.","id":2606214,"corpo":"organizacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"territorial.","id":2606215,"corpo":"territorial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324342,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/756053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social, enquanto estrutura din\u00e2mica, constru\u00eddo coletivamente pela categoria, tem express\u00e3o em uma cultura profissional caracterizada I - por uma autoimagem profissional; II - por valores e normas; III - por requisitos te\u00f3ricos e t\u00e9cnico-interventivos; IV - pela rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios, outros profissionais e organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas. S\u00e3o caracter\u00edsticas do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social os itens","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756058,"hashId":"bdd78b5fd22c8ad5a7342012089443d5","enunciado":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social, enquanto\r\nestrutura din\u00e2mica, constru\u00eddo coletivamente pela\r\ncategoria, tem express\u00e3o em uma cultura profissional caracterizada<\/p>\r\nI - por uma autoimagem profissional;<\/p>\r\nII - por valores e normas;<\/p>\r\nIII - por requisitos te\u00f3ricos e t\u00e9cnico-interventivos;<\/p>\r\nIV - pela rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios, outros profissionais e\r\norganiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas.<\/p>\r\nS\u00e3o caracter\u00edsticas do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do\r\nServi\u00e7o Social os itens","resposta":2606240,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2606236,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2606237,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2606238,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2606239,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2606240,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324342,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/756058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dilema da aliena\u00e7\u00e3o, no trabalho, do assistente social tem como determina\u00e7\u00e3o central a","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756062,"hashId":"673b7c6d4d088fe448186c9152264d98","enunciado":"O dilema da aliena\u00e7\u00e3o, no trabalho, do assistente social\r\ntem como determina\u00e7\u00e3o central a","resposta":2606256,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o do assistente social devido ao assalariamento.","id":2606256,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o do assistente social devido ao\r\nassalariamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utopia e o voluntarismo presente nas a\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicoprofissionais.","id":2606257,"corpo":"utopia e o voluntarismo presente nas a\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicoprofissionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de um projeto profissional com objeto e objetivos definidos.","id":2606258,"corpo":"aus\u00eancia de um projeto profissional com objeto e objetivos\r\ndefinidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dicotomia entre pressuposto te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e pr\u00e1tica profissional.","id":2606259,"corpo":"dicotomia entre pressuposto te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e\r\npr\u00e1tica profissional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertrofia da dimens\u00e3o interventiva em detrimento da investigativa.","id":2606260,"corpo":"hipertrofia da dimens\u00e3o interventiva em detrimento da\r\ninvestigativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324343,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/756062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa social foi avaliado com base em objetividade, validade dos instrumentos de coleta de dados, tratamento estat\u00edstico, controle de vari\u00e1veis e emprego de amostras e generaliza\u00e7\u00f5es. Tais caracter\u00edsticas expressam forte influ\u00eancia","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756074,"hashId":"403bea103c42af5f3b7f2660baeeb86c","enunciado":"Um programa social foi avaliado com base em objetividade,\r\nvalidade dos instrumentos de coleta de dados, tratamento\r\nestat\u00edstico, controle de vari\u00e1veis e emprego de amostras\r\ne generaliza\u00e7\u00f5es. Tais caracter\u00edsticas expressam\r\nforte influ\u00eancia","resposta":2606319,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existencialista.","id":2606316,"corpo":"existencialista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idealista.","id":2606317,"corpo":"idealista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"materialista.","id":2606318,"corpo":"materialista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"positivista.","id":2606319,"corpo":"positivista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psicologista.","id":2606320,"corpo":"psicologista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324343,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/756074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o do desempenho de um programa social levantou os acertos necess\u00e1rios em sua fase de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o. Para isto, verificou se a delimita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o-alvo estava correta, se as a\u00e7\u00f5es tomadas eram apropriadas, se os custos eram adequados e se os procedimentos para implementa\u00e7\u00e3o estavam funcionando. A equipe avaliou a","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756075,"hashId":"445555857cd3fca50670a6551307296a","enunciado":"A equipe respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o do desempenho de\r\num programa social levantou os acertos necess\u00e1rios em\r\nsua fase de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o. Para isto, verificou\r\nse a delimita\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o-alvo estava correta, se\r\nas a\u00e7\u00f5es tomadas eram apropriadas, se os custos eram\r\nadequados e se os procedimentos para implementa\u00e7\u00e3o\r\nestavam funcionando. A equipe avaliou a","resposta":2606323,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetividade.","id":2606321,"corpo":"efetividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":2606322,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia.","id":2606323,"corpo":"efic\u00e1cia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualidade.","id":2606324,"corpo":"qualidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resolutividade.","id":2606325,"corpo":"resolutividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324343,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/756075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar um projeto de trabalho, o assistente social deixa claro que as refra\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social ser\u00e3o priorizadas na sua interven\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s demandas colocadas. Nesse momento da elabora\u00e7\u00e3o do projeto, o profissional define o","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756076,"hashId":"8fefb18533a09a9d5fe2d61e1763a2b9","enunciado":"Ao elaborar um projeto de trabalho, o assistente social deixa\r\nclaro que as refra\u00e7\u00f5es da quest\u00e3o social ser\u00e3o\r\npriorizadas na sua interven\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s demandas\r\ncolocadas. Nesse momento da elabora\u00e7\u00e3o do projeto,\r\no profissional define o","resposta":2606328,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicador.","id":2606326,"corpo":"indicador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivo.","id":2606327,"corpo":"objetivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto.","id":2606328,"corpo":"objeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo.","id":2606329,"corpo":"m\u00e9todo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resultado.","id":2606330,"corpo":"resultado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324343,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/756076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A categoria presente em um planejamento, que lhe confere um sentido pol\u00edtico, desvendando o seu car\u00e1ter de concep\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o, que busca efetividade em um ambiente onde diferentes interesses e posi\u00e7\u00f5es disputam o alcance de resultados e a hegemonia, \u00e9 a","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756077,"hashId":"863cfe0593a02e794e42ef714f041a79","enunciado":"A categoria presente em um planejamento, que lhe confere\r\num sentido pol\u00edtico, desvendando o seu car\u00e1ter de concep\u00e7\u00e3o\r\ne a\u00e7\u00e3o, que busca efetividade em um ambiente\r\nonde diferentes interesses e posi\u00e7\u00f5es disputam o alcance\r\nde resultados e a hegemonia, \u00e9 a","resposta":2606332,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vis\u00e3o.","id":2606331,"corpo":"vis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia.","id":2606332,"corpo":"estrat\u00e9gia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":2606333,"corpo":"lideran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meta.","id":2606334,"corpo":"meta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miss\u00e3o.","id":2606335,"corpo":"miss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324343,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/756077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um programa de desenvolvimento organizacional, o assistente social levou os trabalhadores a reflex\u00f5es capazes de abrir frentes de luta coletiva, capacitando o grupo como sujeito pol\u00edtico. O sentido atribu\u00eddo a esse processo \u00e9 o da","provas":[{"id":8017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Assistente Social J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756082,"hashId":"c057367c7d61fcfaf7bfb323bfe22128","enunciado":"Em um programa de desenvolvimento organizacional, o\r\nassistente social levou os trabalhadores a reflex\u00f5es capazes\r\nde abrir frentes de luta coletiva, capacitando o grupo\r\ncomo sujeito pol\u00edtico. O sentido atribu\u00eddo a esse processo\r\n\u00e9 o da","resposta":2606358,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclus\u00e3o social.","id":2606356,"corpo":"inclus\u00e3o social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o social.","id":2606357,"corpo":"intera\u00e7\u00e3o social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica social.","id":2606358,"corpo":"pr\u00e1tica social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o social.","id":2606359,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o social.","id":2606360,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324344,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/756082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"},{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:05:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758943,"hashId":"6db69949fcd3a86590fdab8294211940","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/04.gif>","resposta":2618717,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":2618714,"corpo":"35","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"52","id":2618715,"corpo":"52","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"67","id":2618716,"corpo":"67","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160","id":2618717,"corpo":"160","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360","id":2618718,"corpo":"360","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324789,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/758943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"},{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758944,"hashId":"64f43aaa613ee69af3741ac945569bc6","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/05.gif>","resposta":2618722,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"375","id":2618719,"corpo":"375","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400","id":2618720,"corpo":"400","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480","id":2618721,"corpo":"480","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600","id":2618722,"corpo":"600","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"850","id":2618723,"corpo":"850","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324789,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/758944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de codifica\u00e7\u00e3o UNSPSC\u00ae (United Nations Standard Products and Service Code) \u00e9 usado para classificar mundialmente todos os tipos de produtos e servi\u00e7os, utilizando n\u00edveis. Cada n\u00edvel na hierarquia tem seu pr\u00f3prio e \u00fanico n\u00famero. A sequ\u00eancia ordenada dos n\u00edveis para classifica\u00e7\u00e3o de um produto pelo UNSPSC \u00e9","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"},{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758952,"hashId":"4f4eb0cc1b04438a5a4bc82e625cf28c","enunciado":"O sistema de codifica\u00e7\u00e3o UNSPSC\u00ae (United Nations\r\nStandard Products and Service Code) \u00e9 usado para classificar\r\nmundialmente todos os tipos de produtos e servi\u00e7os,\r\nutilizando n\u00edveis. Cada n\u00edvel na hierarquia tem seu pr\u00f3prio\r\ne \u00fanico n\u00famero. A sequ\u00eancia ordenada dos n\u00edveis para\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de um produto pelo UNSPSC \u00e9","resposta":2618762,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pa\u00eds, produto, marca, fam\u00edlia , caracter\u00edsticas.","id":2618759,"corpo":"pa\u00eds, produto, marca, fam\u00edlia , caracter\u00edsticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pa\u00eds, classe de produtos, especifica\u00e7\u00f5es, natureza.","id":2618760,"corpo":"pa\u00eds, classe de produtos, especifica\u00e7\u00f5es, natureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia, classe, produto, especifica\u00e7\u00f5es.","id":2618761,"corpo":"fam\u00edlia, classe, produto, especifica\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o do produto, fam\u00edlia, classe, ordem.","id":2618762,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o do produto, fam\u00edlia, classe, ordem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segmento, fam\u00edlia, classe, produto, fun\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","id":2618763,"corpo":"segmento, fam\u00edlia, classe, produto, fun\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324789,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/758952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758956,"hashId":"a5057a0ce8e8399f74e9e9fa57b85399","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/14.gif>","resposta":2618783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2618779,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/15.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2618780,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/16.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"i(t) = 5sen(wt - 30\u00ba )","id":2618781,"corpo":"i(t) = 5sen(wt - 30\u00ba )","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"i(t)=5sen(wt+30\u00ba )","id":2618782,"corpo":"i(t)=5sen(wt+30\u00ba )","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2618783,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/17.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324790,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de aterramento onde o condutor neutro e o condutor terra s\u00e3o combinados em um \u00fanico condutor, em todo o sistema, \u00e9 definido pela NBR 5410 como","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758964,"hashId":"6a5414220ef9c2ff583026920fc231ca","enunciado":"O sistema de aterramento onde o condutor neutro e o\r\ncondutor terra s\u00e3o combinados em um \u00fanico condutor,\r\nem todo o sistema, \u00e9 definido pela NBR 5410 como","resposta":2618820,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T-T.","id":2618819,"corpo":"T-T.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN-C-S.","id":2618820,"corpo":"TN-C-S.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-T.","id":2618821,"corpo":"I-T.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TN-S.","id":2618822,"corpo":"TN-S.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TN-C.","id":2618823,"corpo":"TN-C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324790,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758970,"hashId":"6083ba9542aeaaa6000f619cf3f2ab67","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/26.gif>","resposta":2618851,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrela-tri\u00e2ngulo.","id":2618849,"corpo":"estrela-tri\u00e2ngulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e9rie-paralelo.","id":2618850,"corpo":"s\u00e9rie-paralelo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reversora.","id":2618851,"corpo":"reversora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensadora.","id":2618852,"corpo":"compensadora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com moto freio.","id":2618853,"corpo":"com moto freio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324790,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758971,"hashId":"15944dd5e0e4a64036f0a9ae3a698b3c","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8095\/28.gif>","resposta":2618858,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2","id":2618854,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5","id":2618855,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4","id":2618856,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4","id":2618857,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5","id":2618858,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324790,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758981,"hashId":"a03ac4920397952a0d683dffc0c97f2b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/21.gif>","resposta":2618907,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2618904,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/22.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2618905,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/23.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2618906,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/24.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2618907,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/25.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2618908,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8096\/26.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324791,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para dotar de mais disponibilidade a opera\u00e7\u00e3o de uma bomba centr\u00edfuga, recomenda-se que as verifica\u00e7\u00f5es de lubrifica\u00e7\u00e3o dos mancais, o alinhamento do conjunto bomba e acionador e o n\u00edvel de \u00f3leo sejam feitos, respectivamente, em per\u00edodos","provas":[{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758984,"hashId":"5cfce7a1d37b001f5b1f0a7f0f3add96","enunciado":"Para dotar de mais disponibilidade a opera\u00e7\u00e3o de uma bomba centr\u00edfuga, recomenda-se que as verifica\u00e7\u00f5es de lubrifica\u00e7\u00e3o\r\ndos mancais, o alinhamento do conjunto bomba e acionador e o n\u00edvel de \u00f3leo sejam feitos, respectivamente, em\r\nper\u00edodos","resposta":2618919,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensais, semestrais e semanais.","id":2618919,"corpo":"mensais, semestrais e semanais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mensais, semanais e semestrais.","id":2618920,"corpo":"mensais, semanais e semestrais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semanais, semestrais e mensais.","id":2618921,"corpo":"semanais, semestrais e mensais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"semestrais, mensais e semanais.","id":2618922,"corpo":"semestrais, mensais e semanais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"semestrais, semanais e mensais.","id":2618923,"corpo":"semestrais, semanais e mensais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324791,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/758984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759239,"hashId":"6240d51642307bb4363b2f1c766d019b","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/31.gif>","resposta":2619724,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2","id":2619721,"corpo":"4 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1","id":2619722,"corpo":"4 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 1","id":2619723,"corpo":"4 \u2013 6 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 7 \u2013 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2","id":2619724,"corpo":"4 \u2013 5 \u2013 7 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 6 \u2013 2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1","id":2619725,"corpo":"3 \u2013 7 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 6 \u2013 1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/759239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":5375}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes no ambiente de trabalho devem ser prevenidos ou minimizados pela a\u00e7\u00e3o de uma equipe de profissionais especializados, dentre os quais est\u00e1 o t\u00e9cnico de enfermagem. Acidentes com les\u00e3o s\u00e3o considerados mais importantes e requerem prioridade de medidas, levando-se em conta o capital","provas":[{"id":8099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho J\u00fanior","id":5375},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759020,"hashId":"0cf32df869b19124fb25a81b108be44d","enunciado":"Os acidentes no ambiente de trabalho devem ser prevenidos\r\nou minimizados pela a\u00e7\u00e3o de uma equipe de profissionais\r\nespecializados, dentre os quais est\u00e1 o t\u00e9cnico de enfermagem.\r\nAcidentes com les\u00e3o s\u00e3o considerados mais importantes\r\ne requerem prioridade de medidas, levando-se em\r\nconta o capital","resposta":2619100,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"social.","id":2619099,"corpo":"social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"humano.","id":2619100,"corpo":"humano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambiental.","id":2619101,"corpo":"ambiental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro.","id":2619102,"corpo":"financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mico.","id":2619103,"corpo":"econ\u00f4mico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324793,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/759020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759242,"hashId":"0e83ade084687438663ca6ab43ea122a","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/32.gif>","resposta":2619730,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":2619730,"corpo":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1","id":2619731,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","id":2619732,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3","id":2619733,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","id":2619734,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/759242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as leis de trabalho para o uso do EPI (Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), analise as afirmativas abaixo. I - A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados, gratuitamente, EPI adequado ao risco e em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, somente na exist\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente no ambiente de trabalho. II - Nas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam t\u00edpicas de risco grave e iminente, a empresa poder\u00e1 fornecer EPI aos empregados e, neste caso, estar\u00e1 autorizada a descontar do sal\u00e1rio dos trabalhadores o valor correspondente ao gasto na aquisi\u00e7\u00e3o do EPI. III - O EPI s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado, com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o, expedido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. IV - Mesmo nas situa\u00e7\u00f5es de risco grave e iminente, a empresa s\u00f3 poder\u00e1 descontar dos trabalhadores o valor correspondente ao EPI, utilizado normalmente na atividade, quando autorizado pelo trabalhador. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759248,"hashId":"7c1be7c669c8cab1f8fb729ccbc65ae1","enunciado":"De acordo com as leis de trabalho para o uso do EPI\r\n(Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual), analise as\r\nafirmativas abaixo.<\/p>\r\nI - A empresa \u00e9 obrigada a fornecer aos empregados,\r\ngratuitamente, EPI adequado ao risco e em perfeito\r\nestado de conserva\u00e7\u00e3o e funcionamento, somente\r\nna exist\u00eancia de situa\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente\r\nno ambiente de trabalho.<\/p>\r\nII - Nas situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o sejam t\u00edpicas de risco grave\r\ne iminente, a empresa poder\u00e1 fornecer EPI aos empregados\r\ne, neste caso, estar\u00e1 autorizada a descontar\r\ndo sal\u00e1rio dos trabalhadores o valor correspondente\r\nao gasto na aquisi\u00e7\u00e3o do EPI.<\/p>\r\nIII - O EPI s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado, com\r\na indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o, expedido\r\npelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>\r\nIV - Mesmo nas situa\u00e7\u00f5es de risco grave e iminente, a\r\nempresa s\u00f3 poder\u00e1 descontar dos trabalhadores o\r\nvalor correspondente ao EPI, utilizado normalmente\r\nna atividade, quando autorizado pelo trabalhador.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2619755,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2619754,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2619755,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":2619756,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2619757,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2619758,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/759248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759046,"hashId":"81e61aa74e0a03fa73084b6ac679dfdd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/38.gif>","resposta":2619803,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2619799,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/49.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2619800,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/50.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2619801,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/51.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2619802,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/52.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2619803,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8101\/53.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324795,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/759046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um enlace de comunica\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o livre. A pot\u00eancia recebida pela antena receptora isotr\u00f3pica, na frequ\u00eancia de 100 MHz e com dist\u00e2ncia de 2 km da antena transmissora isotr\u00f3pica, \u00e9 de 2 dBW. Altera-se a frequ\u00eancia do enlace para 400 MHz e a dist\u00e2ncia entre as antenas isotr\u00f3picas para 1 km, mantendo-se a mesma pot\u00eancia de transmiss\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o livre. A nova pot\u00eancia, em dBm, na antena receptora do sistema, ser\u00e1","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759263,"hashId":"a1f3856c9b6df5e7f4bcb89d509ff252","enunciado":"Considere um enlace de comunica\u00e7\u00f5es no espa\u00e7o livre.\r\nA pot\u00eancia recebida pela antena receptora isotr\u00f3pica, na\r\nfrequ\u00eancia de 100 MHz e com dist\u00e2ncia de 2 km da antena\r\ntransmissora isotr\u00f3pica, \u00e9 de 2 dBW. Altera-se a\r\nfrequ\u00eancia do enlace para 400 MHz e a dist\u00e2ncia entre\r\nas antenas isotr\u00f3picas para 1 km, mantendo-se a mesma\r\npot\u00eancia de transmiss\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o\r\nlivre. A nova pot\u00eancia, em dBm, na antena receptora do\r\nsistema, ser\u00e1","resposta":2619806,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-34 ","id":2619804,"corpo":"-34 ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-31","id":2619805,"corpo":"-31","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26","id":2619806,"corpo":"26","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29","id":2619807,"corpo":"29","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"38","id":2619808,"corpo":"38","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324852,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hierarquia americana T1 de telefonia digital, o quadro TDM (Time Division Multiplex) \u00e9 formado por 24 canais de 8 bits cada um. Sabendo-se que na digitaliza\u00e7\u00e3o dos sinais se utiliza uma taxa de amostragem de 8.000 amostras\/seg, a dura\u00e7\u00e3o de um quadro TDM, em \u0004s, nessa hierarquia, \u00e9","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759279,"hashId":"1b0c586110830d77c9a035bbe15435d9","enunciado":"Na hierarquia americana T1 de telefonia digital, o quadro\r\nTDM (Time Division Multiplex) \u00e9 formado por 24 canais de\r\n8 bits cada um. Sabendo-se que na digitaliza\u00e7\u00e3o dos sinais\r\nse utiliza uma taxa de amostragem de 8.000 amostras\/seg,\r\na dura\u00e7\u00e3o de um quadro TDM, em \u0004s, nessa hierarquia, \u00e9","resposta":2619888,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"215\/192","id":2619884,"corpo":"215\/192","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125\/24","id":2619885,"corpo":"125\/24","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"125\/8","id":2619886,"corpo":"125\/8","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125\/2","id":2619887,"corpo":"125\/2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125","id":2619888,"corpo":"125","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No padr\u00e3o SONET (Synchronous Optical Network) de multiplexa\u00e7\u00e3o de canais telef\u00f4nicos digitais, a camada f\u00edsica \u00e9 dividida em 4 subcamadas denominadas fot\u00f4nica, se\u00e7\u00e3o, linha e caminho. Considerando essas subcamadas, analise as afirmativas a seguir. I - A camada fot\u00f4nica preocupa-se com a especifica\u00e7\u00e3o das propriedades da luz e da fibra a serem utilizadas. II - A camada de se\u00e7\u00e3o \u00e9 processada por todos os equipamentos da rede, incluindo os regeneradores. III - Os bits de overhead, associados \u00e0 camada de linha, s\u00e3o utilizados para roteamento na rede SONET. IV - A camada de caminho \u00e9 processada apenas pelos terminais, e os bits de overhead de caminho podem ser utilizados para controle de erro. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:05:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759281,"hashId":"7307efea9836979239447bef9af91d90","enunciado":"No padr\u00e3o SONET (Synchronous Optical Network) de\r\nmultiplexa\u00e7\u00e3o de canais telef\u00f4nicos digitais, a camada f\u00edsica\r\n\u00e9 dividida em 4 subcamadas denominadas fot\u00f4nica,\r\nse\u00e7\u00e3o, linha e caminho. Considerando essas subcamadas,\r\nanalise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI - A camada fot\u00f4nica preocupa-se com a especifica\u00e7\u00e3o\r\ndas propriedades da luz e da fibra a serem utilizadas.<\/p>\r\nII - A camada de se\u00e7\u00e3o \u00e9 processada por todos os equipamentos\r\nda rede, incluindo os regeneradores.<\/p>\r\nIII - Os bits de overhead, associados \u00e0 camada de linha,\r\ns\u00e3o utilizados para roteamento na rede SONET.<\/p>\r\nIV - A camada de caminho \u00e9 processada apenas pelos\r\nterminais, e os bits de overhead de caminho podem\r\nser utilizados para controle de erro.<\/p>\r\n\u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","resposta":2619896,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2619894,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2619895,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":2619896,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2619897,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2619898,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No que se refere \u00e0 reg\u00eancia \u2013 nominal e verbal \u2013 o uso correto da crase ocorre em","provas":[{"id":35468,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2010-cesgranrio-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Salvador - Professor de Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1039547,"hashId":"c19923b32248c13c481013d2d5544c4d","enunciado":"\r\nNo que se refere \u00e0 reg\u00eancia \u2013 nominal e verbal \u2013 o uso correto da crase ocorre em","resposta":3635884,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz deu seu parecer favor\u00e1vel a guarda compartilhada.","id":3635883,"corpo":"O juiz deu seu parecer favor\u00e1vel a guarda compartilhada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preferir o pai \u00e0 m\u00e3e negligente \u00e9 comum.","id":3635884,"corpo":"Preferir o pai \u00e0 m\u00e3e negligente \u00e9 comum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filho retorna sempre a casa do pai.","id":3635885,"corpo":"O filho retorna sempre a casa do pai.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os maridos consultam sempre \u00e0s mulheres, pois preferem n\u00e3o arriscar.","id":3635886,"corpo":"Os maridos consultam sempre \u00e0s mulheres, pois preferem n\u00e3o arriscar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ir as reuni\u00f5es escolares \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de pai e m\u00e3e.","id":3635887,"corpo":"Ir as reuni\u00f5es escolares \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o de pai e m\u00e3e.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376349,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35468\/35.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o registro formal culto da l\u00edngua, a coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 INADEQUADA em:","provas":[{"id":35468,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2010-cesgranrio-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Salvador - Professor de Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1039551,"hashId":"731548ade14c25cd574bd4de7a07ce86","enunciado":"De acordo com o registro formal culto da l\u00edngua, a\r\ncoloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 INADEQUADA em:","resposta":3635903,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulso firme era o que julgava-se indispens\u00e1vel para ser um bom pai.","id":3635903,"corpo":"Pulso firme era o que julgava-se indispens\u00e1vel para\r\nser um bom pai.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pai afirmou que lhe dera tudo de que necessitava.","id":3635904,"corpo":"O pai afirmou que lhe dera tudo de que necessitava.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eu n\u00e3o o entendo \u2013 disse o pai a seu filho.","id":3635905,"corpo":"Eu n\u00e3o o entendo \u2013 disse o pai a seu filho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diga-me qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o problema.","id":3635906,"corpo":"Diga-me qual \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o problema.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pai e m\u00e3e entender-se-iam a respeito da educa\u00e7\u00e3o dos filhos.","id":3635907,"corpo":"Pai e m\u00e3e entender-se-iam a respeito da educa\u00e7\u00e3o\r\ndos filhos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376350,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35468\/37.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Um gestor educacional de uma escola p\u00fablica municipal quer propor modifica\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo de sua escola. Para tal, deve necessariamente levar em conta os seguintes documentos legislativos:","provas":[{"id":35468,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Salvador","sigla":"","id":833,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-salvador-ba-2010-cesgranrio-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Salvador - Professor de Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1039553,"hashId":"0f93c51187bc7c58ab00a341ace034e8","enunciado":"\r\nUm gestor educacional de uma escola p\u00fablica municipal\r\nquer propor modifica\u00e7\u00f5es no curr\u00edculo de sua escola. Para\r\ntal, deve necessariamente levar em conta os seguintes\r\ndocumentos legislativos:","resposta":3635915,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Propostas Curriculares dos Estados e Munic\u00edpios; Propostas Curriculares Internacionais e Projeto Educativo da Escola.","id":3635913,"corpo":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Propostas Curriculares\r\ndos Estados e Munic\u00edpios; Propostas Curriculares\r\nInternacionais e Projeto Educativo da Escola.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propostas Curriculares Internacionais; Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Projeto Educativo da Escola e Programas de Atividades de Ensino-Aprendizagem nas Salas de Aula.","id":3635914,"corpo":"Propostas Curriculares Internacionais; Par\u00e2metros\r\nCurriculares Nacionais; Projeto Educativo da Escola\r\ne Programas de Atividades de Ensino-Aprendizagem\r\nnas Salas de Aula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Propostas Curriculares dos Estados e Munic\u00edpios; Projetos Educativos das Escolas e Programas de Atividades de Ensino- Aprendizagem nas Salas de Aula.","id":3635915,"corpo":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Propostas Curriculares\r\ndos Estados e Munic\u00edpios; Projetos Educativos\r\ndas Escolas e Programas de Atividades de Ensino-\r\nAprendizagem nas Salas de Aula.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente; Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Propostas Curriculares dos Estados e Munic\u00edpios e Projetos Educativos das Escolas.","id":3635916,"corpo":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente; Par\u00e2metros Curriculares\r\nNacionais; Propostas Curriculares dos Estados\r\ne Munic\u00edpios e Projetos Educativos das Escolas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projetos Educativos das Escolas; Par\u00e2metros Curriculares Nacionais; Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":3635917,"corpo":"Projetos Educativos das Escolas; Par\u00e2metros Curriculares\r\nNacionais; Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional e Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376351,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/1039553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, impedir os crimes previamente \u00e9 uma medida, no m\u00ednimo , t\u00e3o necess\u00e1ria quanto repreender os criminosos.","provas":[{"id":35485,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":35486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039747,"hashId":"e8980c86c75f88cd5eaddf680fd98efb","enunciado":"Segundo o texto, impedir os crimes previamente \u00e9 uma medida, no m\u00ednimo , t\u00e3o necess\u00e1ria quanto repreender os criminosos.","resposta":3636871,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3636871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3636872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s ideias do texto.","id":376381,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35485\/02.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>\r\n\r\n\r\nJulgue os itens que se seguem, relativos \u00e0s ideias do texto.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, a express\u00e3o &#39;por precis\u00e3o&#39; (l.28-29) apresenta sentido equivalente a com perfei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35485,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":35486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039758,"hashId":"eb17bbc5f0c4acab0b870f60d15c7031","enunciado":"No texto, a express\u00e3o &#39;por precis\u00e3o&#39; (l.28-29) apresenta sentido equivalente a com perfei\u00e7\u00e3o.","resposta":3636894,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3636893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3636894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao vocabul\u00e1rio do texto e \u00e0 ortografia, julgue os itens subsequentes.","id":376385,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35485\/02.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia ao vocabul\u00e1rio do texto e \u00e0 ortografia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um texto de reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser redigido com vistas a evitar a prolixidade.","provas":[{"id":35485,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":35486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039762,"hashId":"7f6de8e132cacb9e2307a0d66b7ef20f","enunciado":"Um texto de reda\u00e7\u00e3o oficial deve ser redigido com vistas a evitar a prolixidade.","resposta":3636901,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3636901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3636902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.","id":376386,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 \r\nreda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Objetividade","oab":false,"nome":"Objetividade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411126,"slug":"redacao-oficial-objetividade"}],"slug":"redacao-oficial\/1039762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto classificar a vari\u00e1vel X como uma vari\u00e1vel quantitativa ordinal.","provas":[{"id":35485,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":35486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039766,"hashId":"02340d427f3828cfb1d71936166ce8be","enunciado":"\u00c9 correto classificar a vari\u00e1vel X como uma vari\u00e1vel quantitativa ordinal.","resposta":3636910,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3636909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3636910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Certa empresa, em determinado m\u00eas , realizou levantamento acerca da quantidade di\u00e1ria de acessos simult\u00e2neos ao seu sistema, cujo resultado \u00e9 mostrado na figura acima. A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, e considerando que a distribui\u00e7\u00e3o da quantidade di\u00e1ria de acessos simult\u00e2neos \u00e9 representada pela vari\u00e1vel X, julgue os itens que se seguem.","id":376387,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35485\/03.gif\"><\/p><p>Certa empresa, em determinado m\u00eas , realizou levantamento acerca da quantidade di\u00e1ria de acessos simult\u00e2neos ao seu sistema, cujo resultado \u00e9 mostrado na figura acima. A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa figura, e considerando que a distribui\u00e7\u00e3o da quantidade di\u00e1ria de acessos simult\u00e2neos \u00e9 representada pela vari\u00e1vel X, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","oab":false,"nome":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7144,"slug":"estatistica-series-estatisticas"}],"slug":"estatistica\/1039766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}