{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":17031,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma declara\u00e7\u00e3o INSERT em SQL altera as propriedades de um objeto dentro de um SGBD relacional (SGBDR). Os tipos de objetos que poder\u00e3o ser alterados depender\u00e3o de qual SGBDR esteja sendo usado.","provas":[{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":569988,"hashId":"bed48fd92e85af1f69f1d648568540cf","enunciado":"<p align=justify>Uma declara\u00e7\u00e3o INSERT em SQL altera as propriedades de um\r\nobjeto dentro de um SGBD relacional (SGBDR). Os tipos de\r\nobjetos que poder\u00e3o ser alterados depender\u00e3o de qual SGBDR\r\nesteja sendo usado.<\/p>","resposta":2026715,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de dados textuais, julgue os itens que se subseguem.","id":285461,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de\r\ndados textuais, julgue os itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/569988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A DDL, um subconjunto de comandos SQL, \u00e9 capaz de criar e modificar a estrutura de uma tabela, incluindo os seus \u00edndices.","provas":[{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":569989,"hashId":"1eba2e65f13b823e43258e62a9e94c59","enunciado":"<p align=justify>A DDL, um subconjunto de comandos SQL, \u00e9 capaz de criar\r\ne modificar a estrutura de uma tabela, incluindo os seus\r\n\u00edndices.<\/p>","resposta":2026716,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de dados textuais, julgue os itens que se subseguem.","id":285461,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de\r\ndados textuais, julgue os itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/569989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se criar uma tabela com um comando DDL, \u00e9 suficiente especificar os nomes, o tipo de dado e o tamanho, se for o caso, de cada campo, em uma cl\u00e1usula CREATE TABLE. Os nomes dos campos n\u00e3o precisam ser delimitados por aspas; contudo, nomes de campos contendo espa\u00e7os devem ser delimitados por colchetes.","provas":[{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":569990,"hashId":"9e2355f6ad6bfb9766d3ec0b69c5adb3","enunciado":"<p align=justify>Para se criar uma tabela com um comando DDL, \u00e9 suficiente\r\nespecificar os nomes, o tipo de dado e o tamanho, se for o\r\ncaso, de cada campo, em uma cl\u00e1usula CREATE TABLE. Os\r\nnomes dos campos n\u00e3o precisam ser delimitados por aspas;\r\ncontudo, nomes de campos contendo espa\u00e7os devem ser\r\ndelimitados por colchetes.<\/p>","resposta":2026718,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de dados textuais, julgue os itens que se subseguem.","id":285461,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de linguagens de consulta SQL e PL\/SQL e bancos de\r\ndados textuais, julgue os itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/569990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem Java possui tr\u00eas estruturas de sele\u00e7\u00e3o: if (sele\u00e7\u00e3o \u00fanica), if\/else (sele\u00e7\u00e3o dupla) e switch (sele\u00e7\u00e3o m\u00faltipla). Todas elas s\u00e3o redut\u00edveis \u00e0 estrutura de sele\u00e7\u00e3o \u00fanica b\u00e1sica da programa\u00e7\u00e3o estruturada.","provas":[{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":569997,"hashId":"87cdd602abeb195a95f52b1bc6a70525","enunciado":"<p align=justify>A linguagem Java possui tr\u00eas estruturas de sele\u00e7\u00e3o: if (sele\u00e7\u00e3o\r\n\u00fanica), if\/else (sele\u00e7\u00e3o dupla) e switch (sele\u00e7\u00e3o m\u00faltipla).\r\nTodas elas s\u00e3o redut\u00edveis \u00e0 estrutura de sele\u00e7\u00e3o \u00fanica b\u00e1sica da\r\nprograma\u00e7\u00e3o estruturada.<\/p>","resposta":2026732,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos de linguagens de programa\u00e7\u00e3o.","id":285462,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a conceitos de linguagens\r\nde programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/569997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo OSI, a camada 4, ou de transporte, \u00e9 respons\u00e1vel por gerenciar o controle de di\u00e1logo entre dois computadores, por meio da sincroniza\u00e7\u00e3o e ger\u00eancia de token (duplex, half ).","provas":[{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":569998,"hashId":"f8f1081115b6a521caa12b3a05f7570d","enunciado":"<p align=justify>No modelo OSI, a camada 4, ou de transporte, \u00e9 respons\u00e1vel\r\npor gerenciar o controle de di\u00e1logo entre dois computadores,\r\npor meio da sincroniza\u00e7\u00e3o e ger\u00eancia de token (duplex, half ).<\/p>","resposta":2026735,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 107 a 111.","id":285463,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos de redes de computadores, julgue os itens\r\nde 107 a 111.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/569998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As linguagens que combinam termos no momento da indexa\u00e7\u00e3o e da busca, utilizadas principalmente em sistemas automatizados, s\u00e3o chamadas de linguagens naturais.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551775,"hashId":"9d4c473e15b0782c2193cc31be7ee1e6","enunciado":"<p align=justify>As linguagens que combinam termos no momento da\r\nindexa\u00e7\u00e3o e da busca, utilizadas principalmente em sistemas\r\nautomatizados, s\u00e3o chamadas de linguagens naturais.<\/p>","resposta":1975158,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":281507,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os termos utilizados para indexar obras, se n\u00e3o controlados por listas de autoridade ou por tesauros, quando inseridos em um cat\u00e1logo eletr\u00f4nico, devem estar no campo repetitivo 697 do formato MARC.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551777,"hashId":"81d7254daf4d997c1db03aa0f0d0bbfe","enunciado":"<p align=justify>Os termos utilizados para indexar obras, se n\u00e3o controlados\r\npor listas de autoridade ou por tesauros, quando inseridos em\r\num cat\u00e1logo eletr\u00f4nico, devem estar no campo repetitivo 697\r\ndo formato MARC.<\/p>","resposta":1975161,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":281507,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de indexa\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da CDD apresenta sete tabelas auxiliares e, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da primeira, que possui instru\u00e7\u00f5es em cada divis\u00e3o de assunto, todas as nota\u00e7\u00f5es presentes nas demais auxiliares podem ser adicionadas a qualquer nota\u00e7\u00e3o da tabela principal.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551786,"hashId":"5cc3d0516d194444c47e5606f677b5c6","enunciado":"<p align=justify>A \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da CDD apresenta sete tabelas auxiliares e, \u00e0\r\nexce\u00e7\u00e3o da primeira, que possui instru\u00e7\u00f5es em cada divis\u00e3o de\r\nassunto, todas as nota\u00e7\u00f5es presentes nas demais auxiliares\r\npodem ser adicionadas a qualquer nota\u00e7\u00e3o da tabela principal.<\/p>","resposta":1975180,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens que se seguem.","id":281510,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/551786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um assunto \u00e9 pass\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o em diversas disciplinas, o \u00edndice relativo prev\u00ea todas as entradas poss\u00edveis, pois se baseia na garantia liter\u00e1ria e na desambiguiza\u00e7\u00e3o de termos.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551789,"hashId":"4fe6403346396bdd1870df9cce3e432d","enunciado":"<p align=justify>Quando um assunto \u00e9 pass\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o em diversas\r\ndisciplinas, o \u00edndice relativo prev\u00ea todas as entradas poss\u00edveis,\r\npois se baseia na garantia liter\u00e1ria e na desambiguiza\u00e7\u00e3o de\r\ntermos.<\/p>","resposta":1975186,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens que se seguem.","id":281510,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/551789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00edndice, os n\u00fameros s\u00e3o agrupados de tr\u00eas em tr\u00eas d\u00edgitos para facilitar a coloca\u00e7\u00e3o de pontos e para possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o do n\u00famero listado a partir da consulta aos esquemas.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551790,"hashId":"0192abf746d9cfc42d6ef8bbf77ac42b","enunciado":"<p align=justify>No \u00edndice, os n\u00fameros s\u00e3o agrupados de tr\u00eas em tr\u00eas d\u00edgitos para\r\nfacilitar a coloca\u00e7\u00e3o de pontos e para possibilitar a amplia\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00famero listado a partir da consulta aos esquemas.<\/p>","resposta":1975188,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens que se seguem.","id":281510,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/551790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos para os formatos de interc\u00e2mbio de registros bibliogr\u00e1ficos, publicados pela IFLA (International Federation of Library Association and Institutions), apresentam uma estrutura geral para comunica\u00e7\u00e3o e processamento interno entre sistemas, evitando perda de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551794,"hashId":"c49182575cca78f31e38599e8ec84743","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos para os formatos de interc\u00e2mbio de registros\r\nbibliogr\u00e1ficos, publicados pela IFLA (International\r\nFederation of Library Association and Institutions),\r\napresentam uma estrutura geral para comunica\u00e7\u00e3o e\r\nprocessamento interno entre sistemas, evitando perda de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1975196,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de biblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281512,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de\r\nbiblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"HT:\/\/Dig \u00e9 uma ferramenta que mant\u00e9m uma base de dados pr\u00f3pria e um mecanismo de busca, recupera documentos HTML utilizando o protocolo HTTP, armazena informa\u00e7\u00f5es desses documentos e \u00e9 aplic\u00e1vel a redes de bibliotecas.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551796,"hashId":"f8ecea15a44d339a0d463a1804504879","enunciado":"<p align=justify>HT:\/\/Dig \u00e9 uma ferramenta que mant\u00e9m uma base de dados\r\npr\u00f3pria e um mecanismo de busca, recupera documentos\r\nHTML utilizando o protocolo HTTP, armazena informa\u00e7\u00f5es\r\ndesses documentos e \u00e9 aplic\u00e1vel a redes de bibliotecas.<\/p>","resposta":1975199,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de biblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281512,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de\r\nbiblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No AACR2, o cap\u00edtulo relativo a todos os materiais corresponde \u00e0 primeira \u00e1rea da Descri\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica Internacional Normalizada (ISBD).","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551802,"hashId":"89df39d3388a4c23dc8f83d381291c1a","enunciado":"<p align=justify>No AACR2, o cap\u00edtulo relativo a todos os materiais corresponde\r\n\u00e0 primeira \u00e1rea da Descri\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica Internacional\r\nNormalizada (ISBD).<\/p>","resposta":1975210,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281514,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/551802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de notas, aquela destinada \u00e0 fonte do t\u00edtulo principal indica a fonte de onde se extraiu o t\u00edtulo e, nas grava\u00e7\u00f5es de som, essa nota \u00e9 redigida somente no caso de constituir um cont\u00eainer.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551803,"hashId":"2321dd401186aca0f41c793f8c17fe0a","enunciado":"<p align=justify>Na \u00e1rea de notas, aquela destinada \u00e0 fonte do t\u00edtulo principal\r\nindica a fonte de onde se extraiu o t\u00edtulo e, nas grava\u00e7\u00f5es de\r\nsom, essa nota \u00e9 redigida somente no caso de constituir um\r\ncont\u00eainer.<\/p>","resposta":1975212,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281514,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/551803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que todo cimento para concreto seja de fabrica\u00e7\u00e3o recente. Sua estocagem n\u00e3o deve ultrapassar tr\u00eas semanas, se ensacados; e cinco semanas, nos casos em que forem embalados em cont\u00eaineres.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551909,"hashId":"864e20b3c96ff6c643f32480a7ae26bd","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomend\u00e1vel que todo cimento para concreto seja de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o recente. Sua estocagem n\u00e3o deve ultrapassar tr\u00eas\r\nsemanas, se ensacados; e cinco semanas, nos casos em que\r\nforem embalados em cont\u00eaineres.<\/p>","resposta":1975666,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aspecto essencial para garantir a qualidade de uma obra civil \u00e9 a especifica\u00e7\u00e3o correta dos materiais a serem empregados, as condi\u00e7\u00f5es de estocagem, e a realiza\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos em amostras desses materiais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":281535,"enunciado":"<p align=justify>Um aspecto essencial para garantir a qualidade de uma obra civil \u00e9\r\na especifica\u00e7\u00e3o correta dos materiais a serem empregados, as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de estocagem, e a realiza\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos em\r\namostras desses materiais. Acerca desse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/551909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O histograma de m\u00e3o de obra e o cronograma da obra devem permanecer no canteiro de obras \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551914,"hashId":"0f98aa7a9effe810d4dbd57ee664c6c9","enunciado":"<p align=justify>O histograma de m\u00e3o de obra e o cronograma da obra devem\r\npermanecer no canteiro de obras \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1975676,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento e o controle da execu\u00e7\u00e3o das diversas tarefas envolvidas em uma obra civil s\u00e3o feitos, geralmente, com base em diferentes ferramentas, entre elas o histograma de m\u00e3o de obra. Com rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281537,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento e o controle da execu\u00e7\u00e3o das diversas tarefas\r\nenvolvidas em uma obra civil s\u00e3o feitos, geralmente, com base em\r\ndiferentes ferramentas, entre elas o histograma de m\u00e3o de obra.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse instrumento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de servi\u00e7os de revestimentos com pastilhas e cer\u00e2mica, deve-se medir a \u00e1rea efetivamente aplicada, descontando os v\u00e3os.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551922,"hashId":"67d91f333cf1ff4e17484a91e608af45","enunciado":"<p align=justify>No caso de servi\u00e7os de revestimentos com pastilhas e\r\ncer\u00e2mica, deve-se medir a \u00e1rea efetivamente aplicada,\r\ndescontando os v\u00e3os.<\/p>","resposta":1975691,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No caso de obras p\u00fablicas cuja constru\u00e7\u00e3o foi contratada por meio de licita\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o de faturas e o correspondente pagamento dos servi\u00e7os executados est\u00e3o sujeitos \u00e0 medi\u00e7\u00e3o destes por parte da fiscaliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios empregados nas medi\u00e7\u00f5es dos diversos servi\u00e7os, julgue os itens subsequentes.","id":281540,"enunciado":"<p align=justify>No caso de obras p\u00fablicas cuja constru\u00e7\u00e3o foi contratada por meio\r\nde licita\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o de faturas e o correspondente pagamento dos\r\nservi\u00e7os executados est\u00e3o sujeitos \u00e0 medi\u00e7\u00e3o destes por parte da\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios empregados nas medi\u00e7\u00f5es dos\r\ndiversos servi\u00e7os, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento de uma poligonal enquadrada parte de dois pontos com coordenadas conhecidas e acaba em outros dois pontos com coordenadas conhecidas.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551925,"hashId":"2d681d9dbd38744c7621a608c58e383f","enunciado":"<p align=justify>O levantamento de uma poligonal enquadrada parte de dois\r\npontos com coordenadas conhecidas e acaba em outros dois\r\npontos com coordenadas conhecidas.<\/p>","resposta":1975697,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante um levantamento topogr\u00e1fico, normalmente s\u00e3o determinados pontos de apoio ao levantamento (pontos planim\u00e9tricos, altim\u00e9tricos ou planialtim\u00e9tricos). A partir desses pontos, s\u00e3o levantados os demais pontos que permitem representar a \u00e1rea levantada. Acerca dessa atividade, julgue os itens seguintes.","id":281541,"enunciado":"<p align=justify>Durante um levantamento topogr\u00e1fico, normalmente s\u00e3o determinados\r\npontos de apoio ao levantamento (pontos planim\u00e9tricos, altim\u00e9tricos\r\nou planialtim\u00e9tricos). A partir desses pontos, s\u00e3o levantados os\r\ndemais pontos que permitem representar a \u00e1rea levantada. Acerca\r\ndessa atividade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/551925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um mesmo gr\u00e1fico \u00e9 poss\u00edvel representar mais de uma s\u00e9rie de dados, independentemente do comprimento de cada uma delas.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551931,"hashId":"c77de2620aa72f30196cb2065b3a2aa5","enunciado":"<p align=justify>Em um mesmo gr\u00e1fico \u00e9 poss\u00edvel representar mais de uma s\u00e9rie\r\nde dados, independentemente do comprimento de cada uma delas.<\/p>","resposta":1975709,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A planilha eletr\u00f4nica Excel \u00e9 um aplicativo muito utilizado na engenharia civil tanto na execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos como na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de informa\u00e7\u00f5es. Acercados recursos desse aplicativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281543,"enunciado":"<p align=justify>A planilha eletr\u00f4nica Excel \u00e9 um aplicativo muito utilizado na\r\nengenharia civil tanto na execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos como na representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica de informa\u00e7\u00f5es. Acercados recursos desse aplicativo, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es que tenham mais de um acesso ao seu interior, todos eles dever\u00e3o estar dotados de rampas para circula\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, com declividade m\u00e1xima de 5%.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551933,"hashId":"bdabf3bba7d4d4314ff84dd4d50a1565","enunciado":"<p align=justify>Em edifica\u00e7\u00f5es que tenham mais de um acesso ao seu interior,\r\ntodos eles dever\u00e3o estar dotados de rampas para circula\u00e7\u00e3o de\r\npessoas com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida, com declividade\r\nm\u00e1xima de 5%.<\/p>","resposta":1975714,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem.","id":281544,"enunciado":"<p align=justify>Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de\r\npr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse\r\nsentido, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e9 determinada, convencionalmente, pela m\u00e1xima tens\u00e3o que pode ser aplicada em corpos de prova, at\u00e9 o aparecimento de fen\u00f4menos particulares de comportamento.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551936,"hashId":"2eae8572db7750964e648c0534abe9c6","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia \u00e9 determinada, convencionalmente, pela m\u00e1xima\r\ntens\u00e3o que pode ser aplicada em corpos de prova, at\u00e9 o\r\naparecimento de fen\u00f4menos particulares de comportamento.<\/p>","resposta":1975719,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, a madeira natural pode ter emprego provis\u00f3rio (para andaimes, tapume, moldes etc.) ou emprego definitivo. No \u00faltimo caso, deve apresentar certas caracter\u00edsticas que garantam sua durabilidade, resist\u00eancia e apar\u00eancia. Julgue os seguintes itens, que tratam dos diversos testes que fazem parte do controle desse material.","id":281545,"enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o civil, a madeira natural pode ter emprego provis\u00f3rio\r\n(para andaimes, tapume, moldes etc.) ou emprego definitivo. No\r\n\u00faltimo caso, deve apresentar certas caracter\u00edsticas que garantam sua\r\ndurabilidade, resist\u00eancia e apar\u00eancia. Julgue os seguintes itens, que\r\ntratam dos diversos testes que fazem parte do controle desse material.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/551936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bases e sub-bases r\u00edgidas s\u00e3o aquelas constitu\u00eddas de concreto com emprego de cimento.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551944,"hashId":"e323c6f2554f58a3daa617698f0f1675","enunciado":"<p align=justify>Bases e sub-bases r\u00edgidas s\u00e3o aquelas constitu\u00eddas de\r\nconcreto com emprego de cimento.<\/p>","resposta":1975735,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de bases e sub-bases comp\u00f5e as obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de vias. Diversos processos construtivos podem ser utilizados, cada um deles com sua classifica\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas principais. A respeito de bases e sub-bases empregadas na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias, julgue os itens que se seguem.","id":281547,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de bases e sub-bases comp\u00f5e as obras de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o de vias. Diversos processos construtivos podem\r\nser utilizados, cada um deles com sua classifica\u00e7\u00e3o e suas\r\ncaracter\u00edsticas principais. A respeito de bases e sub-bases\r\nempregadas na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/551944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel expressar a perda de carga localizada a partir de fun\u00e7\u00f5es que a correlacionam com a velocidade do escoamento.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551947,"hashId":"da6075e52cbe34d13ba9761fda5cb30a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel expressar a perda de carga localizada a partir\r\nde fun\u00e7\u00f5es que a correlacionam com a velocidade do\r\nescoamento.<\/p>","resposta":1975741,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dimensionamento hidr\u00e1ulico de tubula\u00e7\u00f5es para transporte de \u00e1gua que funciona no regime turbulento, um dos aspectos importantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o das perdas de carga observadas ao longo do escoamento. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281549,"enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento hidr\u00e1ulico de tubula\u00e7\u00f5es para transporte de\r\n\u00e1gua que funciona no regime turbulento, um dos aspectos\r\nimportantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o das perdas de carga observadas\r\nao longo do escoamento. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/551947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de escoamento permanente em uma tubula\u00e7\u00e3o, sendo mantidos o di\u00e2metro do tubo e a posi\u00e7\u00e3o relativa ao plano horizontal entre dois pontos, n\u00e3o h\u00e1 perda de carga distribu\u00edda.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551948,"hashId":"3a1a2014561fe8b0bb4f748184f39b28","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de escoamento permanente em uma\r\ntubula\u00e7\u00e3o, sendo mantidos o di\u00e2metro do tubo e a posi\u00e7\u00e3o\r\nrelativa ao plano horizontal entre dois pontos, n\u00e3o h\u00e1 perda\r\nde carga distribu\u00edda.<\/p>","resposta":1975744,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dimensionamento hidr\u00e1ulico de tubula\u00e7\u00f5es para transporte de \u00e1gua que funciona no regime turbulento, um dos aspectos importantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o das perdas de carga observadas ao longo do escoamento. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281549,"enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento hidr\u00e1ulico de tubula\u00e7\u00f5es para transporte de\r\n\u00e1gua que funciona no regime turbulento, um dos aspectos\r\nimportantes \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o das perdas de carga observadas\r\nao longo do escoamento. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/551948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depend\u00eancias de uso privativo s\u00e3o aquelas que podem ser utilizadas em comum por parte dos titulares de direito das unidades aut\u00f4nomas.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551958,"hashId":"9f9c082dd793204bd6cff5aaac8a0de0","enunciado":"<p align=justify>Depend\u00eancias de uso privativo s\u00e3o aquelas que podem ser\r\nutilizadas em comum por parte dos titulares de direito das\r\nunidades aut\u00f4nomas.<\/p>","resposta":1975764,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em pareceres relacionados ao andamento de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, o uso correto de termos t\u00e9cnicos define com clareza o atendimento ou n\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previamente acordadas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281554,"enunciado":"<p align=justify>Em pareceres relacionados ao andamento de incorpora\u00e7\u00f5es\r\nimobili\u00e1rias, o uso correto de termos t\u00e9cnicos define com clareza o\r\natendimento ou n\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previamente acordadas. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos custos unit\u00e1rios obtidos por meio de composi\u00e7\u00e3o de custos, a composi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contempla exclusivamente os servi\u00e7os de m\u00e3o de obra.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551964,"hashId":"1f811e3c26c5a77b537df5de92d012ad","enunciado":"<p align=justify>Nos custos unit\u00e1rios obtidos por meio de composi\u00e7\u00e3o de\r\ncustos, a composi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contempla exclusivamente\r\nos servi\u00e7os de m\u00e3o de obra.<\/p>","resposta":1975776,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para o planejamento e controle de obras. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9todos, com suas caracter\u00edsticas espec\u00edficas, podem ser empregados. A respeito de or\u00e7amento e sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":281556,"enunciado":"O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para o planejamento e controle\r\nde obras. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9todos, com suas\r\ncaracter\u00edsticas espec\u00edficas, podem ser empregados. A respeito de\r\nor\u00e7amento e sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rea equivalente de constru\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com o padr\u00e3o de especifica\u00e7\u00e3o da obra.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551965,"hashId":"fd8a05fcfea6258b430fe6e75743cbf7","enunciado":"<p align=justify>\u00c1rea equivalente de constru\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com o padr\u00e3o\r\nde especifica\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","resposta":1975777,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para o planejamento e controle de obras. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9todos, com suas caracter\u00edsticas espec\u00edficas, podem ser empregados. A respeito de or\u00e7amento e sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":281556,"enunciado":"O or\u00e7amento \u00e9 uma pe\u00e7a essencial para o planejamento e controle\r\nde obras. Para sua elabora\u00e7\u00e3o, alguns m\u00e9todos, com suas\r\ncaracter\u00edsticas espec\u00edficas, podem ser empregados. A respeito de\r\nor\u00e7amento e sua elabora\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo as regras para a pontua\u00e7\u00e3o estabelecidas pelo AACR2, o t\u00edtulo alternativo \u00e9 a segunda parte do t\u00edtulo principal em certas obras, constituindo cada uma delas um t\u00edtulo distinto, interligados pela part\u00edcula ou, ou por seu equivalente em outras l\u00ednguas.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551806,"hashId":"e7c6e64410d07c266f0aa002342abade","enunciado":"<p align=justify>De acordo as regras para a pontua\u00e7\u00e3o estabelecidas pelo\r\nAACR2, o t\u00edtulo alternativo \u00e9 a segunda parte do t\u00edtulo principal\r\nem certas obras, constituindo cada uma delas um t\u00edtulo distinto,\r\ninterligados pela part\u00edcula ou, ou por seu equivalente em outras\r\nl\u00ednguas.<\/p>","resposta":1975217,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281514,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao c\u00f3digo de Cataloga\u00e7\u00e3o Anglo-Americano (AACR2),\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/551806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel bibliogr\u00e1fico \u00e9 especificado por um caractere alfab\u00e9tico na posi\u00e7\u00e3o 07 do l\u00edder e, se artigo ou artigo seriado, o registro cont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o da parte e entrada anal\u00edtica que descreve o documento como um todo.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551808,"hashId":"56afd8aec64406485158cfb649cff4a2","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel bibliogr\u00e1fico \u00e9 especificado por um caractere alfab\u00e9tico\r\nna posi\u00e7\u00e3o 07 do l\u00edder e, se artigo ou artigo seriado, o registro\r\ncont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o da parte e entrada anal\u00edtica que descreve o\r\ndocumento como um todo.<\/p>","resposta":1975221,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao formato MARC, julgue os itens subsequentes.","id":281516,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao formato MARC, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e os m\u00faltiplos aspectos por elas suscitados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":481880,"hashId":"85bee4926cba0ae1e04274a831e0c206","enunciado":"<p align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e os m\u00faltiplos\r\naspectos por elas suscitados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1735742,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os amino\u00e1cidos s\u00e3o a base da informa\u00e7\u00e3o da vida.","id":1735739,"corpo":"<p align=justify>Os amino\u00e1cidos s\u00e3o a base da informa\u00e7\u00e3o da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As subst\u00e2ncias representadas no esquema acima s\u00e3o classificadas como simples.","id":1735740,"corpo":"<p align=justify>As subst\u00e2ncias representadas no esquema acima s\u00e3o\r\nclassificadas como simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a de potencial entre os eletrodos depende da dist\u00e2ncia existente entre eles.","id":1735741,"corpo":"<p align=justify>A diferen\u00e7a de potencial entre os eletrodos depende da\r\ndist\u00e2ncia existente entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mol\u00e9culas de amino\u00e1cidos s\u00e3o formadas, basicamente, por \u00e1tomos de carbono, hidrog\u00eanio, oxig\u00eanio e nitrog\u00eanio.","id":1735742,"corpo":"<p align=justify>As mol\u00e9culas de amino\u00e1cidos s\u00e3o formadas, basicamente, por\r\n\u00e1tomos de carbono, hidrog\u00eanio, oxig\u00eanio e nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267172,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/42.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/481880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Vp e Vs representem, respectivamente, as voltagens no enrolamento prim\u00e1rio e no secund\u00e1rio do transformador conforme o experimento descrito na figura e no texto acima. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, nos processos que geram as centelhas el\u00e9tricas, caso o n\u00famero de espiras do enrolamento prim\u00e1rio seja igual a 100 vezes o n\u00famero de espiras do secund\u00e1rio, ent\u00e3o,","provas":[{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":481881,"hashId":"30cc4e97e64cdc2346e7c247e5a759a8","enunciado":"<P align=justify>Considere que V<SUB>p<\/SUB> e  V<SUB>s<\/SUB> representem, respectivamente, as voltagens no enrolamento prim\u00e1rio e no secund\u00e1rio do transformador conforme o experimento descrito na figura e no texto acima. Em face dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, nos processos que geram as centelhas el\u00e9tricas, caso o n\u00famero de espiras do enrolamento prim\u00e1rio seja igual a 100 vezes o n\u00famero de espiras do secund\u00e1rio, ent\u00e3o,<\/P>","resposta":1735743,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1735743,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/43.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1735744,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/44.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1735745,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/45.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1735746,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/46.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267172,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/42.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/481881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.","provas":[{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":481884,"hashId":"64a6bfc20391d40dec0ee28185d4692b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.<\/p>","resposta":1735758,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os icebergs flutuam em raz\u00e3o de as mol\u00e9culas de \u00e1gua estarem, nesse estado, mais pr\u00f3ximas do que quando em fase l\u00edquida.","id":1735755,"corpo":"<p align=justify>Os icebergs flutuam em raz\u00e3o de as mol\u00e9culas de \u00e1gua\r\nestarem, nesse estado, mais pr\u00f3ximas do que quando em fase\r\nl\u00edquida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de cargas na mol\u00e9cula de \u00e1gua.","id":1735756,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de cargas na mol\u00e9cula de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia simples.","id":1735757,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mol\u00e9cula de \u00e1gua \u00e9 angular.","id":1735758,"corpo":"<p align=justify>A mol\u00e9cula de \u00e1gua \u00e9 angular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267172,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/42.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/481884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":481889,"hashId":"83feae0116bb1cd6efc449d833e1fbd3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/48.gif><\/P>","resposta":1735777,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 cm.","id":1735775,"corpo":"<p align=justify>1,0 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,678 cm.","id":1735776,"corpo":"<p align=justify>3,678 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0 cm.","id":1735777,"corpo":"<p align=justify>10,0 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"47,4 cm.","id":1735778,"corpo":"<p align=justify>47,4 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267174,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"}],"slug":"fisica\/481889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica comum do pensamento de Arist\u00f3teles, Stuart Mill e Kant a explica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais por meio da","provas":[{"id":10944,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31565,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia - 2010"},{"id":31569,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":481915,"hashId":"73ae9d5a044856f4f777a129869ea558","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 caracter\u00edstica comum do pensamento de Arist\u00f3teles, Stuart Mill\r\ne Kant a explica\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es sociais por meio da<\/p>","resposta":1735881,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raz\u00e3o, fundamentada na moralidade vigente.","id":1735880,"corpo":"<p align=justify>raz\u00e3o, fundamentada na moralidade vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o.","id":1735881,"corpo":"<p align=justify>sistematiza\u00e7\u00e3o e separa\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria utilitarista, de benef\u00edcio \u00e0 coletividade.","id":1735882,"corpo":"<p align=justify>teoria utilitarista, de benef\u00edcio \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9tica individual, que se torna coletiva pela socializa\u00e7\u00e3o.","id":1735883,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica individual, que se torna coletiva pela socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267185,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Teorias Geral","oab":false,"nome":"Teorias Geral","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400934,"slug":"filosofia-teorias-geral"}],"slug":"filosofia\/481915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise do mapa acima, que apresenta a distribui\u00e7\u00e3o da renda per capita no mundo em 2007, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10944,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31565,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia - 2010"},{"id":31569,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":481918,"hashId":"377f7663a00c409bba845047ba95c10e","enunciado":"<p align=justify>Com base na an\u00e1lise do mapa acima, que apresenta a distribui\u00e7\u00e3o da renda per capita no mundo em 2007, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1735893,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte da popula\u00e7\u00e3o mundial desfruta de renda superior \u00e0 renda m\u00e9dia mundial.","id":1735892,"corpo":"<p align=justify>A maior parte da popula\u00e7\u00e3o mundial desfruta de renda superior \u00e0 renda m\u00e9dia mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A riqueza no mundo est\u00e1 geograficamente concentrada.","id":1735893,"corpo":"<p align=justify>A riqueza no mundo est\u00e1 geograficamente concentrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a legenda do mapa, o conjunto formado pelos pa\u00edses capitalistas industrializados apresenta os melhores \u00edndices de renda per capita, em rela\u00e7\u00e3o aos demais pa\u00edses.","id":1735894,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a legenda do mapa, o conjunto formado pelos pa\u00edses capitalistas industrializados apresenta os melhores \u00edndices de\r\nrenda per capita, em rela\u00e7\u00e3o aos demais pa\u00edses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pa\u00edses com renda per capita acima da m\u00e9dia mundial, registram-se profundas disparidades socioecon\u00f4micas, inversamente ao que ocorre em pa\u00edses mais pobres.","id":1735895,"corpo":"<p align=justify>Em pa\u00edses com renda per capita acima da m\u00e9dia mundial, registram-se profundas disparidades socioecon\u00f4micas, inversamente ao que\r\nocorre em pa\u00edses mais pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267186,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10944\/68.gif><\/P>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/481918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos do uso inapropriado de sonda vesical: utiliz\u00e1-la como m\u00e9todo de coleta de urina quando o paciente pode colet\u00e1-la voluntariamente; mant\u00ea-la por tempo prolongado no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem nenhuma indica\u00e7\u00e3o adequada; us\u00e1-la para substituir cuidados de enfermagem de pacientes com incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517491,"hashId":"c6d682c6a51c05d372b0c0f6ba2f8ff4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos do uso inapropriado de sonda vesical: utiliz\u00e1-la\r\ncomo m\u00e9todo de coleta de urina quando o paciente pode\r\ncolet\u00e1-la voluntariamente; mant\u00ea-la por tempo prolongado no\r\nper\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem nenhuma indica\u00e7\u00e3o adequada;\r\nus\u00e1-la para substituir cuidados de enfermagem de pacientes\r\ncom incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","resposta":1888251,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274047,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517491","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A febre tifoide \u00e9 um quadro septic\u00eamico. Para o diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico, \u00e9 recomendado coprocultura na primeira e na segunda semanas de doen\u00e7a, quando ela possui maior sensibilidade, e hemoculturas na terceira semana de doen\u00e7a, quando possui maiores \u00edndices de positividade.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517495,"hashId":"0bcde16aa3de8388abc8f5644543cf1d","enunciado":"<p align=justify>A febre tifoide \u00e9 um quadro septic\u00eamico. Para o diagn\u00f3stico\r\nmicrobiol\u00f3gico, \u00e9 recomendado coprocultura na primeira e na\r\nsegunda semanas de doen\u00e7a, quando ela possui maior\r\nsensibilidade, e hemoculturas na terceira semana de doen\u00e7a,\r\nquando possui maiores \u00edndices de positividade.<\/p>","resposta":1888260,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as doen\u00e7as febris, julgue os itens a seguir.","id":274048,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as doen\u00e7as febris, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de herpes genital, a recorr\u00eancia \u00e9 esperada no primeiro ano ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio. As les\u00f5es costumam ser menos dolorosas e h\u00e1 um menor acometimento do estado geral. O tratamento antiviral espec\u00edfico (aciclovir, valaciclovir ou famciclovir) \u00e9 sempre utilizado em esquemas de maior dura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primoinfec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517499,"hashId":"57ec5d0d46596c3cb776126fbf973030","enunciado":"<p align=justify>No caso de herpes genital, a recorr\u00eancia \u00e9 esperada no\r\nprimeiro ano ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio. As les\u00f5es costumam ser\r\nmenos dolorosas e h\u00e1 um menor acometimento do estado geral.\r\nO tratamento antiviral espec\u00edfico (aciclovir, valaciclovir ou\r\nfamciclovir) \u00e9 sempre utilizado em esquemas de maior dura\u00e7\u00e3o\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primoinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1888268,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 23 anos de idade relatou mal-estar e o aparecimento de pequenas p\u00e1pulas na glande, que evolu\u00edram para ves\u00edculas e romperam deixando uma exulcera\u00e7\u00e3o muito dolorosa. No exame f\u00edsico, foi poss\u00edvel constatar presen\u00e7a de adenomegalias inguinais dolorosas. Esse paciente relatou, ainda, que manteve rela\u00e7\u00f5es sexuais sem preservativo com parceira desconhecida nos \u00faltimos 10 dias. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens que se seguem.","id":274049,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 23 anos de idade relatou mal-estar e o aparecimento de pequenas p\u00e1pulas na glande, que evolu\u00edram para ves\u00edculas e romperam deixando uma exulcera\u00e7\u00e3o muito dolorosa. No exame f\u00edsico, foi poss\u00edvel constatar presen\u00e7a de adenomegalias inguinais dolorosas. Esse paciente relatou, ainda, que manteve rela\u00e7\u00f5es sexuais sem preservativo com parceira desconhecida nos \u00faltimos 10 dias. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus RNA. Seu genoma est\u00e1 organizado em dois grupos de genes: pol, gag e env, respons\u00e1veis pela codifica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas estruturais, e tat, ver, nef, vif, vpu, e vpr, que codificam prote\u00ednas n\u00e3o estruturais. Nos testes de genotipagem utilizados para o manejo da resist\u00eancia viral aos antirretrovirais, s\u00e3o detectadas muta\u00e7\u00f5es em genes de ambos os grupos.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517501,"hashId":"24331e10b8d1fbe65fca82aa3a7e584c","enunciado":"<p align=justify>O HIV \u00e9 um retrov\u00edrus RNA. Seu genoma est\u00e1 organizado em\r\ndois grupos de genes: pol, gag e env, respons\u00e1veis pela\r\ncodifica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas estruturais, e tat, ver, nef, vif, vpu, e\r\nvpr, que codificam prote\u00ednas n\u00e3o estruturais. Nos testes de\r\ngenotipagem utilizados para o manejo da resist\u00eancia viral aos\r\nantirretrovirais, s\u00e3o detectadas muta\u00e7\u00f5es em genes de ambos\r\nos grupos.<\/p>","resposta":1888272,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":274050,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da infec\u00e7\u00e3o pelo HIV, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os efeitos colaterais importantes associados ao uso de tetraciclina incluem-se o desenvolvimento de vertigem (apenas com a minociclina), o pseudotumor cerebral e a s\u00edndrome de hipertens\u00e3o intracraniana com perda visual associada.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517504,"hashId":"9b60b2e9ee6142ffc961fc04241a6907","enunciado":"<p align=justify>Entre os efeitos colaterais importantes associados ao uso de\r\ntetraciclina incluem-se o desenvolvimento de vertigem (apenas\r\ncom a minociclina), o pseudotumor cerebral e a s\u00edndrome de\r\nhipertens\u00e3o intracraniana com perda visual associada.<\/p>","resposta":1888277,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos antibi\u00f3ticos, julgue os itens de 86 a 88.","id":274051,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos antibi\u00f3ticos, julgue os itens de 86 a 88.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um paciente com diagn\u00f3stico de endocardite infecciosa de v\u00e1lvula a\u00f3rtica por Staphylococcus aureus resistente a oxacilina, resultante de infec\u00e7\u00e3o relacionada a cateter venoso subcl\u00e1vio, em uso de vancomicina e gentamicina, se mantenha febril no s\u00e9timo dia do tratamento com persist\u00eancia de hemoculturas positivas, sem identifica\u00e7\u00e3o de novos focos infecciosos. Nesse caso, indica-se cirurgia.","provas":[{"id":14306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":517508,"hashId":"1fe305c4477e08528b25b2b83c47428b","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente com diagn\u00f3stico de endocardite\r\ninfecciosa de v\u00e1lvula a\u00f3rtica por Staphylococcus aureus\r\nresistente a oxacilina, resultante de infec\u00e7\u00e3o relacionada a\r\ncateter venoso subcl\u00e1vio, em uso de vancomicina e\r\ngentamicina, se mantenha febril no s\u00e9timo dia do tratamento\r\ncom persist\u00eancia de hemoculturas positivas, sem identifica\u00e7\u00e3o\r\nde novos focos infecciosos. Nesse caso, indica-se cirurgia.<\/p>","resposta":1888285,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1888285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1888286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da endocardite infecciosa, julgue os itens subsequentes.","id":274052,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da endocardite infecciosa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/517508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos prospectivos de curto e m\u00e9dio prazo sugerem que os slings sint\u00e9ticos de uretra m\u00e9dia s\u00e3o similares em efic\u00e1cia aos de f\u00e1scia aut\u00f3logos e \u00e0s colpossuspens\u00f5es no tratamento da incontin\u00eancia urin\u00e1ria aos esfor\u00e7os.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":572906,"hashId":"65d6763d4f25fd7ee01c802ef1bf9986","enunciado":"Estudos prospectivos de curto e m\u00e9dio prazo sugerem que os\r\nslings sint\u00e9ticos de uretra m\u00e9dia s\u00e3o similares em efic\u00e1cia aos\r\nde f\u00e1scia aut\u00f3logos e \u00e0s colpossuspens\u00f5es no tratamento da\r\nincontin\u00eancia urin\u00e1ria aos esfor\u00e7os.","resposta":2034680,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2034681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias urol\u00f3gicas que podem acometer o sexo feminino, julgue os itens que se seguem.","id":286183,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias urol\u00f3gicas que podem acometer o sexo\r\nfeminino, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/572906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na imagem B, \u00e9 correto afirmar que, muito provavelmente, ocorrer\u00e1 ovula\u00e7\u00e3o em at\u00e9 doze horas.","provas":[{"id":16081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia - 2010"},{"id":16082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":572993,"hashId":"565b630cfa6935f25c0550a3e3356d5b","enunciado":"Com base na imagem B, \u00e9 correto afirmar que, muito\r\nprovavelmente, ocorrer\u00e1 ovula\u00e7\u00e3o em at\u00e9 doze horas.","resposta":2034855,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2034855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as imagens ovarianas apresentadas acima, julgue os itens a seguir.","id":286207,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16081\/2.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as imagens ovarianas apresentadas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89  a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/572993","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um excesso agudo na concentra\u00e7\u00e3o intratireoidea de iodeto aumenta transitoriamente a organifica\u00e7\u00e3o do iodo, fen\u00f4meno conhecido como Wolff-Chaikoff.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531450,"hashId":"a497e4f1ca8aada7a0d77cddfa929222","enunciado":"<p align=justify>Um excesso agudo na concentra\u00e7\u00e3o intratireoidea de iodeto\r\naumenta transitoriamente a organifica\u00e7\u00e3o do iodo, fen\u00f4meno\r\nconhecido como Wolff-Chaikoff.<\/p>","resposta":1921952,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia tiroideana, julgue os itens que se seguem.","id":277344,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fisiologia tiroideana, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente em quest\u00e3o pode apresentar muta\u00e7\u00f5es no gene AIRE (gene regulador auto-imune), uma vez que o hipoparatireoidismo est\u00e1 presente em 50% a 70% dos casos de s\u00edndrome poliglandular auto-imune tipo 2.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531461,"hashId":"cb1984e8c1657491a6e8bc5bce63b4ce","enunciado":"<p align=justify>A paciente em quest\u00e3o pode apresentar muta\u00e7\u00f5es no gene\r\nAIRE (gene regulador auto-imune), uma vez que o\r\nhipoparatireoidismo est\u00e1 presente em 50% a 70% dos casos de\r\ns\u00edndrome poliglandular auto-imune tipo 2.<\/p>","resposta":1921974,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 20 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica com queixa de c\u00e2imbras e parestesias. Os exames iniciais evidenciaram: c\u00e1lcio = 7,2 mg\/dL (VR: 8,6-10,3); f\u00f3sforo = 6,1 mg\/dL (VR:2,7-4,5); PTH = 8,5 pg\/nL (VR: 10-65); TSH = 9,3 mcUI\/mL (VR: 0,3-5); T4L = 1,2 ng\/dL (VR: 0,9-1,7); anti-TPO = 456 UI\/mL (VR: &lt;35). Acerca desse caso cl\u00ednico e dos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":277346,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 20 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica com queixa de c\u00e2imbras e parestesias. Os exames iniciais evidenciaram: c\u00e1lcio = 7,2 mg\/dL (VR: 8,6-10,3); f\u00f3sforo = 6,1 mg\/dL (VR:2,7-4,5); PTH = 8,5 pg\/nL (VR: 10-65); TSH = 9,3 mcUI\/mL (VR: 0,3-5); T4L = 1,2 ng\/dL (VR: 0,9-1,7); anti-TPO = 456 UI\/mL (VR: &lt;35). <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico e dos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de 25OH e vitamina D abaixo do limiar considerado suficiente para manuten\u00e7\u00e3o de uma secre\u00e7\u00e3o normal de PTH pelas paratireoides levam a um aumento na reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es no sistema neuromuscular, propiciando maior \u00edndice de quedas e aumentando o risco de fraturas.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531464,"hashId":"f1888da8ddd4acec13ec5d3fd1d9811b","enunciado":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas de 25OH e vitamina D abaixo do\r\nlimiar considerado suficiente para manuten\u00e7\u00e3o de uma\r\nsecre\u00e7\u00e3o normal de PTH pelas paratireoides levam a um\r\naumento na reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e tamb\u00e9m altera\u00e7\u00f5es no sistema\r\nneuromuscular, propiciando maior \u00edndice de quedas e\r\naumentando o risco de fraturas.<\/p>","resposta":1921979,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as osteometaboicas, julgue os itens subsequentes.","id":277347,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as osteometaboicas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o dos marcadores de remodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de resposta e(ou) ader\u00eancia ao tratamento. Assim sendo, a osteocalcina e pr\u00f3-pept\u00eddeos amino e carboxiterminal do pr\u00f3-col\u00e1geno tipo I podem ser avaliados com um m\u00eas de tratamento, ao passo que a densitometria \u00f3ssea s\u00f3 \u00e9 indicada, no m\u00ednimo, ap\u00f3s um ano.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531465,"hashId":"280fd4415390d738bcb3745836d972e8","enunciado":"<p align=justify>A principal indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o dos marcadores de\r\nremodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de resposta e(ou) ader\u00eancia ao\r\ntratamento. Assim sendo, a osteocalcina e pr\u00f3-pept\u00eddeos amino\r\ne carboxiterminal do pr\u00f3-col\u00e1geno tipo I podem ser avaliados\r\ncom um m\u00eas de tratamento, ao passo que a densitometria \u00f3ssea\r\ns\u00f3 \u00e9 indicada, no m\u00ednimo, ap\u00f3s um ano.<\/p>","resposta":1921982,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as osteometaboicas, julgue os itens subsequentes.","id":277347,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as osteometaboicas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s tratamento cir\u00fargico, a an\u00e1lise anatomopatol\u00f3gica e imunoistoqu\u00edmica do Feocromocitoma oferece elevada acur\u00e1cia na distin\u00e7\u00e3o entre as les\u00f5es malignas e as benignas.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531471,"hashId":"bc0a5a775c8a13d8b75a2295b519f756","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s tratamento cir\u00fargico, a an\u00e1lise anatomopatol\u00f3gica e\r\nimunoistoqu\u00edmica do Feocromocitoma oferece elevada\r\nacur\u00e1cia na distin\u00e7\u00e3o entre as les\u00f5es malignas e as benignas.<\/p>","resposta":1921994,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1921993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1921994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das patologias adrenais, julgue os itens subsequentes.","id":277348,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das patologias adrenais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531483,"hashId":"91a5188e10754fb61d88a0d5b7eb5924","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14633\/22.gif><\/P>","resposta":1922017,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as hipofis\u00e1rias e hipotal\u00e2micas, julgue os itens a seguir.","id":277350,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de doen\u00e7as hipofis\u00e1rias e hipotal\u00e2micas, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se este macroadenoma for secretor de GH, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 o tratamento cir\u00fargico com grande chance de cura se realizado por neurocirurgi\u00e3o experiente.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531485,"hashId":"7a955caa6132e3a4bbf4e6bac74f1f2c","enunciado":"<p align=justify>Se este macroadenoma for secretor de GH, a primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9\r\no tratamento cir\u00fargico com grande chance de cura se realizado\r\npor neurocirurgi\u00e3o experiente.<\/p>","resposta":1922022,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um homem, com 38 anos de idade, teve diagn\u00f3stico recente de macroadenoma hipofis\u00e1rio que apresenta extens\u00e3o supra-selar, sem deslocamento do quiasma \u00f3ptico, e para-selar a esquerda, com invas\u00e3o do seio cavernoso. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277351,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um homem, com 38 anos de idade, teve diagn\u00f3stico\r\nrecente de macroadenoma hipofis\u00e1rio que apresenta extens\u00e3o\r\nsupra-selar, sem deslocamento do quiasma \u00f3ptico, e para-selar a\r\nesquerda, com invas\u00e3o do seio cavernoso. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso\r\ncl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agonistas dopamin\u00e9rgicos atuam nas c\u00e9lulas lactotr\u00f3ficas normais e adenomatosas, diminuindo a s\u00edntese do DNA celular, inibindo a s\u00edntese e a secre\u00e7\u00e3o da prolactina, aumentando a produ\u00e7\u00e3o da dopamina.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531492,"hashId":"163bd15125d10079771a03947fb2ba5b","enunciado":"<p align=justify>Os agonistas dopamin\u00e9rgicos atuam nas c\u00e9lulas lactotr\u00f3ficas\r\nnormais e adenomatosas, diminuindo a s\u00edntese do DNA celular,\r\ninibindo a s\u00edntese e a secre\u00e7\u00e3o da prolactina, aumentando a\r\nprodu\u00e7\u00e3o da dopamina.<\/p>","resposta":1922036,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao tratamento dos prolactinomas, julgue os itens que se seguem.","id":277353,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao tratamento dos prolactinomas, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resistina provavelmente encontra-se elevada nessa paciente, uma vez que est\u00e1 relacionada com o tecido adiposo visceral e com a hipertrigliceridemia.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531504,"hashId":"6e4a08023fa3ad5c447c24c956481db8","enunciado":"<p align=justify>A resistina provavelmente encontra-se elevada nessa paciente,\r\numa vez que est\u00e1 relacionada com o tecido adiposo visceral e\r\ncom a hipertrigliceridemia.<\/p>","resposta":1922059,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 30 anos de idade, portadora de glicemia de jejum elevada (104 mg\/dL), hipertrigliceridemia (500 mg\/dL), CA: 104 cm e IMC: 36 kg\/m\u00b2, procurou ambulat\u00f3rio de endocrinologia para orienta\u00e7\u00f5es quanto a sua sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":277356,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 30 anos de idade, portadora de glicemia de jejum elevada (104 mg\/dL), hipertrigliceridemia (500 mg\/dL), CA: 104 cm e IMC: 36 kg\/m\u00b2, procurou ambulat\u00f3rio de endocrinologia para orienta\u00e7\u00f5es quanto a sua sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dist\u00farbio lip\u00eddico mais caracter\u00edstico do hipotiroidismo \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do LDL-c pelo aumento da produ\u00e7\u00e3o do VLDL.","provas":[{"id":14633,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia","id":8261},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endocrinologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":531507,"hashId":"b5db1ac778b800aca79f57d219572ec6","enunciado":"<p align=justify>O dist\u00farbio lip\u00eddico mais caracter\u00edstico do hipotiroidismo \u00e9 a\r\neleva\u00e7\u00e3o do LDL-c pelo aumento da produ\u00e7\u00e3o do VLDL.<\/p>","resposta":1922066,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens relacionados com as dislipidemias.","id":277357,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens relacionados com as dislipidemias.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/531507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O es\u00f4fago \u00e9 o local onde ocorre a maior frequ\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es oportunistas; a esofagite, causada pelo fungo Candida albicans, \u00e9 a mais prevalente.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531512,"hashId":"665fe56a44340d553c62103fa5b4aa6b","enunciado":"<p align=justify>O es\u00f4fago \u00e9 o local onde ocorre a maior frequ\u00eancia de\r\ninfec\u00e7\u00f5es oportunistas; a esofagite, causada pelo fungo\r\nCandida albicans, \u00e9 a mais prevalente.<\/p>","resposta":1922075,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aparelho digestivo e, particularmente, o trato digestivo s\u00e3o considerados \u00f3rg\u00e3os alvos da s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA\/AIDS). Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":277358,"enunciado":"<p align=justify>O aparelho digestivo e, particularmente, o trato digestivo s\u00e3o\r\nconsiderados \u00f3rg\u00e3os alvos da s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia\r\nadquirida (SIDA\/AIDS). Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os p\u00f3lipos tubulares s\u00e3o os que oferecem maior risco de maligniza\u00e7\u00e3o e os vilosos, menor risco.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531515,"hashId":"42a707f0dbe4300a87390f73bc7b79eb","enunciado":"<p align=justify>Os p\u00f3lipos tubulares s\u00e3o os que oferecem maior risco de\r\nmaligniza\u00e7\u00e3o e os vilosos, menor risco.<\/p>","resposta":1922082,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colonoscopia, que tem importante participa\u00e7\u00e3o na detec\u00e7\u00e3o dos tumores colorretais, em especial no diagn\u00f3stico precoce por meio da identifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es pr\u00e9- malignas (p\u00f3lipos adenomatosos), julgue os itens a seguir.","id":277359,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colonoscopia, que tem importante participa\u00e7\u00e3o na\r\ndetec\u00e7\u00e3o dos tumores colorretais, em especial no diagn\u00f3stico\r\nprecoce por meio da identifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es pr\u00e9- malignas (p\u00f3lipos\r\nadenomatosos), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os p\u00f3lipos adenomatosos impossibilitados de ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica dever\u00e3o ser retirados por cirurgia.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531517,"hashId":"b074a75147e23335706b946715d92f43","enunciado":"<p align=justify>Todos os p\u00f3lipos adenomatosos impossibilitados de ressec\u00e7\u00e3o\r\nendosc\u00f3pica dever\u00e3o ser retirados por cirurgia.<\/p>","resposta":1922085,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colonoscopia, que tem importante participa\u00e7\u00e3o na detec\u00e7\u00e3o dos tumores colorretais, em especial no diagn\u00f3stico precoce por meio da identifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es pr\u00e9- malignas (p\u00f3lipos adenomatosos), julgue os itens a seguir.","id":277359,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 colonoscopia, que tem importante participa\u00e7\u00e3o na\r\ndetec\u00e7\u00e3o dos tumores colorretais, em especial no diagn\u00f3stico\r\nprecoce por meio da identifica\u00e7\u00e3o das les\u00f5es pr\u00e9- malignas (p\u00f3lipos\r\nadenomatosos), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se compara a ligadura el\u00e1stica com a escleroterapia, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as estatisticamente significativas nos \u00edndices de erradica\u00e7\u00e3o das varizes, recidiva hemorr\u00e1gica nem mesmo nos \u00edndices de complica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531520,"hashId":"d55105e760c206267f6465635f2c589c","enunciado":"<p align=justify>Quando se compara a ligadura el\u00e1stica com a escleroterapia,\r\nn\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as estatisticamente significativas nos \u00edndices de\r\nerradica\u00e7\u00e3o das varizes, recidiva hemorr\u00e1gica nem mesmo nos\r\n\u00edndices de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1922092,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome da hipertens\u00e3o portal, que predisp\u00f5e o aparecimento de varizes esofagog\u00e1stricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277360,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edndrome da hipertens\u00e3o portal, que predisp\u00f5e o\r\naparecimento de varizes esofagog\u00e1stricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sangramento ativo das varizes, a escleroterapia e a ligadura el\u00e1stica t\u00eam-se mostrado efetivas, diferentemente de outras modalidades de tratamento, como a farmacol\u00f3gica e a mec\u00e2nica, cuja efetividade \u00e9 s\u00f3 imediata.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531521,"hashId":"05524fab2f881eccfa8019df5b024616","enunciado":"<p align=justify>No sangramento ativo das varizes, a escleroterapia e a ligadura\r\nel\u00e1stica t\u00eam-se mostrado efetivas, diferentemente de outras\r\nmodalidades de tratamento, como a farmacol\u00f3gica e a\r\nmec\u00e2nica, cuja efetividade \u00e9 s\u00f3 imediata.<\/p>","resposta":1922093,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome da hipertens\u00e3o portal, que predisp\u00f5e o aparecimento de varizes esofagog\u00e1stricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277360,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edndrome da hipertens\u00e3o portal, que predisp\u00f5e o\r\naparecimento de varizes esofagog\u00e1stricas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O g\u00e2nglio de Virchow \u00e9 um tumor metast\u00e1tico do c\u00e2ncer g\u00e1strico, localizado em regi\u00e3o supraclavicular direita, na regi\u00e3o anterolateral, facilmente palp\u00e1vel.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531525,"hashId":"34e077a9d6181e0229a6eb2c58f9d8c7","enunciado":"<p align=justify>O g\u00e2nglio de Virchow \u00e9 um tumor metast\u00e1tico do c\u00e2ncer\r\ng\u00e1strico, localizado em regi\u00e3o supraclavicular direita, na regi\u00e3o\r\nanterolateral, facilmente palp\u00e1vel.<\/p>","resposta":1922102,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de p\u00f3lipos e neoplasias g\u00e1stricas.","id":277361,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca de p\u00f3lipos e neoplasias g\u00e1stricas.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a realiza\u00e7\u00e3o de gastrostomia endosc\u00f3pica incluem coagulopatia grave, est\u00f4mago intrator\u00e1cico, gastrectomia subtotal, cirurgia abdominal pr\u00e9via em andar supramesoc\u00f3lico, hipertens\u00e3o portal e doen\u00e7as em fase terminal.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531528,"hashId":"dee3f66e5248e13c2ba9028bcd24d88b","enunciado":"<p align=justify>As contraindica\u00e7\u00f5es absolutas para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ngastrostomia endosc\u00f3pica incluem coagulopatia grave,\r\nest\u00f4mago intrator\u00e1cico, gastrectomia subtotal, cirurgia\r\nabdominal pr\u00e9via em andar supramesoc\u00f3lico, hipertens\u00e3o\r\nportal e doen\u00e7as em fase terminal.<\/p>","resposta":1922108,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gastrostomia endosc\u00f3pica, julgue os itens que se seguem.","id":277362,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de gastrostomia endosc\u00f3pica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal, assim como suas complica\u00e7\u00f5es, \u00e9 diferente quando associada com colangite esclerosante prim\u00e1ria.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531545,"hashId":"9cbbc005f8142325da80feea45185d7e","enunciado":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal, assim como suas\r\ncomplica\u00e7\u00f5es, \u00e9 diferente quando associada com colangite\r\nesclerosante prim\u00e1ria.<\/p>","resposta":1922141,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de colonoscopia nas doen\u00e7as inflamat\u00f3rias possibilita avaliar criteriosamente a mucosa intestinal. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":277367,"enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de colonoscopia nas doen\u00e7as inflamat\u00f3rias possibilita\r\navaliar criteriosamente a mucosa intestinal. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando diagnosticado, cerca de 50% dos pacientes j\u00e1 t\u00eam tumor local altamente avan\u00e7ado; em todos os casos de c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas, a sobrevida de cinco anos \u00e9 de 5% a 10%.","provas":[{"id":14634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva","id":8262},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior- \u00c1rea Medicina - Especialidade: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":531556,"hashId":"eb1900fcf823176275b7278dac31eedc","enunciado":"<p align=justify>Quando diagnosticado, cerca de 50% dos pacientes j\u00e1 t\u00eam\r\ntumor local altamente avan\u00e7ado; em todos os casos de c\u00e2ncer\r\nde p\u00e2ncreas, a sobrevida de cinco anos \u00e9 de 5% a 10%.<\/p>","resposta":1922164,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas, julgue os itens subsequentes.","id":277371,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/531556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores angiog\u00eanicos associados a tumores, como o VEGF, s\u00e3o produzidos pelas c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas ou podem derivar de c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias que infiltram os tumores.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529359,"hashId":"ee3c7efdeee579250c2e1b0ca5aad2c4","enunciado":"<p align=justify>Fatores angiog\u00eanicos associados a tumores, como o VEGF, s\u00e3o\r\nproduzidos pelas c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas ou podem derivar de\r\nc\u00e9lulas inflamat\u00f3rias que infiltram os tumores.<\/p>","resposta":1917314,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Carcinomas s\u00e3o neoplasias malignas de origem epitelial que surgem a partir de les\u00f5es precursoras. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos biol\u00f3gicos da transforma\u00e7\u00e3o neopl\u00e1sica, julgue os itens seguintes.","id":276848,"enunciado":"<p align=justify>Carcinomas s\u00e3o neoplasias malignas de origem epitelial que surgem\r\na partir de les\u00f5es precursoras. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos biol\u00f3gicos\r\nda transforma\u00e7\u00e3o neopl\u00e1sica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Citoceratinas com peso molecular entre 40 kD e 68 kD est\u00e3o presentes em abund\u00e2ncia no carcinoma de c\u00e9lulas escamosas cut\u00e2neas.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529364,"hashId":"592dd3f64476ac1c7f22e53f540d4cb4","enunciado":"<p align=justify>Citoceratinas com peso molecular entre 40 kD e 68 kD est\u00e3o\r\npresentes em abund\u00e2ncia no carcinoma de c\u00e9lulas escamosas\r\ncut\u00e2neas.<\/p>","resposta":1917324,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo David Dabbs, imunoistoqu\u00edmica \u00e9 o m\u00e9todo de localizar ant\u00edgenos em c\u00e9lulas ou tecidos, por meio da sua liga\u00e7\u00e3o com anticorpos espec\u00edficos e reconhecimento da marca\u00e7\u00e3o pela microscopia \u00f3ptica. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 express\u00e3o antig\u00eanica dos tumores.","id":276849,"enunciado":"<p align=justify>Segundo David Dabbs, imunoistoqu\u00edmica \u00e9 o m\u00e9todo de localizar\r\nant\u00edgenos em c\u00e9lulas ou tecidos, por meio da sua liga\u00e7\u00e3o com\r\nanticorpos espec\u00edficos e reconhecimento da marca\u00e7\u00e3o pela\r\nmicroscopia \u00f3ptica. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0\r\nexpress\u00e3o antig\u00eanica dos tumores.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adenocarcinomas do colo uterino n\u00e3o expressam p63, ao contr\u00e1rio das neoplasias escamosas.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529366,"hashId":"d6190c06c3e208df347c8fb1900d5564","enunciado":"Adenocarcinomas do colo uterino n\u00e3o expressam p63, ao\r\ncontr\u00e1rio das neoplasias escamosas.","resposta":1917329,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo David Dabbs, imunoistoqu\u00edmica \u00e9 o m\u00e9todo de localizar ant\u00edgenos em c\u00e9lulas ou tecidos, por meio da sua liga\u00e7\u00e3o com anticorpos espec\u00edficos e reconhecimento da marca\u00e7\u00e3o pela microscopia \u00f3ptica. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 express\u00e3o antig\u00eanica dos tumores.","id":276849,"enunciado":"<p align=justify>Segundo David Dabbs, imunoistoqu\u00edmica \u00e9 o m\u00e9todo de localizar\r\nant\u00edgenos em c\u00e9lulas ou tecidos, por meio da sua liga\u00e7\u00e3o com\r\nanticorpos espec\u00edficos e reconhecimento da marca\u00e7\u00e3o pela\r\nmicroscopia \u00f3ptica. Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0\r\nexpress\u00e3o antig\u00eanica dos tumores.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de Rokitansky (eviscera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida) exige bom conhecimento da anatomia para que as rela\u00e7\u00f5es entre os \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o seja desfeita.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529374,"hashId":"ef2dbbbb15588320c720e1db2240b5c7","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de Rokitansky (eviscera\u00e7\u00e3o r\u00e1pida) exige bom\r\nconhecimento da anatomia para que as rela\u00e7\u00f5es entre os \u00f3rg\u00e3os\r\nn\u00e3o seja desfeita.<\/p>","resposta":1917345,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Necropsias hospitalares constituem excelente oportunidade de aprimoramento m\u00e9dico. Para que tal potencial seja adequadamente explorado, o patologista deve observar diversos aspectos. Acerca desse procedimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276851,"enunciado":"<p align=justify>Necropsias hospitalares constituem excelente oportunidade de\r\naprimoramento m\u00e9dico. Para que tal potencial seja adequadamente\r\nexplorado, o patologista deve observar diversos aspectos. Acerca\r\ndesse procedimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es citol\u00f3gicas descritas est\u00e3o, provavelmente, associadas a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do papiloma humano.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529381,"hashId":"26e618350888814eef0bdae487a53b1f","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es citol\u00f3gicas descritas est\u00e3o, provavelmente,\r\nassociadas a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus do papiloma humano.<\/p>","resposta":1917358,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O esfrega\u00e7o endocervical de uma paciente apresenta agrupamentos celulares e rosetas com disposi\u00e7\u00e3o nuclear em pali\u00e7ada e protrus\u00e3o de n\u00facleos a partir da periferia (plumas), os quais est\u00e3o alongados, superpostos, hipercrom\u00e1ticos e com elevada propor\u00e7\u00e3o n\u00facleo\/citoplasma. Os nucl\u00e9olos n\u00e3o s\u00e3o evidentes. N\u00e3o se verifica di\u00e1tese tumoral. Considerando os achados citol\u00f3gicos descritos nesse caso, julgue os itens seguintes.","id":276852,"enunciado":"<P align=justify>O esfrega\u00e7o endocervical de uma paciente apresenta agrupamentos celulares e rosetas com disposi\u00e7\u00e3o nuclear em pali\u00e7ada e protrus\u00e3o de n\u00facleos a partir da periferia (plumas), os quais est\u00e3o alongados, superpostos, hipercrom\u00e1ticos e com elevada propor\u00e7\u00e3o n\u00facleo\/citoplasma. Os nucl\u00e9olos n\u00e3o s\u00e3o evidentes. N\u00e3o se verifica di\u00e1tese tumoral. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os achados citol\u00f3gicos descritos nesse caso, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Actinomyces sp. \u00e9 um fungo cuja presen\u00e7a est\u00e1 associada ao uso de dispositivo intrauterino.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529383,"hashId":"c47db8afe37a18ba21881e2a9ee338a2","enunciado":"<p align=justify>Actinomyces sp. \u00e9 um fungo cuja presen\u00e7a est\u00e1 associada ao\r\nuso de dispositivo intrauterino.<\/p>","resposta":1917363,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte laudo de citologia cervical. Amostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso e glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o intraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de c\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":276853,"enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte laudo de citologia cervical.\r\nAmostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso\r\ne glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o\r\nintraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de\r\nc\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante do laudo apresentado, a pesquisa de c\u00e9lulas endometriais deve ser feita, caso se trate de paciente na p\u00f3smenopausa ou com idade superior a 40 anos de idade, fora do per\u00edodo menstrual.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529385,"hashId":"d9d467ba4504f8ad597c39758d8b94df","enunciado":"<p align=justify>Diante do laudo apresentado, a pesquisa de c\u00e9lulas\r\nendometriais deve ser feita, caso se trate de paciente na p\u00f3smenopausa\r\nou com idade superior a 40 anos de idade, fora do\r\nper\u00edodo menstrual.<\/p>","resposta":1917366,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte laudo de citologia cervical. Amostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso e glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o intraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de c\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":276853,"enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte laudo de citologia cervical.\r\nAmostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso\r\ne glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o\r\nintraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de\r\nc\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos esfrega\u00e7os cervicais, as c\u00e9lulas endometriais esfoliadas aparecem mais frequentemente isoladas do que agrupadas.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529386,"hashId":"04ee909d47f8aea8658a49d357b20abe","enunciado":"<p align=justify>Nos esfrega\u00e7os cervicais, as c\u00e9lulas endometriais esfoliadas\r\naparecem mais frequentemente isoladas do que agrupadas.<\/p>","resposta":1917369,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte laudo de citologia cervical. Amostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso e glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o intraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de c\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":276853,"enunciado":"<p align=justify>Considere o seguinte laudo de citologia cervical.\r\nAmostra satisfat\u00f3ria; epit\u00e9lios representados na amostra: escamoso\r\ne glandular; atipias celulares em c\u00e9lulas escamosas: les\u00e3o\r\nintraepitelial de alto grau; flora: Actinomyces sp.; presen\u00e7a de\r\nc\u00e9lulas endometriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse laudo hipot\u00e9tico, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sondas de detec\u00e7\u00e3o de mRNA e do controle negativo possuem uma orienta\u00e7\u00e3o de leitura do tipo senso e antissenso respectivamente.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529389,"hashId":"4c43a65ce40f4d9a9cb348b6eb72c17c","enunciado":"<p align=justify>As sondas de detec\u00e7\u00e3o de mRNA e do controle negativo\r\npossuem uma orienta\u00e7\u00e3o de leitura do tipo senso e\r\nantissenso respectivamente.<\/p>","resposta":1917375,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de hibridiza\u00e7\u00e3o in situ para a identifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos em amostra de tecidos de mam\u00edferos.","id":276854,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nhibridiza\u00e7\u00e3o in situ para a identifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucleicos\r\nem amostra de tecidos de mam\u00edferos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os microssat\u00e9lites s\u00e3o repeti\u00e7\u00f5es de 9 a 90 nucleot\u00eddios presentes no DNA das c\u00e9lulas.","provas":[{"id":14588,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica","id":8221},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anatomia Patol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529395,"hashId":"d5c5d3244161c05007249bf41d9e59ba","enunciado":"<p align=justify>Os microssat\u00e9lites s\u00e3o repeti\u00e7\u00f5es de 9 a 90 nucleot\u00eddios presentes no\r\nDNA das c\u00e9lulas.<\/p>","resposta":1917387,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A bi\u00f3psia tradicional \u00e9 o procedimento mais simples realizado pelo laborat\u00f3rio de anatomia patol\u00f3gica e durante anos foi suficiente para definir o diagn\u00f3stico de pacientes. No entanto, com os avan\u00e7os no conhecimento da biologia celular, novas quest\u00f5es est\u00e3o sendo formuladas em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento das c\u00e9lulas, que n\u00e3o podem ser respondidas apenas pela an\u00e1lise das bi\u00f3psias. Para atender a esses avan\u00e7os, novas metodologias de biologia molecular foram incorporadas \u00e0 rotina do laborat\u00f3rio. Acerca dessas metodologias, baseadas principalmente nas ferramentas da biologia molecular, julgue os itens que se seguem.","id":276855,"enunciado":"<p align=justify>A bi\u00f3psia tradicional \u00e9 o procedimento mais simples realizado pelo\r\nlaborat\u00f3rio de anatomia patol\u00f3gica e durante anos foi suficiente para\r\ndefinir o diagn\u00f3stico de pacientes. No entanto, com os avan\u00e7os no\r\nconhecimento da biologia celular, novas quest\u00f5es est\u00e3o sendo formuladas\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento das c\u00e9lulas, que n\u00e3o podem ser respondidas\r\napenas pela an\u00e1lise das bi\u00f3psias. Para atender a esses avan\u00e7os, novas\r\nmetodologias de biologia molecular foram incorporadas \u00e0 rotina do\r\nlaborat\u00f3rio. Acerca dessas metodologias, baseadas principalmente nas\r\nferramentas da biologia molecular, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/529395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios \u00f3xido nitroso, xen\u00f4nio, halotano e sevoflurano s\u00e3o todos vapores de l\u00edquidos vol\u00e1teis.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529398,"hashId":"54a5e54dcb0ba6f74b5e9617882c7d04","enunciado":"<p align=justify>Os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios \u00f3xido nitroso, xen\u00f4nio, halotano e\r\nsevoflurano s\u00e3o todos vapores de l\u00edquidos vol\u00e1teis.<\/p>","resposta":1917393,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.","id":276856,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase farmacocin\u00e9tica de capta\u00e7\u00e3o, os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios s\u00e3o transportados mais rapidamente aos tecidos ricamente vascularizados, devido ao elevado fluxo sangu\u00edneo nesses tecidos.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529399,"hashId":"3ed752ef46dd1a7f68d7305acb0b6918","enunciado":"<p align=justify>Na fase farmacocin\u00e9tica de capta\u00e7\u00e3o, os anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios\r\ns\u00e3o transportados mais rapidamente aos tecidos ricamente\r\nvascularizados, devido ao elevado fluxo sangu\u00edneo nesses\r\ntecidos.<\/p>","resposta":1917394,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.","id":276856,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase farmacocin\u00e9tica de capta\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o alveolar \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 press\u00e3o parcial do anest\u00e9sico inalat\u00f3rio no sistema nervoso central.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529401,"hashId":"b71acae5aea62d6747f28c7b4e932ed3","enunciado":"<p align=justify>Na fase farmacocin\u00e9tica de capta\u00e7\u00e3o, a fra\u00e7\u00e3o alveolar \u00e9\r\ndiretamente proporcional \u00e0 press\u00e3o parcial do anest\u00e9sico\r\ninalat\u00f3rio no sistema nervoso central.<\/p>","resposta":1917398,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.","id":276856,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anestesia inalat\u00f3ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da CAM que promove bloqueio de reflexos auton\u00f4micos em resposta \u00e0 dor \u00e9 de aproximadamente 0,5.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529403,"hashId":"b9b9dced310b923b9c34e37d51fe6342","enunciado":"<p align=justify>O valor da CAM que promove bloqueio de reflexos\r\nauton\u00f4micos em resposta \u00e0 dor \u00e9 de aproximadamente 0,5.<\/p>","resposta":1917403,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o alveolar m\u00ednima (CAM) dos anest\u00e9sicos inalat\u00f3rios, julgue os itens subsequentes.","id":276857,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o alveolar m\u00ednima (CAM) dos\r\nanest\u00e9sicos inalat\u00f3rios, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos \u00e9 o padr\u00e3o ideal de monitoriza\u00e7\u00e3o para bloqueio neuromuscular profundo.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529409,"hashId":"966f5cb17ed1e87987b238ddeabc5a23","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos \u00e9 o padr\u00e3o ideal\r\nde monitoriza\u00e7\u00e3o para bloqueio neuromuscular profundo.<\/p>","resposta":1917415,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a monitoriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o neuromuscular com a sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos, julgue os itens subsequentes.","id":276859,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a monitoriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o neuromuscular com\r\na sequ\u00eancia de quatro est\u00edmulos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e9-carga pode ser avaliada de modo din\u00e2mico por meio de medidas da varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529413,"hashId":"11f38acabbbae75e3f8f4eb84c3efe70","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e9-carga pode ser avaliada de modo din\u00e2mico por meio de\r\nmedidas da varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p>","resposta":1917422,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da monitoriza\u00e7\u00e3o do aparelho cardiovascular durante o ato anest\u00e9sico, julgue os itens que se seguem.","id":276860,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da monitoriza\u00e7\u00e3o do aparelho cardiovascular durante o ato\r\nanest\u00e9sico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"resulta em prolongamento dos testes de tempo de protrombina e tempo de tromboplastina parcial ativado.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529416,"hashId":"f42108a1404c72603a4e9cae6579b9fa","enunciado":"<p align=justify>resulta em prolongamento dos testes de tempo de protrombina\r\ne tempo de tromboplastina parcial ativado.<\/p>","resposta":1917429,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria anormal, \u00e9 correto afirmar que essa fun\u00e7\u00e3o","id":276861,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria anormal, \u00e9 correto afirmar que essa\r\nfun\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"podem causar alcalose metab\u00f3lica.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529417,"hashId":"1eb141d1e23241b3839ccd4cec755484","enunciado":"<p align=justify>podem causar alcalose metab\u00f3lica.<\/p>","resposta":1917430,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es de transfus\u00f5es maci\u00e7as de sangue estocado, \u00e9 correto afirmar que essas transfus\u00f5es","id":276862,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es de transfus\u00f5es maci\u00e7as de sangue\r\nestocado, \u00e9 correto afirmar que essas transfus\u00f5es<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"podem provocar aumento tempor\u00e1rio da concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica de c\u00e1lcio ionizado.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529420,"hashId":"a1b1faba529d792550fc7c9ccbee62d0","enunciado":"<p align=justify>podem provocar aumento tempor\u00e1rio da concentra\u00e7\u00e3o\r\nplasm\u00e1tica de c\u00e1lcio ionizado.<\/p>","resposta":1917437,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es de transfus\u00f5es maci\u00e7as de sangue estocado, \u00e9 correto afirmar que essas transfus\u00f5es","id":276862,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s complica\u00e7\u00f5es de transfus\u00f5es maci\u00e7as de sangue\r\nestocado, \u00e9 correto afirmar que essas transfus\u00f5es<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estatina apresenta efeitos pleiotr\u00f3picos, como estabiliza\u00e7\u00e3o de placas de ateroma.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529429,"hashId":"20150d60cf255076fbc92e2f0bbac079","enunciado":"<p align=justify>A estatina apresenta efeitos pleiotr\u00f3picos, como estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nde placas de ateroma.<\/p>","resposta":1917454,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo masculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial oclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina, ticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de obstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base nesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":276865,"enunciado":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo\r\nmasculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial\r\noclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina,\r\nticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de\r\nobstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base\r\nnesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice tornozelo\/bra\u00e7o esquerdo (raz\u00e3o entre as press\u00f5es arteriais do tornozelo esquerdo e do bra\u00e7o esquerdo) igual a 0,6 indica que o paciente apresenta grau grave de insufici\u00eancia arterial esquerda.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529430,"hashId":"36723cf22e3dfaae442e0aa3064aabcb","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice tornozelo\/bra\u00e7o esquerdo (raz\u00e3o entre as press\u00f5es\r\narteriais do tornozelo esquerdo e do bra\u00e7o esquerdo) igual a\r\n0,6 indica que o paciente apresenta grau grave de insufici\u00eancia\r\narterial esquerda.<\/p>","resposta":1917457,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo masculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial oclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina, ticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de obstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base nesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":276865,"enunciado":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo\r\nmasculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial\r\noclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina,\r\nticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de\r\nobstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base\r\nnesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que esse paciente esteja assintom\u00e1tico e tenha sido submetido a uma revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio h\u00e1 6 anos, deve ter sua fun\u00e7\u00e3o ventricular analisada pelo ecocardiograma no pr\u00e9-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529433,"hashId":"669509a434eb927a6d844f5cabf3ef86","enunciado":"<p align=justify>Considerando que esse paciente esteja assintom\u00e1tico e tenha\r\nsido submetido a uma revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio h\u00e1\r\n6 anos, deve ter sua fun\u00e7\u00e3o ventricular analisada pelo\r\necocardiograma no pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1917463,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo masculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial oclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina, ticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de obstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base nesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":276865,"enunciado":"Suponha que um paciente de 85 anos de idade, consciente, do sexo\r\nmasculino, tabagista, hipertenso, diab\u00e9tico, com doen\u00e7a arterial\r\noclusiva perif\u00e9rica (DAOP), em uso de atenolol, estatina,\r\nticlopidina e insulina, esteja escalado para corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de\r\nobstru\u00e7\u00e3o aguda de art\u00e9ria il\u00edaca direita de urg\u00eancia. Com base\r\nnesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cirurgia, a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral deve ser mantida acima de 90 mmHg.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529437,"hashId":"631450b3b72c11f290f7fd1464f22521","enunciado":"<p align=justify>Na cirurgia, a press\u00e3o de perfus\u00e3o cerebral deve ser mantida\r\nacima de 90 mmHg.<\/p>","resposta":1917471,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma paciente de 60 anos de idade, do sexo feminino, com cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, tenha sido escalada para retirada de tumor intracraniano. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":276867,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma paciente de 60 anos de idade, do sexo feminino,\r\ncom cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, tenha sido escalada para retirada\r\nde tumor intracraniano. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes sem patologia o fluxo sangu\u00edneo cerebral \u00e9 cerca de 90 mL por 100 gramas de tecido cerebral por minuto.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529438,"hashId":"ba7765de89209e3f5031ad097b79bb0b","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes sem patologia o fluxo sangu\u00edneo cerebral \u00e9 cerca\r\nde 90 mL por 100 gramas de tecido cerebral por minuto.<\/p>","resposta":1917473,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma paciente de 60 anos de idade, do sexo feminino, com cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, tenha sido escalada para retirada de tumor intracraniano. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":276867,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma paciente de 60 anos de idade, do sexo feminino,\r\ncom cefaleia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, tenha sido escalada para retirada\r\nde tumor intracraniano. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fentanil diminui o t\u00f4nus do esf\u00edncter esofagiano inferior.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529445,"hashId":"8b73e2898b50a26550219ff763f74795","enunciado":"<p align=justify>O fentanil diminui o t\u00f4nus do esf\u00edncter esofagiano inferior.<\/p>","resposta":1917486,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276869,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a assist\u00eancia ventilat\u00f3ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente apresenta diagn\u00f3stico cl\u00ednico e laboratorial de coagulopatia.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529446,"hashId":"7f77208f0467d720d4e433f88aeaaf0b","enunciado":"<p align=justify>A paciente apresenta diagn\u00f3stico cl\u00ednico e laboratorial de\r\ncoagulopatia.<\/p>","resposta":1917488,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente, na 36.a semana de gravidez, seja encaminhada para cirurgia com sangramento transvaginal discreto \u2014 sem formar co\u00e1gulos \u2014 dor abdominal intensa, pet\u00e9quias na regi\u00e3o distal do bra\u00e7o e tempo de protrombina igual a 20 segundos. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":276870,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma paciente, na 36.a semana de gravidez, seja\r\nencaminhada para cirurgia com sangramento transvaginal discreto\r\n\u2014 sem formar co\u00e1gulos \u2014 dor abdominal intensa, pet\u00e9quias na\r\nregi\u00e3o distal do bra\u00e7o e tempo de protrombina igual a 20 segundos.\r\nA partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente renal cr\u00f4nico \u00e9 particularmente propenso \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e ao edema pulmonar.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529457,"hashId":"367ed2165e2349cee2f358517ad260ec","enunciado":"<p align=justify>O paciente renal cr\u00f4nico \u00e9 particularmente propenso \u00e0\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva e ao edema pulmonar.<\/p>","resposta":1917510,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro cl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o, usando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia unilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de 170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por minuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":276873,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro\r\ncl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o,\r\nusando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia\r\nunilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de\r\n170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por\r\nminuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C\u00e9lulas tumorais podem alcan\u00e7ar a corrente sangu\u00ednea atrav\u00e9s do ducto tor\u00e1cico ou por invas\u00e3o direta dos vasos sangu\u00edneos. Os capilares n\u00e3o oferecem resist\u00eancia \u00e0 transgress\u00e3o da c\u00e9lula tumoral.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529466,"hashId":"f8694c43ca5a5e64190650ff1c8f0e12","enunciado":"<p align=justify>C\u00e9lulas tumorais podem alcan\u00e7ar a corrente sangu\u00ednea atrav\u00e9s\r\ndo ducto tor\u00e1cico ou por invas\u00e3o direta dos vasos sangu\u00edneos.\r\nOs capilares n\u00e3o oferecem resist\u00eancia \u00e0 transgress\u00e3o da c\u00e9lula\r\ntumoral.<\/p>","resposta":1917528,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os c\u00e2nceres podem se disseminar atrav\u00e9s da infiltra\u00e7\u00e3o dos tecidos adjacentes via linf\u00e1ticos, via hematog\u00eanica ou atrav\u00e9s de implantes em cavidades serosas. Julgue os seguintes itens relativos ao tema padr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o dos tumores.","id":276875,"enunciado":"<p align=justify>Os c\u00e2nceres podem se disseminar atrav\u00e9s da infiltra\u00e7\u00e3o dos tecidos\r\nadjacentes via linf\u00e1ticos, via hematog\u00eanica ou atrav\u00e9s de implantes\r\nem cavidades serosas. Julgue os seguintes itens relativos ao tema\r\npadr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o dos tumores.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os genes supressores de tumor controlam negativamente a prolifera\u00e7\u00e3o e a sobreviv\u00eancia celular. Muta\u00e7\u00f5es nas fun\u00e7\u00f5es desses genes contribuem para a g\u00eanese do c\u00e2ncer. Entre os principais exemplos de genes supressores de tumor encontramse o pRb e o p53.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529475,"hashId":"9c4ce34bc2920c42eb20e0612becc719","enunciado":"<p align=justify>Os genes supressores de tumor controlam negativamente a\r\nprolifera\u00e7\u00e3o e a sobreviv\u00eancia celular. Muta\u00e7\u00f5es nas fun\u00e7\u00f5es\r\ndesses genes contribuem para a g\u00eanese do c\u00e2ncer. Entre os\r\nprincipais exemplos de genes supressores de tumor encontramse\r\no pRb e o p53.<\/p>","resposta":1917546,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise molecular dos c\u00e2nceres sugere que a c\u00e9lula neopl\u00e1sica surge atrav\u00e9s do ac\u00famulo de muta\u00e7\u00f5es. A respeito da prolifera\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens subsequentes.","id":276877,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise molecular dos c\u00e2nceres sugere que a c\u00e9lula neopl\u00e1sica\r\nsurge atrav\u00e9s do ac\u00famulo de muta\u00e7\u00f5es. A respeito da prolifera\u00e7\u00e3o\r\ne diferencia\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No est\u00e1gio IB1 da FIGO, tumores de colo uterino menores que 1 cm s\u00e3o considerados pequenos, portanto com baixo risco de extens\u00e3o para-cervical microsc\u00f3pica ou met\u00e1stase linfonodal.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529480,"hashId":"ca0738e77bfcd7f2bea70dc70ff69d47","enunciado":"<p align=justify>No est\u00e1gio IB1 da FIGO, tumores de colo uterino menores que\r\n1 cm s\u00e3o considerados pequenos, portanto com baixo risco de\r\nextens\u00e3o para-cervical microsc\u00f3pica ou met\u00e1stase linfonodal.<\/p>","resposta":1917557,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores ginecol\u00f3gicos.","id":276879,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores\r\nginecol\u00f3gicos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um estudo do GOG (Ginecology Oncology Group), publicado na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado, no qual 1.180 pacientes com carcinoma de endom\u00e9trio est\u00e1gios I e II foram estudados, concluiu-se que os mais importantes fatores de progn\u00f3stico nessa doen\u00e7a s\u00e3o o estadiamento e a idade. Mas o tipo histol\u00f3gico, grau de diferencia\u00e7\u00e3o do tumor, invas\u00e3o linf\u00e1tica e ra\u00e7a s\u00e3o tamb\u00e9m considerados importantes fatores progn\u00f3sticos.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529483,"hashId":"dc3d9c6ab1974f43ec4b71a474adb53a","enunciado":"<p align=justify>Em um estudo do GOG (Ginecology Oncology Group),\r\npublicado na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado, no qual 1.180\r\npacientes com carcinoma de endom\u00e9trio est\u00e1gios I e II foram\r\nestudados, concluiu-se que os mais importantes fatores de\r\nprogn\u00f3stico nessa doen\u00e7a s\u00e3o o estadiamento e a idade. Mas o\r\ntipo histol\u00f3gico, grau de diferencia\u00e7\u00e3o do tumor, invas\u00e3o\r\nlinf\u00e1tica e ra\u00e7a s\u00e3o tamb\u00e9m considerados importantes fatores\r\nprogn\u00f3sticos.<\/p>","resposta":1917562,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores ginecol\u00f3gicos.","id":276879,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores\r\nginecol\u00f3gicos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento do carcinoma de endom\u00e9trio IIB e III incluem histerectomia p\u00e9lvica com linfadenectomia p\u00e9lvica e paraa\u00f3rtica, radioterapia p\u00e9lvica e braquiterapia. A quimioterapia s\u00f3 \u00e9 indicada nos pacientes considerados de alto risco.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529484,"hashId":"804e96b9c010ef036c1d25b73a3c505f","enunciado":"<p align=justify>O tratamento do carcinoma de endom\u00e9trio IIB e III incluem\r\nhisterectomia p\u00e9lvica com linfadenectomia p\u00e9lvica e paraa\u00f3rtica,\r\nradioterapia p\u00e9lvica e braquiterapia. A quimioterapia\r\ns\u00f3 \u00e9 indicada nos pacientes considerados de alto risco.<\/p>","resposta":1917565,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores ginecol\u00f3gicos.","id":276879,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 62 a 68 a respeito do tratamento dos tumores\r\nginecol\u00f3gicos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tumores borderline de ov\u00e1rio s\u00e3o caracterizados por apresentarem baixo potencial de malignidade e tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidos como carcinoma invasivo de ov\u00e1rio bem diferenciado.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529487,"hashId":"1fafa5e7efc249ce1a48bd69e330e82f","enunciado":"<p align=justify>Tumores borderline de ov\u00e1rio s\u00e3o caracterizados por\r\napresentarem baixo potencial de malignidade e tamb\u00e9m s\u00e3o\r\nconhecidos como carcinoma invasivo de ov\u00e1rio bem\r\ndiferenciado.<\/p>","resposta":1917571,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276880,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do c\u00e2ncer de ov\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento adjuvante tem o objetivo de evitar recidiva da doen\u00e7a, ao tratar poss\u00edveis focos microsc\u00f3picos de neoplasia.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529497,"hashId":"ecc352ee761256b27aef0d37c5b0593e","enunciado":"<p align=justify>O tratamento adjuvante tem o objetivo de evitar recidiva da\r\ndoen\u00e7a, ao tratar poss\u00edveis focos microsc\u00f3picos de neoplasia.<\/p>","resposta":1917590,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente portador de c\u00e2ncer seja submetido a diferentes modalidades de tratamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 80 a 82.","id":276883,"enunciado":"Suponha que um paciente portador de c\u00e2ncer seja submetido a\r\ndiferentes modalidades de tratamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 80 a 82.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, o tratamento neoadjuvante est\u00e1 indicado apenas no p\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores localmente avan\u00e7ados ou com met\u00e1stase \u00e0 dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529499,"hashId":"6aae5ae0af5566ebab0467fff1b5465e","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, o tratamento neoadjuvante est\u00e1 indicado apenas no\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores localmente avan\u00e7ados ou com\r\nmet\u00e1stase \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1917595,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente portador de c\u00e2ncer seja submetido a diferentes modalidades de tratamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 80 a 82.","id":276883,"enunciado":"Suponha que um paciente portador de c\u00e2ncer seja submetido a\r\ndiferentes modalidades de tratamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens de 80 a 82.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, o tratamento paliativo pode reduzir sintomas e prolongar a sobrevida do paciente.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529501,"hashId":"d0280d43fee4f190016210c027bbcaf8","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, o tratamento paliativo pode reduzir sintomas e\r\nprolongar a sobrevida do paciente.<\/p>","resposta":1917598,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 72 anos de idade, com c\u00e2ncer de c\u00f3lon avan\u00e7ado, apresente met\u00e1stase hep\u00e1tica com indica\u00e7\u00e3o de tratamento paliativo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":276884,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente de 72 anos de idade, com c\u00e2ncer de c\u00f3lon\r\navan\u00e7ado, apresente met\u00e1stase hep\u00e1tica com indica\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento paliativo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo radiocirurgia refere-se \u00e0 terapia adjuvante em que, por meio da coloca\u00e7\u00e3o de anel de estereotaxia para a aquisi\u00e7\u00e3o de imagens, delimita-se a \u00e1rea a ser tratada, a qual recebe dose concentrada de radia\u00e7\u00e3o, em aplica\u00e7\u00e3o \u00fanica.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529503,"hashId":"d78a07cfdc5a52f02a27e56b80fe7ece","enunciado":"<p align=justify>O termo radiocirurgia refere-se \u00e0 terapia adjuvante em que, por\r\nmeio da coloca\u00e7\u00e3o de anel de estereotaxia para a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nimagens, delimita-se a \u00e1rea a ser tratada, a qual recebe dose\r\nconcentrada de radia\u00e7\u00e3o, em aplica\u00e7\u00e3o \u00fanica.<\/p>","resposta":1917602,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma paciente de 44 anos de idade, que foi submetida h\u00e1 oito anos a ex\u00e9rese de sarcoma retroperitoneal, seguida de radiocirurgia, apresente recidiva local do tumor. Considerando-se esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":276885,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma paciente de 44 anos de idade, que foi submetida\r\nh\u00e1 oito anos a ex\u00e9rese de sarcoma retroperitoneal, seguida de\r\nradiocirurgia, apresente recidiva local do tumor. Considerando-se\r\nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como a paciente fez radiocirurgia, \u00e9 prov\u00e1vel que a ressec\u00e7\u00e3o realizada tenha sido considerada incompleta.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529505,"hashId":"41921b9d9a2a8b170c4669914449e8fc","enunciado":"<p align=justify>Como a paciente fez radiocirurgia, \u00e9 prov\u00e1vel que a ressec\u00e7\u00e3o\r\nrealizada tenha sido considerada incompleta.<\/p>","resposta":1917606,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma paciente de 44 anos de idade, que foi submetida h\u00e1 oito anos a ex\u00e9rese de sarcoma retroperitoneal, seguida de radiocirurgia, apresente recidiva local do tumor. Considerando-se esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":276885,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma paciente de 44 anos de idade, que foi submetida\r\nh\u00e1 oito anos a ex\u00e9rese de sarcoma retroperitoneal, seguida de\r\nradiocirurgia, apresente recidiva local do tumor. Considerando-se\r\nesse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}