{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1703,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor total que deve ser reconhecido na mensura\u00e7\u00e3o inicial no m\u00eas de abril de 20X0, referente aos ativos que atendem aos crit\u00e9rios de reconhecimento, \u00e9 ","provas":[{"id":93091,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:53:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2624942,"hashId":"c1ea77cbeb3ee064f593cabe97f88aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor total que deve ser reconhecido na mensura\u00e7\u00e3o inicial no m\u00eas de abril de 20X0, referente aos ativos que atendem aos crit\u00e9rios de reconhecimento, \u00e9 <\/p>","resposta":10475501,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 337.600,00","id":10475501,"corpo":"<p>R$ 337.600,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 62.100,00","id":10475502,"corpo":"<p>R$ 62.100,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 332.600,00","id":10475503,"corpo":"<p>R$ 332.600,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 409.600,00","id":10475504,"corpo":"<p>R$ 409.600,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 345.800,00","id":10475505,"corpo":"<p>R$ 345.800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Contabilidade Geral -Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 65 e 66 considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir.-A Cia. Espl\u00eandida realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es durante o m\u00eas de abril de 20X0: -I. Comprou prateleiras cujo valor de mercado \u00e9 R$ 60.000,00, mas conseguiu negociar com o fornecedor um desconto de 7% sobre esse valor. A companhia ainda pagou R$ 1.000,00 referentes ao transporte e R$ 300,00 referentes \u00e0 instala\u00e7\u00e3o das prateleiras.-II. Pagou R$ 5.000,00 para veicula\u00e7\u00e3o de publicidades em redes sociais, sendo que as veicula\u00e7\u00f5es ocorrer\u00e3o ao longo dos meses de maio e junho de 20X0.III. Comprou estoques pelo valor total de R$ 290.000,00, sendo que o valor de mercado dessas mercadorias \u00e9 R$ 300.000,00. Ao fazer uma inspe\u00e7\u00e3o de qualidade nos produtos, no momento do recebimento das mercadorias, a Cia. Espl\u00eandida identificou que 5% dos itens recebidos apresentavam defeitos, sendo que n\u00e3o podem ser retornados ao fornecedor e n\u00e3o t\u00eam valor de revenda.IV. Contratou um novo gerente para a \u00e1rea comercial com um custo mensal total de R$ 6.000,00. O gerente come\u00e7ar\u00e1 suas atividades apenas em maio de 20X0 e o contrato ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano.","id":558212,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Contabilidade Geral <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 65 e 66 considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Espl\u00eandida realizou as seguintes transa\u00e7\u00f5es durante o m\u00eas de abril de 20X0: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Comprou prateleiras cujo valor de mercado \u00e9 R$ 60.000,00, mas conseguiu negociar com o fornecedor um desconto de 7% sobre esse valor. A companhia ainda pagou R$ 1.000,00 referentes ao transporte e R$ 300,00 referentes \u00e0 instala\u00e7\u00e3o das prateleiras.<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pagou R$ 5.000,00 para veicula\u00e7\u00e3o de publicidades em redes sociais, sendo que as veicula\u00e7\u00f5es ocorrer\u00e3o ao longo dos meses de maio e junho de 20X0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Comprou estoques pelo valor total de R$ 290.000,00, sendo que o valor de mercado dessas mercadorias \u00e9 R$ 300.000,00. Ao fazer uma inspe\u00e7\u00e3o de qualidade nos produtos, no momento do recebimento das mercadorias, a Cia. Espl\u00eandida identificou que 5% dos itens recebidos apresentavam defeitos, sendo que n\u00e3o podem ser retornados ao fornecedor e n\u00e3o t\u00eam valor de revenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Contratou um novo gerente para a \u00e1rea comercial com um custo mensal total de R$ 6.000,00. O gerente come\u00e7ar\u00e1 suas atividades apenas em maio de 20X0 e o contrato ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de um ano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transa\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o contabilizadas na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":94767,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:38:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2659749,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transa\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o contabilizadas na Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10633523,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajuste a valor justo de instrumentos financeiros derivativos de prote\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa.","id":10633522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajuste a valor justo de instrumentos financeiros derivativos de prote\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumento de valor justo em propriedades para investimento.","id":10633523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de valor justo em propriedades para investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ganhos atuariais resultantes de altera\u00e7\u00e3o no valor presente da obriga\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de mudan\u00e7as de premissas atuariais.","id":10633524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganhos atuariais resultantes de altera\u00e7\u00e3o no valor presente da obriga\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de mudan\u00e7as de premissas atuariais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o cambial em sociedade controlada no exterior, quando a investida tem a moeda funcional diferente da controladora. ","id":10633525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o cambial em sociedade controlada no exterior, quando a investida tem a moeda funcional diferente da controladora. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ajustes de equival\u00eancia patrimonial reflexos de valores contabilizados por sociedades investidas diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":10633526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajustes de equival\u00eancia patrimonial reflexos de valores contabilizados por sociedades investidas diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente - DRA","pai":4393,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416811,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-abrangente-dra"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa XYZ S.A. apresentou as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para os anos de 20X7 e 20X8, findos em 31 de dezembro (valores em R$):-AtivoPassivo e Patrim\u00f4nio l\u00edquidoAtivo circulante31\/12\/20X731\/12\/20X8Passivo circulante31\/12\/20X731\/12\/20X8Caixa45.000,0038.875,00Fornecedores26.250,0011.250,00Contas a receber18.750,0013.125,00AIugu\u00e9is a pagar9.375,001.875,00Estoques11.250,0031.875,00Adiantamentos de clientes16.875,003.750,00Sal\u00e1rios antecipados-2.625,00IR a pagar-5.625,00Passivo n\u00e3o circulanteEmpr\u00e9stimos a pagar56.250,0058.125,00Ativo n\u00e3o circulanteInvestimentos - Empresa Y26.250,0031.125,00Patrim\u00f4nio l\u00edguidoImobilizado90.000,0090.000,00Capital socialReserva de lucros82.500,0092.500,00(-) Depreciia\u00e7\u00e3o acumulada-(18.000,00)-16.500,00Total do ativo191.250,00189.625,00Total passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido191.250,00189.625,00-Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio {ano: 20X8)Vendas l\u00edquidas412.500 ,00(-) Custo da mercadoria vendida(268.125,00){=) Lucro bruto144.375,00(- ) Despesas operacionaisGerais(58.875,00)De vendas(35.625,00)Despesa de sal\u00e1rios(4.500,00)Deprecia\u00e7\u00e3o(18.000,00)(+) Resultado de equival\u00eancia patrimonial4.875,00Lucro antes do resultado financeiro32.250,00Despesa financeira(1.875,00)Lucro antes do imposto de renda30.375,00Despesa com o imposto de renda(13.875,00)Lucro l\u00edquido16.500,00-A empresa n\u00e3o obteve novos empr\u00e9stimos e n\u00e3o efetuou qualquer pagamento relacionado com os empr\u00e9stimos j\u00e1 existentes em 31\/12\/20X7.-O fluxo de caixa gerado pelas atividades operacional e pelas atividades de investimentos da empresa, no ano de 20X8, foram, respectivamente:","provas":[{"id":93091,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:56:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2624994,"hashId":"9d7e37d58309f2d2edeebd5febcdabf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa XYZ S.A. apresentou as seguintes demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para os anos de 20X7 e 20X8, findos em 31 de dezembro (valores em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1029px;\"><colgroup><col width=\"236\"><col width=\"102\"><col width=\"138\"><col width=\"262\"><col width=\"153\"><col width=\"138\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo e Patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><u>Ativo circulante<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/20X7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/20X8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><u>Passivo circulante<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/20X7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>31\/12\/20X8<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">45.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">38.875,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">26.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">11.250,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">18.750,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">13.125,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">AIugu\u00e9is a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">9.375,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">1.875,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">11.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">31.875,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Adiantamentos de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">16.875,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">3.750,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios antecipados<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">2.625,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IR a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">5.625,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><u>Passivo n\u00e3o circulante<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">56.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">58.125,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong><u>Ativo n\u00e3o circulante<\/u><\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">Investimentos <\/span><span style=\"color: rgb(89, 79, 84);\">- <\/span><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">Empresa Y<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">26.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">31.125,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Patrim\u00f4nio l\u00edguido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">90.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">90.000,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">Capital social<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">Reserva de lucros<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">82.500,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">92.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">(<\/span><span style=\"color: rgb(89, 79, 84);\">-<\/span><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">) Depre<\/span><span style=\"color: rgb(89, 79, 84);\">cii<\/span><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">a\u00e7\u00e3o acumulada<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">(18.000,00)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">16.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">191.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">189.625,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">191.250,00<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(47, 45, 49);\">189.625,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 1000px;\"><colgroup><col width=\"620\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"170\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"210\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio {ano: 20X8)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vendas l\u00edquidas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">412.500 <\/span><span style=\"color: rgb(61, 61, 73);\">,<\/span><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(<\/span><span style=\"color: rgb(89, 89, 89);\">-<\/span><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">) Custo da mercadoria vendida<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><u style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(268.125,00)<\/u><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">{=) <\/span><strong style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">Lucro bruto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">144.375,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><u style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(<\/u><u style=\"color: rgb(89, 89, 89);\">- <\/u><u style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">) Despesas operacionais<\/u><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Gerais<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(58.875,00)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">De vendas<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(35.625,00)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa de sal\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(4.500,00)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(18.000,00)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(<\/span><span style=\"color: rgb(61, 61, 73);\">+<\/span><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">) Resultado de equival\u00eancia patrimonial<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><u style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">4.875,00<\/u><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Lucro antes do resultado financeiro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">32.250,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa financeira<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(1.875,00)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucro antes do imposto de renda<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><span style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">30.375,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa com o imposto de renda<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><u style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">(13.875,00)<\/u><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Lucro l\u00edquido<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><strong style=\"color: rgb(43, 43, 45);\">16.500,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa n\u00e3o obteve novos empr\u00e9stimos e n\u00e3o efetuou qualquer pagamento relacionado com os empr\u00e9stimos j\u00e1 existentes em 31\/12\/20X7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fluxo de caixa gerado pelas atividades operacional e pelas atividades de investimentos da empresa, no ano de 20X8, foram, respectivamente:<\/p>","resposta":10475700,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 16.125,00 (negativo) e R$ 0,00","id":10475700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 16.125,00 (negativo) e R$ 0,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 4.875,00 (positivo)","id":10475701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 4.875,00 (positivo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 16.125,00 (negativo) e R$ 4.875,00 (positivo)","id":10475702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 16.125,00 (negativo) e R$ 4.875,00 (positivo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 0,00","id":10475703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 0,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 14.875,00 (positivo)","id":10475704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.250,00 (negativo) e R$ 14.875,00 (positivo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Z adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o de 14,7% na empresa X. Com a transa\u00e7\u00e3o, a empresa Z ter\u00e1 direito de indicar dois membros para o conselho de administra\u00e7\u00e3o da empresa X e, tamb\u00e9m, dar\u00e1 \u00e0 compradora a prefer\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o dos produtos da empresa investida.-Nessa opera\u00e7\u00e3o, a empresa Z aplicar\u00e1 o m\u00e9todo de:","provas":[{"id":91916,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:58:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2607128,"hashId":"a66760de752ead09d77b65859cdd0b60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Z adquiriu uma participa\u00e7\u00e3o de 14,7% na empresa X. Com a transa\u00e7\u00e3o, a empresa Z ter\u00e1 direito de indicar dois membros para o conselho de administra\u00e7\u00e3o da empresa X e, tamb\u00e9m, dar\u00e1 \u00e0 compradora a prefer\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o dos produtos da empresa investida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa opera\u00e7\u00e3o, a empresa Z aplicar\u00e1 o m\u00e9todo de:<\/p>","resposta":10397345,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" valor justo;","id":10397343,"corpo":"<p> valor justo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"custo;","id":10397344,"corpo":"<p>custo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equival\u00eancia patrimonial; ","id":10397345,"corpo":"<p>equival\u00eancia patrimonial; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"custo corrente; ","id":10397346,"corpo":"<p>custo corrente; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"marca\u00e7\u00e3o a mercado. ","id":10397347,"corpo":"<p>marca\u00e7\u00e3o a mercado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Equival\u00eancia Patrimonial - MEP","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416783,"slug":"contabilidade-geral-metodo-da-equivalencia-patrimonial-mep"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es em tesouraria adquiridas no mercado pela pr\u00f3pria empresa devem ser divulgadas como um(a): ","provas":[{"id":91916,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10307,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-externo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:57:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2607119,"hashId":"832d5065b0906e5e3c624bd3f9d01170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es em tesouraria adquiridas no mercado pela pr\u00f3pria empresa devem ser divulgadas como um(a): <\/p>","resposta":10397298,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" conta redutora do patrim\u00f4nio;","id":10397298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> conta redutora do patrim\u00f4nio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" direito no ativo circulante;","id":10397299,"corpo":"<p> direito no ativo circulante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"investimento no ativo n\u00e3o circulante;","id":10397300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investimento no ativo n\u00e3o circulante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" conta no passivo circulante;","id":10397301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> conta no passivo circulante;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conta no passivo n\u00e3o circulante.","id":10397302,"corpo":"<p>conta no passivo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416861,"slug":"contabilidade-geral-acoes-em-tesouraria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A av\u00f3 de uma crian\u00e7a de 10 anos de idade procurou o cirurgi\u00e3o-dentista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade devido a um sangramento gengival relatado pela neta. Durante o exame cl\u00ednico da crian\u00e7a, p\u00f4de-se observar uma higiene bucal pouco satisfat\u00f3ria devido a uma grande presen\u00e7a de biofilme e gengivite, entretanto, n\u00e3o havia cavidades de c\u00e1rie dent\u00e1ria. A fam\u00edlia da crian\u00e7a reside no munic\u00edpio onde a \u00e1gua de abastecimento \u00e9 fluoretada h\u00e1 pelo menos 20 anos. Qual \u00e9 a melhor indica\u00e7\u00e3o do uso t\u00f3pico do fluoreto para ser realizado por essa crian\u00e7a?","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:44:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558594,"hashId":"738283c9a6d852186ba3f61ef9753e95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A av\u00f3 de uma crian\u00e7a de 10 anos de idade procurou o cirurgi\u00e3o-dentista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade devido a um sangramento gengival relatado pela neta. Durante o exame cl\u00ednico da crian\u00e7a, p\u00f4de-se observar uma higiene bucal pouco satisfat\u00f3ria devido a uma grande presen\u00e7a de biofilme e gengivite, entretanto, n\u00e3o havia cavidades de c\u00e1rie dent\u00e1ria. A fam\u00edlia da crian\u00e7a reside no munic\u00edpio onde a \u00e1gua de abastecimento \u00e9 fluoretada h\u00e1 pelo menos 20 anos. Qual \u00e9 a melhor indica\u00e7\u00e3o do uso t\u00f3pico do fluoreto para ser realizado por essa crian\u00e7a?<\/p>","resposta":10192693,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es mensais de fl\u00faor-gel com moldeira.","id":10192689,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00f5es mensais de fl\u00faor-gel com moldeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bochechos semanais com solu\u00e7\u00e3o de NaF a 0,2%.","id":10192690,"corpo":"<p>Bochechos semanais com solu\u00e7\u00e3o de NaF a 0,2%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bochechos di\u00e1rios com solu\u00e7\u00e3o de NaF a 0,5%.","id":10192691,"corpo":"<p>Bochechos di\u00e1rios com solu\u00e7\u00e3o de NaF a 0,5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado uma vez ao ano.","id":10192692,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado uma vez ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria di\u00e1ria com dentifr\u00edcio fluoretado.","id":10192693,"corpo":"<p>Escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria di\u00e1ria com dentifr\u00edcio fluoretado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente T.F., 42 anos, melanoderma, masculino, compareceu \u00e0 cl\u00ednica odontol\u00f3gica ap\u00f3s acidente. Ao exame cl\u00ednico, voc\u00ea observa movimenta\u00e7\u00e3o alterada da l\u00edngua. Voc\u00ea ent\u00e3o pede para que o paciente movimente a l\u00edngua para fora. Neste momento, a l\u00edngua se desloca para o lado esquerdo. Voc\u00ea ent\u00e3o suspeita de les\u00e3o de nervo craniano. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558605,"hashId":"fe24dd470a077daa27f861b6b70018d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente T.F., 42 anos, melanoderma, masculino, compareceu \u00e0 cl\u00ednica odontol\u00f3gica ap\u00f3s acidente. Ao exame cl\u00ednico, voc\u00ea observa movimenta\u00e7\u00e3o alterada da l\u00edngua. Voc\u00ea ent\u00e3o pede para que o paciente movimente a l\u00edngua para fora. Neste momento, a l\u00edngua se desloca para o lado esquerdo. Voc\u00ea ent\u00e3o suspeita de les\u00e3o de nervo craniano. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10192746,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo trig\u00eameo (V), nervo mandibular (V3), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.","id":10192744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nervo trig\u00eameo (V), nervo mandibular (V3), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nervo abducente (VI), ramifica\u00e7\u00e3o esquerda.","id":10192745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nervo abducente (VI), ramifica\u00e7\u00e3o esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nervo hipoglosso (XII), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.","id":10192746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nervo hipoglosso (XII), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nervo glossofar\u00edngeo (IX), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.","id":10192747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nervo glossofar\u00edngeo (IX), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nervo vago (X), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.","id":10192748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nervo vago (X), ramifica\u00e7\u00e3o lingual esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a m\u00e3o-p\u00e9-boca, uma enterovirose aguda, apresenta-se como exantemas localizados na palma das m\u00e3os, plantas dos p\u00e9s e regi\u00e3o ventral dos dedos e ulcera\u00e7\u00f5es intraorais na regi\u00e3o do palato mole, podendo se estender para a regi\u00e3o peribucal. Esse quadro, na maioria dos casos, gera extremo desconforto, dor, inapet\u00eancia e irritabilidade nas crian\u00e7as acometidas. Apesar de a doen\u00e7a ser autolimitante, alguns medicamentos podem ser prescritos, como:","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558604,"hashId":"1573319c527653ca0ddcd7f9d4f383a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a m\u00e3o-p\u00e9-boca, uma enterovirose aguda, apresenta-se como exantemas localizados na palma das m\u00e3os, plantas dos p\u00e9s e regi\u00e3o ventral dos dedos e ulcera\u00e7\u00f5es intraorais na regi\u00e3o do palato mole, podendo se estender para a regi\u00e3o peribucal. Esse quadro, na maioria dos casos, gera extremo desconforto, dor, inapet\u00eancia e irritabilidade nas crian\u00e7as acometidas. Apesar de a doen\u00e7a ser autolimitante, alguns medicamentos podem ser prescritos, como:<\/p>","resposta":10192743,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico para controle da dor, antibi\u00f3tico do tipo macrol\u00eddeo (Azitromicina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.","id":10192739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sico para controle da dor, antibi\u00f3tico do tipo macrol\u00eddeo (Azitromicina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico para controle da dor, anest\u00e9sico t\u00f3pico para al\u00edvio da dor local, antiviral (Aciclovir), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.","id":10192740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sico para controle da dor, anest\u00e9sico t\u00f3pico para al\u00edvio da dor local, antiviral (Aciclovir), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico para controle da dor, antibi\u00f3tico do tipo penicilina (Amoxicilina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.","id":10192741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sico para controle da dor, antibi\u00f3tico do tipo penicilina (Amoxicilina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico para controle da dor, anest\u00e9sico t\u00f3pico para al\u00edvio da dor local, antibi\u00f3tico do tipo macrol\u00eddeo (Azitromicina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.","id":10192742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sico para controle da dor, anest\u00e9sico t\u00f3pico para al\u00edvio da dor local, antibi\u00f3tico do tipo macrol\u00eddeo (Azitromicina), podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Analg\u00e9sico para controle da dor, podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.","id":10192743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analg\u00e9sico para controle da dor, podendo ser tamb\u00e9m administrados anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo sist\u00eamico de aplicar o fl\u00faor, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:36:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2602149,"hashId":"33fafdd9dc5288d22ecb081ec798508f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo sist\u00eamico de aplicar o fl\u00faor, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10378932,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fl\u00faor n\u00e3o \u00e9 ingerido: pasta de dente fluoretada, bochechos com fl\u00faor, aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor profissional.","id":10378931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fl\u00faor n\u00e3o \u00e9 ingerido: pasta de dente fluoretada, bochechos com fl\u00faor, aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 relacionado ao fato de o fl\u00faor ser ingerido e circular pelo organismo: \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico, fluoreta\u00e7\u00e3o do sal de cozinha.","id":10378932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 relacionado ao fato de o fl\u00faor ser ingerido e circular pelo organismo: \u00e1gua de abastecimento p\u00fablico, fluoreta\u00e7\u00e3o do sal de cozinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso do fl\u00faor completa o polimento nas superf\u00edcies interproximais.","id":10378933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do fl\u00faor completa o polimento nas superf\u00edcies interproximais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser feito com o aux\u00edlio de uma pasta de baixa abrasividade, geralmente \u00e0 base de pedra-pomes e fluoretada.","id":10378934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser feito com o aux\u00edlio de uma pasta de baixa abrasividade, geralmente \u00e0 base de pedra-pomes e fluoretada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processamento do filme radiogr\u00e1fico objetiva transformar a imagem latente em imagem vis\u00edvel. A subst\u00e2ncia que n\u00e3o faz parte do processo de revela\u00e7\u00e3o do filme radiogr\u00e1fico \u00e9:","provas":[{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:36:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2602147,"hashId":"d9d58cb47fee0e3ec9241676cacd0196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento do filme radiogr\u00e1fico objetiva transformar a imagem latente em imagem vis\u00edvel. A subst\u00e2ncia que n\u00e3o faz parte do processo de revela\u00e7\u00e3o do filme radiogr\u00e1fico \u00e9:<\/p>","resposta":10378925,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixador.","id":10378922,"corpo":"<p>Fixador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1gua.","id":10378923,"corpo":"<p>\u00c1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revelador","id":10378924,"corpo":"<p>Revelador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condicionador","id":10378925,"corpo":"<p>Condicionador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Filmes e Processamento Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417574,"slug":"odontologia-filmes-e-processamento-radiografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) possui uma longa tradi\u00e7\u00e3o em metodologia de levantamentos epidemiol\u00f3gicos, que inclui uma descri\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico que podem ser prontamente entendidos e aplicados por programas de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. O manual da OMS Levantamentos em Sa\u00fade Bucal \u2013 M\u00e9todos B\u00e1sicos tem encorajado os pa\u00edses a realizar levantamentos em sa\u00fade bucal padronizados que s\u00e3o compar\u00e1veis internacionalmente. Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplicabilidade dos c\u00f3digos e crit\u00e9rios preconizados pela OMS para o diagn\u00f3stico e registro da condi\u00e7\u00e3o dental relativa \u00e0 doen\u00e7a c\u00e1rie.","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558596,"hashId":"726fdd9e539995113b53bfc3b5bc4200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) possui uma longa tradi\u00e7\u00e3o em metodologia de levantamentos epidemiol\u00f3gicos, que inclui uma descri\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico que podem ser prontamente entendidos e aplicados por programas de sa\u00fade p\u00fablica em todo o mundo. O manual da OMS Levantamentos em Sa\u00fade Bucal \u2013 M\u00e9todos B\u00e1sicos tem encorajado os pa\u00edses a realizar levantamentos em sa\u00fade bucal padronizados que s\u00e3o compar\u00e1veis internacionalmente. Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplicabilidade dos c\u00f3digos e crit\u00e9rios preconizados pela OMS para o diagn\u00f3stico e registro da condi\u00e7\u00e3o dental relativa \u00e0 doen\u00e7a c\u00e1rie.<\/p>","resposta":10192702,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1rie \u00e9 registrada como presente quando uma les\u00e3o em um sulco ou fissura, ou em uma superf\u00edcie lisa do dente, possui cavidade evidente, esmalte sem suporte, ou fundo ou parede amolecidos de modo detect\u00e1vel.","id":10192699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1rie \u00e9 registrada como presente quando uma les\u00e3o em um sulco ou fissura, ou em uma superf\u00edcie lisa do dente, possui cavidade evidente, esmalte sem suporte, ou fundo ou parede amolecidos de modo detect\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma coroa \u00e9 considerada restaurada com c\u00e1rie quando possui uma ou mais restaura\u00e7\u00f5es permanentes e uma ou mais \u00e1reas que est\u00e3o cariadas.","id":10192700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coroa \u00e9 considerada restaurada com c\u00e1rie quando possui uma ou mais restaura\u00e7\u00f5es permanentes e uma ou mais \u00e1reas que est\u00e3o cariadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um dente deve ser considerado presente na boca quando qualquer parte dele esteja vis\u00edvel.","id":10192701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dente deve ser considerado presente na boca quando qualquer parte dele esteja vis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se um dente permanente e um dec\u00edduo ocuparem o mesmo espa\u00e7o dent\u00e1rio, somente a condi\u00e7\u00e3o do dente que erupcionou primeiro \u00e9 a que deve ser registrada.","id":10192702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um dente permanente e um dec\u00edduo ocuparem o mesmo espa\u00e7o dent\u00e1rio, somente a condi\u00e7\u00e3o do dente que erupcionou primeiro \u00e9 a que deve ser registrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo \u201cselante de fissura\u201d \u00e9 usado para dentes nos quais um selante de fissuras est\u00e1 presente na superf\u00edcie oclusal, entretanto, se um dente com selante possui c\u00e1rie, ele deveria ser codificado como cariado.","id":10192703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo \u201cselante de fissura\u201d \u00e9 usado para dentes nos quais um selante de fissuras est\u00e1 presente na superf\u00edcie oclusal, entretanto, se um dente com selante possui c\u00e1rie, ele deveria ser codificado como cariado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Tipos, Localiza\u00e7\u00e3o e Sintomas da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417580,"slug":"odontologia-tipos-localizacao-e-sintomas-da-carie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Penicilina \u00e9 um termo gen\u00e9rico para um grupo de antibi\u00f3ticos que compartilham um n\u00facleo de anel \u03b2lact\u00e2mico. A s\u00edntese da estrutura b\u00e1sica das penicilinas, em 1958, possibilitou sua manipula\u00e7\u00e3o por meio da adi\u00e7\u00e3o de in\u00fameras cadeias laterais aos an\u00e9is \u03b2-lact\u00e2micos e tiazolid\u00ednicos. Diferentes sais (Na+, K+, proca\u00edna, benzatina) tamb\u00e9m foram criados com prop\u00f3sitos farmacocin\u00e9ticos. Apesar de seu amplo gama de a\u00e7\u00e3o, estes f\u00e1rmacos podem sofrer intera\u00e7\u00f5es medicamentosas importantes com diferentes f\u00e1rmacos, EXCETO:","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558609,"hashId":"3ebeae15a41d94568fecce248e7be17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina \u00e9 um termo gen\u00e9rico para um grupo de antibi\u00f3ticos que compartilham um n\u00facleo de anel \u03b2lact\u00e2mico. A s\u00edntese da estrutura b\u00e1sica das penicilinas, em 1958, possibilitou sua manipula\u00e7\u00e3o por meio da adi\u00e7\u00e3o de in\u00fameras cadeias laterais aos an\u00e9is \u03b2-lact\u00e2micos e tiazolid\u00ednicos. Diferentes sais (Na+, K+, proca\u00edna, benzatina) tamb\u00e9m foram criados com prop\u00f3sitos farmacocin\u00e9ticos. Apesar de seu amplo gama de a\u00e7\u00e3o, estes f\u00e1rmacos podem sofrer intera\u00e7\u00f5es medicamentosas importantes com diferentes f\u00e1rmacos, EXCETO:<\/p>","resposta":10192765,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As penicilinas orais (penicilina G, penicilina V, amoxicilina) podem ser antagonizadas por antibi\u00f3ticos bacteriost\u00e1ticos (tetraciclina, eritromicina).","id":10192764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penicilinas orais (penicilina G, penicilina V, amoxicilina) podem ser antagonizadas por antibi\u00f3ticos bacteriost\u00e1ticos (tetraciclina, eritromicina).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As penicilinas orais (penicilina G, penicilina V, amoxicilina) podem ser antagonizadas por antibi\u00f3ticos bactericidas (clindamicina).","id":10192765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penicilinas orais (penicilina G, penicilina V, amoxicilina) podem ser antagonizadas por antibi\u00f3ticos bactericidas (clindamicina).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os AINEs podem aumentar a meia-vida no soro das penicilinas por meio da redu\u00e7\u00e3o da sua elimina\u00e7\u00e3o renal.","id":10192766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os AINEs podem aumentar a meia-vida no soro das penicilinas por meio da redu\u00e7\u00e3o da sua elimina\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A probenecida (ou probenecid) \u00e9 um dos principais agentes uricos\u00faricos, seu uso associado \u00e0s penicilinas pode aumentar a meia-vida no soro destes antibi\u00f3ticos por meio da redu\u00e7\u00e3o da sua elimina\u00e7\u00e3o renal.","id":10192767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probenecida (ou probenecid) \u00e9 um dos principais agentes uricos\u00faricos, seu uso associado \u00e0s penicilinas pode aumentar a meia-vida no soro destes antibi\u00f3ticos por meio da redu\u00e7\u00e3o da sua elimina\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos que est\u00e3o utilizando f\u00e1rmacos bloqueadores \u03b2-adren\u00e9rgicos podem ter resposta reduzida ou ausente aos agonistas dos receptores \u03b2-adren\u00e9rgicos indicados para o tratamento de broncoespasmo anafil\u00e1tico induzido por penicilina.","id":10192768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos que est\u00e3o utilizando f\u00e1rmacos bloqueadores \u03b2-adren\u00e9rgicos podem ter resposta reduzida ou ausente aos agonistas dos receptores \u03b2-adren\u00e9rgicos indicados para o tratamento de broncoespasmo anafil\u00e1tico induzido por penicilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo neoplasia significa \u201cnovo crescimento\u201d, e um novo crescimento \u00e9 denominado de neoplasma. O termo tumor foi originalmente aplicado ao edema causado pela inflama\u00e7\u00e3o, mas o uso n\u00e3o neopl\u00e1sico de tumor praticamente desapareceu; portanto, o termo atualmente se iguala a neoplasia. Diante disso e apesar de sua morfologia relativamente simples, as gl\u00e2ndulas salivares d\u00e3o origem a nada menos que 30 tumores histologicamente distintos. Diante disso, assinale a alternativa CORRETA que descreve um tumor benigno de gl\u00e2ndula salivar.","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:52:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558610,"hashId":"e7f660512a39e403811aec1bb9ab39b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo neoplasia significa \u201cnovo crescimento\u201d, e um novo crescimento \u00e9 denominado de neoplasma. O termo tumor foi originalmente aplicado ao edema causado pela inflama\u00e7\u00e3o, mas o uso n\u00e3o neopl\u00e1sico de tumor praticamente desapareceu; portanto, o termo atualmente se iguala a neoplasia. Diante disso e apesar de sua morfologia relativamente simples, as gl\u00e2ndulas salivares d\u00e3o origem a nada menos que 30 tumores histologicamente distintos. Diante disso, assinale a alternativa CORRETA que descreve um tumor benigno de gl\u00e2ndula salivar.<\/p>","resposta":10192770,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adenomas pleomorfos s\u00e3o tumores que apresentam baixa diversidade histopatol\u00f3gica; essas neoplasias foram chamadas tamb\u00e9m de tumores mistos.","id":10192769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adenomas pleomorfos s\u00e3o tumores que apresentam baixa diversidade histopatol\u00f3gica; essas neoplasias foram chamadas tamb\u00e9m de tumores mistos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tumores de Warthin ocorrem muito mais frequentemente em homens do que em mulheres, refletindo, talvez, a maior preval\u00eancia do tabagismo, um fator de predisposi\u00e7\u00e3o, entre os homens.","id":10192770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores de Warthin ocorrem muito mais frequentemente em homens do que em mulheres, refletindo, talvez, a maior preval\u00eancia do tabagismo, um fator de predisposi\u00e7\u00e3o, entre os homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fibroma mucoso s\u00e3o tumores benignos hiperpl\u00e1sicos mais frequentemente encontrados em gl\u00e2ndulas salivares maiores.","id":10192771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibroma mucoso s\u00e3o tumores benignos hiperpl\u00e1sicos mais frequentemente encontrados em gl\u00e2ndulas salivares maiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adenoma canalicular \u00e9 um tumor benigno de ocorr\u00eancia frequente e predile\u00e7\u00e3o por gl\u00e2ndulas salivares menores.","id":10192772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adenoma canalicular \u00e9 um tumor benigno de ocorr\u00eancia frequente e predile\u00e7\u00e3o por gl\u00e2ndulas salivares menores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O papiloma ductal \u00e9 uma rara entidade em gl\u00e2ndulas salivares menores; quando o tumor ocorre na gl\u00e2ndula salivar maior, o acometimento atinge principalmente a gl\u00e2ndula par\u00f3tida.","id":10192773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papiloma ductal \u00e9 uma rara entidade em gl\u00e2ndulas salivares menores; quando o tumor ocorre na gl\u00e2ndula salivar maior, o acometimento atinge principalmente a gl\u00e2ndula par\u00f3tida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as das Gl\u00e2ndulas Salivares","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417418,"slug":"odontologia-doencas-das-glandulas-salivares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentes acometidos por processos cariosos podem, ap\u00f3s criteriosa avalia\u00e7\u00e3o, ser tratados pela t\u00e9cnica de pulpotomia de Cvek. Sobre essa t\u00e9cnica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:50:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558606,"hashId":"1bfa965917b9658477908017afd0049e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentes acometidos por processos cariosos podem, ap\u00f3s criteriosa avalia\u00e7\u00e3o, ser tratados pela t\u00e9cnica de pulpotomia de Cvek. Sobre essa t\u00e9cnica, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10192753,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem alta taxa de sucesso quando aplicada em dentes sem sinais e sintomas.","id":10192749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem alta taxa de sucesso quando aplicada em dentes sem sinais e sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segura para molares permanentes de dentes jovens com exposi\u00e7\u00e3o pulpar provocada por c\u00e1rie.","id":10192750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segura para molares permanentes de dentes jovens com exposi\u00e7\u00e3o pulpar provocada por c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o da polpa deve ser realizada com broca diamantada em alta rota\u00e7\u00e3o com irriga\u00e7\u00e3o abundante.","id":10192751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remo\u00e7\u00e3o da polpa deve ser realizada com broca diamantada em alta rota\u00e7\u00e3o com irriga\u00e7\u00e3o abundante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se remover cerca de 1 a 2 mm dessa polpa contaminada, mantendo a polpa sadia abaixo.","id":10192752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se remover cerca de 1 a 2 mm dessa polpa contaminada, mantendo a polpa sadia abaixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10192753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um exame periodontal, os seguintes descritores cl\u00ednicos devem ser avaliados: sangramento \u00e0 sondagem, profundidade \u00e0 sondagem, n\u00edvel de inser\u00e7\u00e3o, envolvimento de furca e mobilidade dent\u00e1ria. Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo:I - Independentemente dos sinais e sintomas apresentados, todos os pacientes devem ser sondados para a investiga\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3sticos de poss\u00edveis doen\u00e7as periodontais.II - A sondagem deve ser executada na superf\u00edcie de cada dente.III - Erros inerentes \u00e0 sondagem periodontal incluem espessura da sonda, mau posicionamento da sonda, press\u00e3o aplicada e grau de inflama\u00e7\u00e3o.IV - Pacientes que apresentam prolapso da v\u00e1lvula mitral com regurgita\u00e7\u00e3o devem ser pr\u00e9-medicados 1 hora antes da sess\u00e3o de sondagem.Assinale a alternativa que apresenta os itens CORRETOS.","provas":[{"id":88921,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2562248,"hashId":"d7add71cacac84d91713211ec1fe17b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um exame periodontal, os seguintes descritores cl\u00ednicos devem ser avaliados: sangramento \u00e0 sondagem, profundidade \u00e0 sondagem, n\u00edvel de inser\u00e7\u00e3o, envolvimento de furca e mobilidade dent\u00e1ria. Sobre esse assunto, considere as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Independentemente dos sinais e sintomas apresentados, todos os pacientes devem ser sondados para a investiga\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3sticos de poss\u00edveis doen\u00e7as periodontais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A sondagem deve ser executada na superf\u00edcie de cada dente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Erros inerentes \u00e0 sondagem periodontal incluem espessura da sonda, mau posicionamento da sonda, press\u00e3o aplicada e grau de inflama\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Pacientes que apresentam prolapso da v\u00e1lvula mitral com regurgita\u00e7\u00e3o devem ser pr\u00e9-medicados 1 hora antes da sess\u00e3o de sondagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os itens <strong>CORRETOS<\/strong>.<\/p>","resposta":10208486,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10208484,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":10208485,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":10208486,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":10208487,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10208488,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo da raspagem e do alisamento radicular \u00e9 restaurar a sa\u00fade gengival, removendo por completo os elementos que promovem a inflama\u00e7\u00e3o gengival (i. e., biofilme, c\u00e1lculo e endotoxinas) da superf\u00edcie dent\u00e1ria. No que tange a isso \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":88507,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:52:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2558611,"hashId":"dab06b0af27def5a53ef5a7fe80e0789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da raspagem e do alisamento radicular \u00e9 restaurar a sa\u00fade gengival, removendo por completo os elementos que promovem a inflama\u00e7\u00e3o gengival (i. e., biofilme, c\u00e1lculo e endotoxinas) da superf\u00edcie dent\u00e1ria. No que tange a isso \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10192778,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A raspagem e o alisamento radicular n\u00e3o s\u00e3o procedimentos separados. Todos os princ\u00edpios da raspagem s\u00e3o, tamb\u00e9m, aplic\u00e1veis ao alisamento radicular.","id":10192774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raspagem e o alisamento radicular n\u00e3o s\u00e3o procedimentos separados. Todos os princ\u00edpios da raspagem s\u00e3o, tamb\u00e9m, aplic\u00e1veis ao alisamento radicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre raspagem e alisamento radicular \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de grau.","id":10192775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre raspagem e alisamento radicular \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A natureza da superf\u00edcie dent\u00e1ria determina o grau em que a superf\u00edcie dever\u00e1 ser raspada ou alisada.","id":10192776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza da superf\u00edcie dent\u00e1ria determina o grau em que a superf\u00edcie dever\u00e1 ser raspada ou alisada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A raspagem e o alisamento radicular pertencem \u00e0 fase inicial de uma sequ\u00eancia ordenada de tratamento.","id":10192777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raspagem e o alisamento radicular pertencem \u00e0 fase inicial de uma sequ\u00eancia ordenada de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":10192778,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O am\u00e1lgama odontol\u00f3gico \u00e9 uma liga de merc\u00fario Hgo com limalha que cont\u00e9m prata (Ag); estanho (Sn); cobre (Cu) e a f\u00f3rmula \u00e9 dependente dos fabricantes. Algumas limas apresentam, tamb\u00e9m, \u00edndio (In); zinco (Zn); platina (Pt) e pal\u00e1dio (Pd). O merc\u00fario causa preju\u00edzo ao meio ambiente e nos seres vivos, o processo de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente ocorre por descuido na utiliza\u00e7\u00e3o deste metal e seu descarte inadvertido nos lixos, terra, \u00e1gua e ar. Sobre os cuidados do Auxiliar em Sa\u00fade Bucal no manuseio do am\u00e1lgama odontol\u00f3gico \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":89063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 18:40:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594954,"hashId":"888832fac8ce76bb6d1c728d3bd6cef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O am\u00e1lgama odontol\u00f3gico \u00e9 uma liga de merc\u00fario Hgo com limalha que cont\u00e9m prata (Ag); estanho (Sn); cobre (Cu) e a f\u00f3rmula \u00e9 dependente dos fabricantes. Algumas limas apresentam, tamb\u00e9m, \u00edndio (In); zinco (Zn); platina (Pt) e pal\u00e1dio (Pd). O merc\u00fario causa preju\u00edzo ao meio ambiente e nos seres vivos, o processo de contamina\u00e7\u00e3o do meio ambiente ocorre por descuido na utiliza\u00e7\u00e3o deste metal e seu descarte inadvertido nos lixos, terra, \u00e1gua e ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados do Auxiliar em Sa\u00fade Bucal no manuseio do am\u00e1lgama odontol\u00f3gico \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10353427,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se utilizar a menor rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de merc\u00fario na liga","id":10353425,"corpo":"<p>Deve-se utilizar a menor rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de merc\u00fario na liga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O isolamento absoluto deve ser utilizado para evitar queda de am\u00e1lgama na cavidade bucal","id":10353426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O isolamento absoluto deve ser utilizado para evitar queda de am\u00e1lgama na cavidade bucal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A prioridade \u00e9 para o uso de amalgamadores seguros que n\u00e3o apresentem vazamentos de merc\u00fario.","id":10353427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prioridade \u00e9 para o uso de amalgamadores seguros que n\u00e3o apresentem vazamentos de merc\u00fario.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vantagem do amalgama em c\u00e1psula \u00e9 a possibilidade do descarte em lixo comum","id":10353428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vantagem do amalgama em c\u00e1psula \u00e9 a possibilidade do descarte em lixo comum<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o, dentre outros:","provas":[{"id":97996,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dourados","sigla":"","id":6189,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"prefeitura-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Dourados - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 19:40:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2673975,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o bens da Uni\u00e3o, dentre outros:<\/p>","resposta":10697770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as terras devolutas, em sua qualidade de bens dominicais","id":10697769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as terras devolutas, em sua qualidade de bens dominicais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os recursos naturais da plataforma continental e da zona econ\u00f4mica exclusiva","id":10697770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos naturais da plataforma continental e da zona econ\u00f4mica exclusiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os recursos minerais, excluindo os do subsolo","id":10697771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos minerais, excluindo os do subsolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os pertencentes \u00e0s autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais","id":10697772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pertencentes \u00e0s autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 95","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","oab":true,"nome":"Bens da Uni\u00e3o (artigo 20 da CF)","pai":407596,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407597,"slug":"direito-constitucional-bens-da-uniao-artigo-20-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do requisito compet\u00eancia dos atos administrativos, julgue os seguintes itens. I A legitimidade dos atos administrativos pressup\u00f5e compet\u00eancia definida em lei. II No sil\u00eancio das normas jur\u00eddicas, presumem-se competentes para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas os agentes p\u00fablicos executores, de plano hierarquicamente inferior. III A compet\u00eancia administrativa \u00e9 improrrog\u00e1vel e inderrog\u00e1vel. IV \u00c9 deleg\u00e1vel a compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos e para a decis\u00e3o de recurso administrativo, desde que em primeira inst\u00e2ncia administrativa.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":93445,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 19:42:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2628061,"hashId":"a5d8d9f966b62b815e7af8ac6df0d95a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do requisito compet\u00eancia dos atos administrativos, julgue os seguintes itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A legitimidade dos atos administrativos pressup\u00f5e compet\u00eancia definida em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II No sil\u00eancio das normas jur\u00eddicas, presumem-se competentes para aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas os agentes p\u00fablicos executores, de plano hierarquicamente inferior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III A compet\u00eancia administrativa \u00e9 improrrog\u00e1vel e inderrog\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u00c9 deleg\u00e1vel a compet\u00eancia para a edi\u00e7\u00e3o de atos normativos e para a decis\u00e3o de recurso administrativo, desde que em primeira inst\u00e2ncia administrativa.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":10489016,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10489015,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":10489016,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":10489017,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10489018,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":10489019,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anest\u00e9sico local que deve ser evitado em gestantes devido ao risco potencial de metemoglobinemia:","provas":[{"id":86681,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-odontologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2519547,"hashId":"eef268d039c984250abecbb271b7f62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Anest\u00e9sico local que deve ser evitado em gestantes devido ao risco potencial de metemoglobinemia:<\/p>","resposta":10023233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bupivaca\u00edna","id":10023230,"corpo":"<p>bupivaca\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna","id":10023231,"corpo":"<p>lidoca\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"artica\u00edna","id":10023232,"corpo":"<p>artica\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"priloca\u00edna","id":10023233,"corpo":"<p>priloca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao f\u00f3rceps indicado para a exodontia do primeiro molar inferior direito e do canino superior esquerdo, respectivamente:","provas":[{"id":86681,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-odontologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2519553,"hashId":"d6831b2a84cf59fabd5f1c626c7e87b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao f\u00f3rceps indicado para a exodontia do primeiro molar inferior direito e do canino superior esquerdo, respectivamente:<\/p>","resposta":10023258,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"151 e 65","id":10023257,"corpo":"<p>151 e 65<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17 e 150","id":10023258,"corpo":"<p>17 e 150<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18L e 151","id":10023259,"corpo":"<p>18L e 151<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"01 e 69","id":10023260,"corpo":"<p>01 e 69<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de cisto odontog\u00eanico que envolve a coroa de um dente impactado e se conecta ao dente pela jun\u00e7\u00e3o amelocement\u00e1ria:","provas":[{"id":86681,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-odontologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2519559,"hashId":"a082924de069c7fdaa7dcb7d794a02eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de cisto odontog\u00eanico que envolve a coroa de um dente impactado e se conecta ao dente pela jun\u00e7\u00e3o amelocement\u00e1ria:<\/p>","resposta":10023281,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto dent\u00edgero","id":10023281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto dent\u00edgero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisto periodontal lateral","id":10023282,"corpo":"<p>cisto periodontal lateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cisto odontog\u00eanico glandular","id":10023283,"corpo":"<p>cisto odontog\u00eanico glandular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cisto periapical","id":10023284,"corpo":"<p>cisto periapical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial, na qual v\u00e1rios fatores gen\u00e9ticos, ambientais e comportamentais interagem. De acordo com o diagrama proposto por Fejerskoy e Manji (1990), os fatores determinantes do processo da doen\u00e7a c\u00e1rie atuam no n\u00edvel da superf\u00edcie dent\u00e1ria e no n\u00edvel indiv\u00edduo\/popula\u00e7\u00e3o. Dentre os fatores que atuam no n\u00edvel indiv\u00edduo\/popula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":86681,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-odontologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 22:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2519539,"hashId":"2258e69590bb9ff36efae74bbb172aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial, na qual v\u00e1rios fatores gen\u00e9ticos, ambientais e comportamentais interagem. De acordo com o diagrama proposto por Fejerskoy e Manji (1990), os fatores determinantes do processo da doen\u00e7a c\u00e1rie atuam no n\u00edvel da superf\u00edcie dent\u00e1ria e no n\u00edvel indiv\u00edduo\/popula\u00e7\u00e3o. Dentre os fatores que atuam no n\u00edvel indiv\u00edduo\/popula\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10023198,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fl\u00faor e dieta","id":10023196,"corpo":"<p>fl\u00faor e dieta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conhecimento e biofilme dental","id":10023197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conhecimento e biofilme dental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"renda e classe social","id":10023198,"corpo":"<p>renda e classe social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capacidade tamp\u00e3o e atitude","id":10023199,"corpo":"<p>capacidade tamp\u00e3o e atitude<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao sentido ou \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es no texto.","provas":[{"id":89086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":89067,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":89088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":89090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":89061,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Biblioteca - 2022"},{"id":89092,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-telefonista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Telefonista - 2022"},{"id":89093,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":89066,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":89063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 13:15:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594420,"hashId":"7b77434f2a51867fbb2cb44f50085b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao sentido ou \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de palavras e express\u00f5es no texto.<\/p>","resposta":10351247,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na linha fina (trecho abaixo do t\u00edtulo), todos os elementos citados a seguir fazem refer\u00eancia a \u201cCovid longa\u201d: \u201cEla\u201d, \u201c-la\u201d (de \u201cdecifr\u00e1-la\u201d) e \u201ca heran\u00e7a maldita da pandemia\u201d.","id":10351247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha fina (trecho abaixo do t\u00edtulo), todos os elementos citados a seguir fazem refer\u00eancia a \u201cCovid longa\u201d: \u201cEla\u201d, \u201c-la\u201d (de \u201cdecifr\u00e1-la\u201d) e \u201ca heran\u00e7a maldita da pandemia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O adjetivo \u201calarmante\u201d, no terceiro par\u00e1grafo, caracteriza a gravidade da infec\u00e7\u00e3o pela Covid, cujos sintomas perduram em metade dos afetados.","id":10351248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adjetivo \u201calarmante\u201d, no terceiro par\u00e1grafo, caracteriza a gravidade da infec\u00e7\u00e3o pela Covid, cujos sintomas perduram em metade dos afetados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201croleta russa\u201d, no quinto par\u00e1grafo, refere-se \u00e0 baixa probabilidade de prote\u00e7\u00e3o contra a s\u00edndrome da Covid longa por meio da imuniza\u00e7\u00e3o.","id":10351249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201croleta russa\u201d, no quinto par\u00e1grafo, refere-se \u00e0 baixa probabilidade de prote\u00e7\u00e3o contra a s\u00edndrome da Covid longa por meio da imuniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os adjetivos \u201csorrateira\u201d e \u201ctrai\u00e7oeira\u201d, no \u00faltimo par\u00e1grafo, caracterizam a mesma forma de manifesta\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome da Covid longa.","id":10351250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adjetivos \u201csorrateira\u201d e \u201ctrai\u00e7oeira\u201d, no \u00faltimo par\u00e1grafo, caracterizam a mesma forma de manifesta\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome da Covid longa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:Covid longa: as novas descobertas Ela atinge pelo menos um em cada dez infectados e tem consequ\u00eancias persistentes, que podem durar meses ou anos: danos vasculares, cerebrais e no sistema imunol\u00f3gico. Mas a ci\u00eancia come\u00e7a a decifr\u00e1-la, e j\u00e1 testa um arsenal de medicamentos contra a Covid longa \u2013 a heran\u00e7a maldita da pandemia.Por Bruno Garattoni e Tiago Cordeiro, 15 jun 2022, 13h05\t[...]\tSe voc\u00ea continuar com sintomas tr\u00eas meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o inicial, est\u00e1 com Covid longa. Podem ser problemas diretamente relacionados aos sistemas respirat\u00f3rio e cardiovascular, como fadiga cr\u00f4nica, falta de ar e taquicardia severa \u2013 que transformam at\u00e9 as coisas mais triviais, como subir escadas, num supl\u00edcio. Ou mais enigm\u00e1ticos, como dores no corpo, tontura persistente, problemas auditivos, ins\u00f4nia, depress\u00e3o, perda de mem\u00f3ria e problemas cognitivos. Mais de 200 sintomas j\u00e1 foram associados \u00e0 s\u00edndrome. A OMS estima que 1 em cada 5 indiv\u00edduos que pegaram o coronav\u00edrus pode desenvolv\u00ea-la.\tEsse n\u00famero, 20%, foi confirmado por um estudo do Centers for Disease Control americano, que analisou os registros m\u00e9dicos de 353 mil pessoas. J\u00e1 uma an\u00e1lise do governo ingl\u00eas obteve um n\u00famero um pouco menor: 9,5% dos indiv\u00edduos vacinados, e 14,5% dos n\u00e3o vacinados, desenvolveram algum grau de Covid longa.\tEm aproximadamente metade dos casos, os sintomas eram graves, a ponto de impedir as atividades normais da pessoa. E, o que talvez seja mais alarmante, eles n\u00e3o costumam melhorar com o tempo. Sete meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, um ter\u00e7o das v\u00edtimas da Covid longa havia conseguido superar seus problemas respirat\u00f3rios \u2013 mas a incid\u00eancia de todos os demais problemas continuava praticamente igual.\tAs vacinas s\u00e3o altamente eficazes contra a hospitaliza\u00e7\u00e3o ou morte, mas n\u00e3o conseguem impedir que voc\u00ea pegue o v\u00edrus, tenha Covid \u2013 e desenvolva a forma longa da doen\u00e7a. No estudo do governo ingl\u00eas, a vacina\u00e7\u00e3o reduziu em 34,5% o risco da s\u00edndrome. \u00c9 um n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o modesto; e pode ser at\u00e9 menor. Cientistas da Universidade de Washington avaliaram 34 mil pessoas vacinadas e 113 mil n\u00e3o vacinadas nos EUA, e constataram que a imuniza\u00e7\u00e3o diminuiu em apenas 15% a incid\u00eancia de Covid longa.\tTanto o estudo ingl\u00eas quanto o americano consideraram pessoas vacinadas com duas doses \u2013 portanto, n\u00e3o levam em conta o poss\u00edvel aumento de prote\u00e7\u00e3o com a terceira dose. Mas \u00e9 pouco prov\u00e1vel que a dose de refor\u00e7o forne\u00e7a um ganho dram\u00e1tico ou permanente contra a Covid longa (inclusive porque os n\u00edveis de anticorpos contra o v\u00edrus caem naturalmente nos meses ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o). Ela continuar\u00e1 sendo um risco real. [...] E ela \u00e9 uma roleta russa. Mulheres correm um risco um pouco maior do que os homens (elas s\u00e3o 60% dos casos), e a s\u00edndrome \u00e9 mais frequente nas pessoas entre 36 e 64 anos. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta com a Covid inicial: quanto mais graves os sintomas da doen\u00e7a, maior a chance de ter Covid longa depois. Mas h\u00e1 estudos mostrando que ela tamb\u00e9m pode ocorrer ap\u00f3s casos leves.\tO fato \u00e9 que ainda n\u00e3o h\u00e1 como prever, com um grau de confian\u00e7a razo\u00e1vel, se algu\u00e9m ir\u00e1 ou n\u00e3o desenvolver a s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. Inclusive porque ela pode ser sorrateira, e s\u00f3 se manifestar semanas ap\u00f3s o fim da infec\u00e7\u00e3o inicial, ou agir de forma trai\u00e7oeira \u2013 s\u00e3o comuns os relatos de v\u00edtimas que se consideravam curadas da Covid longa, mas voltaram a ter problemas depois que tentaram se exercitar, por exemplo. [...]Fonte: https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/covid-longa-as-novas-descobertas-e-os-possiveis-tratamentos\/ (Adaptado)","id":554413,"enunciado":"<p>Texto-base para as quest\u00f5es 01 a 05:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Covid longa: as novas descobertas <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ela atinge pelo menos um em cada dez infectados e tem consequ\u00eancias persistentes, que podem durar meses ou anos: danos vasculares, cerebrais e no sistema imunol\u00f3gico. Mas a ci\u00eancia come\u00e7a a decifr\u00e1-la, e j\u00e1 testa um arsenal de medicamentos contra a Covid longa \u2013 a heran\u00e7a maldita da pandemia.<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por Bruno Garattoni e Tiago Cordeiro, 15 jun 2022, 13h05<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSe voc\u00ea continuar com sintomas tr\u00eas meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o inicial, est\u00e1 com Covid longa. Podem ser problemas diretamente relacionados aos sistemas respirat\u00f3rio e cardiovascular, como fadiga cr\u00f4nica, falta de ar e taquicardia severa \u2013 que transformam at\u00e9 as coisas mais triviais, como subir escadas, num supl\u00edcio. Ou mais enigm\u00e1ticos, como dores no corpo, tontura persistente, problemas auditivos, ins\u00f4nia, depress\u00e3o, perda de mem\u00f3ria e problemas cognitivos. Mais de 200 sintomas j\u00e1 foram associados \u00e0 s\u00edndrome. A OMS estima que 1 em cada 5 indiv\u00edduos que pegaram o coronav\u00edrus pode desenvolv\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEsse n\u00famero, 20%, foi confirmado por um estudo do Centers for Disease Control americano, que analisou os registros m\u00e9dicos de 353 mil pessoas. J\u00e1 uma an\u00e1lise do governo ingl\u00eas obteve um n\u00famero um pouco menor: 9,5% dos indiv\u00edduos vacinados, e 14,5% dos n\u00e3o vacinados, desenvolveram algum grau de Covid longa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm aproximadamente metade dos casos, os sintomas eram graves, a ponto de impedir as atividades normais da pessoa. E, o que talvez seja mais alarmante, eles n\u00e3o costumam melhorar com o tempo. Sete meses ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o, um ter\u00e7o das v\u00edtimas da Covid longa havia conseguido superar seus problemas respirat\u00f3rios \u2013 mas a incid\u00eancia de todos os demais problemas continuava praticamente igual.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAs vacinas s\u00e3o altamente eficazes contra a hospitaliza\u00e7\u00e3o ou morte, mas n\u00e3o conseguem impedir que voc\u00ea pegue o v\u00edrus, tenha Covid \u2013 e desenvolva a forma longa da doen\u00e7a. No estudo do governo ingl\u00eas, a vacina\u00e7\u00e3o reduziu em 34,5% o risco da s\u00edndrome. \u00c9 um n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o modesto; e pode ser at\u00e9 menor. Cientistas da Universidade de Washington avaliaram 34 mil pessoas vacinadas e 113 mil n\u00e3o vacinadas nos EUA, e constataram que a imuniza\u00e7\u00e3o diminuiu em apenas 15% a incid\u00eancia de Covid longa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTanto o estudo ingl\u00eas quanto o americano consideraram pessoas vacinadas com duas doses \u2013 portanto, n\u00e3o levam em conta o poss\u00edvel aumento de prote\u00e7\u00e3o com a terceira dose. Mas \u00e9 pouco prov\u00e1vel que a dose de refor\u00e7o forne\u00e7a um ganho dram\u00e1tico ou permanente contra a Covid longa (inclusive porque os n\u00edveis de anticorpos contra o v\u00edrus caem naturalmente nos meses ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o). Ela continuar\u00e1 sendo um risco real. [...] E ela \u00e9 uma roleta russa. Mulheres correm um risco um pouco maior do que os homens (elas s\u00e3o 60% dos casos), e a s\u00edndrome \u00e9 mais frequente nas pessoas entre 36 e 64 anos. Tamb\u00e9m h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta com a Covid inicial: quanto mais graves os sintomas da doen\u00e7a, maior a chance de ter Covid longa depois. Mas h\u00e1 estudos mostrando que ela tamb\u00e9m pode ocorrer ap\u00f3s casos leves.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO fato \u00e9 que ainda n\u00e3o h\u00e1 como prever, com um grau de confian\u00e7a razo\u00e1vel, se algu\u00e9m ir\u00e1 ou n\u00e3o desenvolver a s\u00edndrome p\u00f3s-Covid. Inclusive porque ela pode ser sorrateira, e s\u00f3 se manifestar semanas ap\u00f3s o fim da infec\u00e7\u00e3o inicial, ou agir de forma trai\u00e7oeira \u2013 s\u00e3o comuns os relatos de v\u00edtimas que se consideravam curadas da Covid longa, mas voltaram a ter problemas depois que tentaram se exercitar, por exemplo. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>https:\/\/super.abril.com.br\/saude\/covid-longa-as-novas-descobertas-e-os-possiveis-tratamentos\/ (Adaptado)<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa teve a parcela de seu financiamento ajustada (aumentou) em 20%. Ap\u00f3s 1 ano, sua nova parcela foi ajustada (aumentou) em 25%. Qual o aumento que essa pessoa teve ap\u00f3s os 2 ajustes em rela\u00e7\u00e3o ao valor da parcela inicial (antes dos 2 ajustes)?","provas":[{"id":89086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":89092,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-telefonista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Telefonista - 2022"},{"id":89090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":89093,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":89087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":89067,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":89088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":89061,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Biblioteca - 2022"},{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Dentista - 2022"},{"id":89066,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 13:15:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2594423,"hashId":"671ba946a00013b400b414262f639f6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa teve a parcela de seu financiamento ajustada (aumentou) em 20%. Ap\u00f3s 1 ano, sua nova parcela foi ajustada (aumentou) em 25%. Qual o aumento que essa pessoa teve ap\u00f3s os 2 ajustes em rela\u00e7\u00e3o ao valor da parcela inicial (antes dos 2 ajustes)?<\/p>","resposta":10351261,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":10351259,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45%","id":10351260,"corpo":"<p>45%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%","id":10351261,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100%","id":10351262,"corpo":"<p>100%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a equa\u00e7\u00e3o:2x \u2212 31\u200b = 52\u200b \u2212104\u200b Qual o valor de x?","provas":[{"id":89086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":89092,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-telefonista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Telefonista - 2022"},{"id":89090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":89093,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":89087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":89067,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":89088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":89061,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Biblioteca - 2022"},{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Dentista - 2022"},{"id":89066,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 13:15:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2594425,"hashId":"a72505815914ba5238ad424f3683fbdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a equa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"2x\\ -\\ \\frac{1}{3}\\ =\\ \\frac{2}{5}\\ -\\frac{4}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor de x?<\/p>","resposta":10351267,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61\u200b ","id":10351267,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":10351268,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3017\u200b ","id":10351269,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{30}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1517\u200b ","id":10351270,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{17}{15}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao rodar um dado de 6 lados, qual a probabilidade de obter o mesmo n\u00famero jogando o dado duas vezes?","provas":[{"id":89086,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":89092,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-telefonista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Telefonista - 2022"},{"id":89090,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":89093,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":89087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"},{"id":89067,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"},{"id":89088,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":89061,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Biblioteca - 2022"},{"id":89089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":89063,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Auxiliar de Dentista - 2022"},{"id":89066,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal de Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 13:15:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2594427,"hashId":"469ded2e3fdd60ffab27b2cb8dddb209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao rodar um dado de 6 lados, qual a probabilidade de obter o mesmo n\u00famero jogando o dado duas vezes?<\/p>","resposta":10351275,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61\u200b ","id":10351275,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"361\u200b ","id":10351276,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"31\u200b ","id":10351277,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"362\u200b ","id":10351278,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"GFT, 37 anos, gestante, 24 semanas. Em consulta pr\u00e9-natal descobriu ser portadora do v\u00edrus da hepatite B; foram solicitados exames que apresentaram os seguintes resultados: HbsAg +; HbeAg +; CV-HBV 10.000 UI\/ml; ALT 30; ALP 40. Sobre o caso hipot\u00e9tico, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":80061,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:28:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2384483,"hashId":"0cebc6d4b070e22ad2c92b603d5b1e2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">GFT, 37 anos, gestante, 24 semanas. Em consulta pr\u00e9-natal descobriu ser portadora do v\u00edrus da hepatite B; foram solicitados exames que apresentaram os seguintes resultados: HbsAg +; HbeAg +; CV-HBV 10.000 UI\/ml; ALT 30; ALP 40. Sobre o caso hipot\u00e9tico, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9437015,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Dever\u00e1 ser encaminhada ao pr\u00e9-natal de alto risco.","id":9437013,"corpo":"<p> Dever\u00e1 ser encaminhada ao pr\u00e9-natal de alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser indicada terapia profil\u00e1tica com tenofovir a partir de 28 semanas. ","id":9437014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser indicada terapia profil\u00e1tica com tenofovir a partir de 28 semanas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de HBeAG reagente n\u00e3o aumenta as chances de transmiss\u00e3o vertical.","id":9437015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de HBeAG reagente n\u00e3o aumenta as chances de transmiss\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido dessa paciente dever\u00e1 receber vacina e imunoglobulina anti-HBV. ","id":9437016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rec\u00e9m-nascido dessa paciente dever\u00e1 receber vacina e imunoglobulina anti-HBV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tratamento da hepatite B com alfapeguinterferona ou entecavir durante a gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicado.","id":9437017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da hepatite B com alfapeguinterferona ou entecavir durante a gesta\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mirtazapina \u00e9 eficaz no tratamento da depress\u00e3o. Sobre ela, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":85139,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2479217,"hashId":"59bf5703dc6966f73acc2c1d11beddd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mirtazapina \u00e9 eficaz no tratamento da depress\u00e3o. Sobre ela, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9847269,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mecanismo de a\u00e7\u00e3o desse f\u00e1rmaco \u00e9 o antagonismo aos receptores alfa2-adren\u00e9rgicos pr\u00e9-sin\u00e1pticos e o bloqueio dos receptores seroton\u00e9rgicos 5-HT2 e 5-HT3 p\u00f3s-sin\u00e1pticos. ","id":9847268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo de a\u00e7\u00e3o desse f\u00e1rmaco \u00e9 o antagonismo aos receptores alfa2-adren\u00e9rgicos pr\u00e9-sin\u00e1pticos e o bloqueio dos receptores seroton\u00e9rgicos 5-HT2 e 5-HT3 p\u00f3s-sin\u00e1pticos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem grande probabilidade de causar n\u00e1usea e diarreia, resultado de seus efeitos sobre os receptores seroton\u00e9rgicos. ","id":9847269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem grande probabilidade de causar n\u00e1usea e diarreia, resultado de seus efeitos sobre os receptores seroton\u00e9rgicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Costuma ser combinada com ISRSs ou venlafaxina para potencializar a resposta a antidepressivos ou para combater efeitos colaterais desses f\u00e1rmacos. ","id":9847270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Costuma ser combinada com ISRSs ou venlafaxina para potencializar a resposta a antidepressivos ou para combater efeitos colaterais desses f\u00e1rmacos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um antagonista potente de receptores histam\u00ednicos H1. ","id":9847271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um antagonista potente de receptores histam\u00ednicos H1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TIRADS \u00e9 um sistema de notifica\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos tireoidianos na ultrassonografia proposto pelo Col\u00e9gio Americano de Radiologia. Atrav\u00e9s de um sistema de pontua\u00e7\u00e3o padronizado para laudos, fornece aos usu\u00e1rios recomenda\u00e7\u00f5es sobre quando usar aspira\u00e7\u00e3o por agulha fina (PAAF) ou acompanhamento ultrassonogr\u00e1fico de n\u00f3dulos suspeitos e, ao deixar em seguran\u00e7a, n\u00f3dulos benignos e n\u00e3o suspeitos. S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas ultrassonogr\u00e1ficas que somam 2 pontos na classifica\u00e7\u00e3o TIRADS, EXCETO:","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385353,"hashId":"083d3d030bb121df6781c439579b980c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TIRADS \u00e9 um sistema de notifica\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos tireoidianos na ultrassonografia proposto pelo Col\u00e9gio Americano de Radiologia. Atrav\u00e9s de um sistema de pontua\u00e7\u00e3o padronizado para laudos, fornece aos usu\u00e1rios recomenda\u00e7\u00f5es sobre quando usar aspira\u00e7\u00e3o por agulha fina (PAAF) ou acompanhamento ultrassonogr\u00e1fico de n\u00f3dulos suspeitos e, ao deixar em seguran\u00e7a, n\u00f3dulos benignos e n\u00e3o suspeitos. S\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas ultrassonogr\u00e1ficas que somam 2 pontos na classifica\u00e7\u00e3o TIRADS, EXCETO:<\/p>","resposta":9440632,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Margens lobuladas.","id":9440629,"corpo":"<p>Margens lobuladas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Calcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.","id":9440630,"corpo":"<p>Calcifica\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ecogenicidade hipoecoica.","id":9440631,"corpo":"<p>Ecogenicidade hipoecoica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formato mais alto que largo.","id":9440632,"corpo":"<p>Formato mais alto que largo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Composi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida ou quase completamente s\u00f3lida. ","id":9440633,"corpo":"<p> Composi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida ou quase completamente s\u00f3lida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento considerado seguro em qualquer fase da gravidez \u00e9 a: ","provas":[{"id":85138,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia","id":19612,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-urologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2479312,"hashId":"882889a0ac9842a5c59f4cc58ef6e105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento considerado seguro em qualquer fase da gravidez \u00e9 a: <\/p>","resposta":9847651,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluoroquinolona.","id":9847648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluoroquinolona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nitrofuranto\u00edna. ","id":9847649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nitrofuranto\u00edna. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sulfonamida. ","id":9847650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sulfonamida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Penicilina.","id":9847651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica Cong\u00eanita (CDH) representa uma pequena propor\u00e7\u00e3o de todas as h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas. No entanto, \u00e9 uma das anomalias intrator\u00e1cicas do feto n\u00e3o card\u00edaco mais comuns. A maioria das h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas cong\u00eanitas s\u00e3o detectadas logo ap\u00f3s o nascimento ou em ultrassom pr\u00e9-natal. A mortalidade \u00e9 predominantemente decorrente do desenvolvimento de hipoplasia pulmonar, que ocorre devido ao efeito de massa no pulm\u00e3o em desenvolvimento. Esses neonatos apresentam hipoxemia e t\u00eam circula\u00e7\u00e3o fetal persistente devido \u00e0 hipoplasia pulmonar e hipertens\u00e3o pulmonar. Sobre as causas de imagens c\u00edsticas a\u00e9reas em RN, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385416,"hashId":"294b2bf935cb10fd37dbbb50dcd213f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A H\u00e9rnia Diafragm\u00e1tica Cong\u00eanita (CDH) representa uma pequena propor\u00e7\u00e3o de todas as h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas. No entanto, \u00e9 uma das anomalias intrator\u00e1cicas do feto n\u00e3o card\u00edaco mais comuns. A maioria das h\u00e9rnias diafragm\u00e1ticas cong\u00eanitas s\u00e3o detectadas logo ap\u00f3s o nascimento ou em ultrassom pr\u00e9-natal. A mortalidade \u00e9 predominantemente decorrente do desenvolvimento de hipoplasia pulmonar, que ocorre devido ao efeito de massa no pulm\u00e3o em desenvolvimento. Esses neonatos apresentam hipoxemia e t\u00eam circula\u00e7\u00e3o fetal persistente devido \u00e0 hipoplasia pulmonar e hipertens\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as causas de imagens c\u00edsticas a\u00e9reas em RN, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9440946,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enfisema lobar cong\u00eanito predomina nos lobos inferiores.","id":9440944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfisema lobar cong\u00eanito predomina nos lobos inferiores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A atresia br\u00f4nquica causa desvio no mediastino para o lado da les\u00e3o.","id":9440945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atresia br\u00f4nquica causa desvio no mediastino para o lado da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tipo mais comum de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita \u00e9 o de Bochdalek.","id":9440946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo mais comum de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita \u00e9 o de <em>Bochdalek<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A h\u00e9rnia de Morgagni \u00e9 menos frequente, posterior, com apresenta\u00e7\u00e3o mais precoce.","id":9440947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A h\u00e9rnia de <em>Morgagni <\/em>\u00e9 menos frequente, posterior, com apresenta\u00e7\u00e3o mais precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita das vias a\u00e9reas pulmonares \u00e9 bilateral na maioria das vezes.","id":9440948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A malforma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita das vias a\u00e9reas pulmonares \u00e9 bilateral na maioria das vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 85 anos, sexo masculino, hist\u00f3ria pr\u00e9via de diabetes tipo 2 e fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica, procurou atendimento com quadro de dor abdominal difusa, intensa (9+\/10+) com in\u00edcio h\u00e1 12 horas e piora h\u00e1 3 horas, associada a v\u00f4mitos importantes. Est\u00e1 agitado, sudor\u00e9tico, bastante incomodado com a dor. Ao exame f\u00edsico, hipocorado (+\/4+), taquipneico (31 irpm), taquic\u00e1rdico (122bpm), afebril (Tax 36,3\u00b0C), hipotenso (90x60 mmHg). Ausculta card\u00edaca mostrou arritmia, e ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome globoso, sem cicatrizes, ru\u00eddos hidroa\u00e9reos ausentes, timpanismo \u00e0 percuss\u00e3o, dor a palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda de todo abdome, sem rigidez. Sinal de Jobert negativo, sinal de Carnett negativo, sinal de Murphy negativo, sinal de Rovsing negativo, sinal de Gray-Turner negativo. Realizada passagem de cateter nasog\u00e1strico, que evidenciou sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o enegrecida e f\u00e9tida de caracter\u00edstica fecal\u00f3ide. Exames laboratoriais mostraram hemoglobina de 11,4 g%, hemat\u00f3crito de 34%, leuc\u00f3citos de 16.100 sem desvio para a esquerda. Amilase 184 U\/L, creatinina 2,2 mg%, pot\u00e1ssio de 3,4 mEq\/L, s\u00f3dio 138 mEq\/L, ur\u00e9ia 32 mg%, RNI 1,1, glicemia 162 mg%, PCR 324,7 mg%. Gasometria: pH 7,10, pCO2 44 mmHg, bicarbonato 13,7, excesso de base -15,6 mEq\/L, lactato 16mEq\/L Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor abdominal desse paciente, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:34:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2480008,"hashId":"69819aa7722351eea206c27b9acdaf86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 85 anos, sexo masculino, hist\u00f3ria pr\u00e9via de diabetes tipo 2 e fibrila\u00e7\u00e3o atrial cr\u00f4nica, procurou atendimento com quadro de dor abdominal difusa, intensa (9+\/10+) com in\u00edcio h\u00e1 12 horas e piora h\u00e1 3 horas, associada a v\u00f4mitos importantes. Est\u00e1 agitado, sudor\u00e9tico, bastante incomodado com a dor. Ao exame f\u00edsico, hipocorado (+\/4+), taquipneico (31 irpm), taquic\u00e1rdico (122bpm), afebril (Tax 36,3\u00b0C), hipotenso (90x60 mmHg). Ausculta card\u00edaca mostrou arritmia, e ausculta pulmonar com murm\u00fario vesicular sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome globoso, sem cicatrizes, ru\u00eddos hidroa\u00e9reos ausentes, timpanismo \u00e0 percuss\u00e3o, dor a palpa\u00e7\u00e3o superficial e profunda de todo abdome, sem rigidez. Sinal de Jobert negativo, sinal de Carnett negativo, sinal de Murphy negativo, sinal de Rovsing negativo, sinal de Gray-Turner negativo. Realizada passagem de cateter nasog\u00e1strico, que evidenciou sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o enegrecida e f\u00e9tida de caracter\u00edstica fecal\u00f3ide. Exames laboratoriais mostraram hemoglobina de 11,4 g%, hemat\u00f3crito de 34%, leuc\u00f3citos de 16.100 sem desvio para a esquerda. Amilase 184 U\/L, creatinina 2,2 mg%, pot\u00e1ssio de 3,4 mEq\/L, s\u00f3dio 138 mEq\/L, ur\u00e9ia 32 mg%, RNI 1,1, glicemia 162 mg%, PCR 324,7 mg%. Gasometria: pH 7,10, pCO2 44 mmHg, bicarbonato 13,7, excesso de base -15,6 mEq\/L, lactato 16mEq\/L <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor abdominal desse paciente, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9850604,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo quadro de dor de in\u00edcio agudo, sem sinais peritoneais, com acidose e aumento do lactato e da amilase, a principal suspeita diagn\u00f3stica \u00e9 de pancreatite aguda.","id":9850603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo quadro de dor de in\u00edcio agudo, sem sinais peritoneais, com acidose e aumento do lactato e da amilase, a principal suspeita diagn\u00f3stica \u00e9 de pancreatite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, sil\u00eancio abdominal e acidose por aumento do lactato sugerem isquemia intestinal.","id":9850604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria de fibrila\u00e7\u00e3o atrial, sil\u00eancio abdominal e acidose por aumento do lactato sugerem isquemia intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para esclarecimento diagn\u00f3stico, o melhor m\u00e9todo proped\u00eautico \u00e9 a radiografia de t\u00f3rax e abdome.","id":9850605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para esclarecimento diagn\u00f3stico, o melhor m\u00e9todo proped\u00eautico \u00e9 a radiografia de t\u00f3rax e abdome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dor desse paciente, associada aos sinais de choque e dispn\u00e9ia e hist\u00f3ria pregressa de diabetes, sugerem \u00edleo biliar.","id":9850606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor desse paciente, associada aos sinais de choque e dispn\u00e9ia e hist\u00f3ria pregressa de diabetes, sugerem \u00edleo biliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cirurgia minimamente invasiva vem ganhando um espa\u00e7o cada vez maior por propiciar opera\u00e7\u00f5es menos dolorosas e r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Essa t\u00e9cnica n\u00e3o \u00e9 isenta de complica\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rios cuidados perioperat\u00f3rios. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:33:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2479867,"hashId":"2b076a5764f76ac3fec4d1a9826cb099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia minimamente invasiva vem ganhando um espa\u00e7o cada vez maior por propiciar opera\u00e7\u00f5es menos dolorosas e r\u00e1pida recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Essa t\u00e9cnica n\u00e3o \u00e9 isenta de complica\u00e7\u00f5es, sendo necess\u00e1rios cuidados perioperat\u00f3rios. Sobre o assunto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9849979,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes com identifica\u00e7\u00e3o de baixa toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio ou hist\u00f3ria de dispn\u00e9ia, a cirurgia videolaparosc\u00f3pica est\u00e1 formalmente contraindicada.","id":9849978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com identifica\u00e7\u00e3o de baixa toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio ou hist\u00f3ria de dispn\u00e9ia, a cirurgia videolaparosc\u00f3pica est\u00e1 formalmente contraindicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A cirurgia videolaparosc\u00f3pica pode se associar ao aumento da incid\u00eancia de trombose venosa profunda por v\u00e1rios mecanismos, incluindo a posi\u00e7\u00e3o de proclive acentuado.","id":9849979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia videolaparosc\u00f3pica pode se associar ao aumento da incid\u00eancia de trombose venosa profunda por v\u00e1rios mecanismos, incluindo a posi\u00e7\u00e3o de proclive acentuado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de antagonistas do receptor da serotonina n\u00e3o se presta para a preven\u00e7\u00e3o das n\u00e1useas e v\u00f4mitos ap\u00f3s cirurgia laparosc\u00f3pica.","id":9849980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antagonistas do receptor da serotonina n\u00e3o se presta para a preven\u00e7\u00e3o das n\u00e1useas e v\u00f4mitos ap\u00f3s cirurgia laparosc\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipercapnia e acidose ap\u00f3s o pneumoperit\u00f4nio s\u00e3o provavelmente devidas \u00e0 compress\u00e3o das veias il\u00edacas pela press\u00e3o intra-abdominal elevada.","id":9849981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercapnia e acidose ap\u00f3s o pneumoperit\u00f4nio s\u00e3o provavelmente devidas \u00e0 compress\u00e3o das veias il\u00edacas pela press\u00e3o intra-abdominal elevada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores estromais do tubo digestivo (GIST) localizados no est\u00f4mago, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:33:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2479878,"hashId":"68263a1e8c4d86b71d310471e753a5df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores estromais do tubo digestivo (GIST) localizados no est\u00f4mago, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9850025,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o de CD117 \u00e9 caracter\u00edstico n\u00e3o somente dos GISTs, mas tamb\u00e9m de outros tumores gastrointestinais do m\u00fasculo liso, como o leiomiossarcoma.","id":9850024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o de CD117 \u00e9 caracter\u00edstico n\u00e3o somente dos GISTs, mas tamb\u00e9m de outros tumores gastrointestinais do m\u00fasculo liso, como o leiomiossarcoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as, o GIST pode ocorrer como parte da tr\u00edade de Carney.","id":9850025,"corpo":"<p>Em crian\u00e7as, o GIST pode ocorrer como parte da tr\u00edade de Carney.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As met\u00e1stases est\u00e3o presentes entre 15 e 47% dos pacientes com GIST no momento do diagn\u00f3stico, sendo mais comuns nos ossos, c\u00e9rebro e f\u00edgado.","id":9850026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As met\u00e1stases est\u00e3o presentes entre 15 e 47% dos pacientes com GIST no momento do diagn\u00f3stico, sendo mais comuns nos ossos, c\u00e9rebro e f\u00edgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes com GISTs maiores que 2cm e menores que 5cm assintom\u00e1ticos podem ser acompanhados, sendo indicada cirurgia apenas se houver sintomas.","id":9850027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com GISTs maiores que 2cm e menores que 5cm assintom\u00e1ticos podem ser acompanhados, sendo indicada cirurgia apenas se houver sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas exames considerados de rotina para o paciente hipertenso.","provas":[{"id":85122,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:52:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2479177,"hashId":"f639fe9aaff71ef729999624eac0b956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas exames considerados de rotina para o paciente hipertenso.<\/p>","resposta":9847111,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletrocardiograma convencional, Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, An\u00e1lise de urina, Ecocardiograma, S\u00f3dio plasm\u00e1tico, Creatinina plasm\u00e1tica. ","id":9847108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletrocardiograma convencional, Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, An\u00e1lise de urina, Ecocardiograma, S\u00f3dio plasm\u00e1tico, Creatinina plasm\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Creatinina plasm\u00e1tica, Colesterol total, HDL-C, Triglic\u00e9rides plasm\u00e1ticos, \u00e1cido \u00farico plasm\u00e1tico, Ureia plasm\u00e1tica.","id":9847109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creatinina plasm\u00e1tica, Colesterol total, HDL-C, Triglic\u00e9rides plasm\u00e1ticos, \u00e1cido \u00farico plasm\u00e1tico, Ureia plasm\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00f3dio plasm\u00e1tico, Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, Creatinina plasm\u00e1tica, An\u00e1lise de urina, Glicemia de jejum, Eletrocardiograma convencional. ","id":9847110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio plasm\u00e1tico, Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, Creatinina plasm\u00e1tica, An\u00e1lise de urina, Glicemia de jejum, Eletrocardiograma convencional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, Ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimado, Glicemia de jejum, Hb1AC, \u00c1cido \u00farico plasm\u00e1tico, Eletrocardiograma convencional.","id":9847111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio plasm\u00e1tico, Ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimado, Glicemia de jejum, Hb1AC, \u00c1cido \u00farico plasm\u00e1tico, Eletrocardiograma convencional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da capacidade do paciente de tolerar a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, do ponto de vista cardiopulmonar, \u00e9 fundamental para a sele\u00e7\u00e3o de pacientes para cirurgia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cirurgias de ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":85123,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral","id":19611,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cirurgia Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:52:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2480080,"hashId":"1b7b614d074d04defa43427662a85e9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da capacidade do paciente de tolerar a ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, do ponto de vista cardiopulmonar, \u00e9 fundamental para a sele\u00e7\u00e3o de pacientes para cirurgia. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cirurgias de ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":9850934,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de 1\/3 dos pacientes com doen\u00e7a pulmonar ressec\u00e1vel apresenta risco cir\u00fargico cardiorrespirat\u00f3rio proibitivo.","id":9850931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 1\/3 dos pacientes com doen\u00e7a pulmonar ressec\u00e1vel apresenta risco cir\u00fargico cardiorrespirat\u00f3rio proibitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A abstin\u00eancia de fumo por um per\u00edodo de 4 a 8 semanas no per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio \u00e9 necess\u00e1ria para reduzir a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es.","id":9850932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abstin\u00eancia de fumo por um per\u00edodo de 4 a 8 semanas no per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio \u00e9 necess\u00e1ria para reduzir a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todos os pacientes candidatos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, est\u00e1 indicada a profilaxia de trombose venosa profunda e antibi\u00f3ticoprofilaxia.","id":9850933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os pacientes candidatos \u00e0 ressec\u00e7\u00e3o pulmonar, est\u00e1 indicada a profilaxia de trombose venosa profunda e antibi\u00f3ticoprofilaxia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O desempenho do teste de subir escadas \u00e9 bastante fidedigno nas cirurgias de redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do pulm\u00e3o.","id":9850934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho do teste de subir escadas \u00e9 bastante fidedigno nas cirurgias de redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica do pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Insufici\u00eancia card\u00edaca, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia. Sobre o assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85122,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:53:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2479186,"hashId":"e7877d3579aae3960d687a5dc0a1b683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Insufici\u00eancia card\u00edaca, medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia. Sobre o assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9847145,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes devem manter uma dieta saud\u00e1vel, com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 9g de s\u00f3dio, e individualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.","id":9847144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes devem manter uma dieta saud\u00e1vel, com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 9g de s\u00f3dio, e individualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pacientes devem vacinar contra Influenza e Pneumococcus caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00e3o.","id":9847145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes devem vacinar contra Influenza e Pneumococcus caso n\u00e3o haja contraindica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O acompanhamento em programas de manejo para Insufici\u00eancia card\u00edaca, para melhorar a ades\u00e3o ao tratamento, a qualidade de vida, diminuir dias de hospitaliza\u00e7\u00e3o, e visitas em unidades de emerg\u00eancia, n\u00e3o mostra benef\u00edcios. ","id":9847146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento em programas de manejo para Insufici\u00eancia card\u00edaca, para melhorar a ades\u00e3o ao tratamento, a qualidade de vida, diminuir dias de hospitaliza\u00e7\u00e3o, e visitas em unidades de emerg\u00eancia, n\u00e3o mostra benef\u00edcios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode ser indicada Reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular (exerc\u00edcio aer\u00f3bico regular) para pacientes com Insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, em classe funcional II-IV (NYHA) para melhorar a qualidade de vida e capacidade funcional. ","id":9847147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser indicada Reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular (exerc\u00edcio aer\u00f3bico regular) para pacientes com Insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, em classe funcional II-IV (NYHA) para melhorar a qualidade de vida e capacidade funcional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os \u00faltimos guidelines no Brasil e no mundo, os inibidores do cotransportador de s\u00f3dio e glicose 2 (iSGLT2) foram incorporados no tratamento da Insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida. Acerca desse f\u00e1rmaco, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85122,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 20:53:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2479183,"hashId":"7cf4a7f6a9326a47eecee3e98b9f6d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os \u00faltimos <em>guidelines <\/em>no Brasil e no mundo, os inibidores do cotransportador de s\u00f3dio e glicose 2 (iSGLT2) foram incorporados no tratamento da Insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida. Acerca desse f\u00e1rmaco, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9847135,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser iniciados em todos os pacientes, mesmo assintom\u00e1ticos.","id":9847132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser iniciados em todos os pacientes, mesmo assintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Devem ser iniciados em todos os pacientes assintom\u00e1ticos, somente em diab\u00e9ticos, que j\u00e1 est\u00e3o com a terapia otimizada com betabloqueador, inibidor da enzima conversora de angiotensina II (ou bloqueadores dos receptores de angiotensina II) ou Sacubitril + Valsartana, antagonista da aldosterona.","id":9847133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser iniciados em todos os pacientes assintom\u00e1ticos, somente em diab\u00e9ticos, que j\u00e1 est\u00e3o com a terapia otimizada com betabloqueador, inibidor da enzima conversora de angiotensina II (ou bloqueadores dos receptores de angiotensina II) ou Sacubitril + Valsartana, antagonista da aldosterona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem ser iniciados somente nos pacientes que se mant\u00e9m sintom\u00e1ticos, j\u00e1 com a terapia otimizada padr\u00e3o, e que j\u00e1 est\u00e3o com Hidralazina + nitrato e Ivabradina.","id":9847134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser iniciados somente nos pacientes que se mant\u00e9m sintom\u00e1ticos, j\u00e1 com a terapia otimizada padr\u00e3o, e que j\u00e1 est\u00e3o com Hidralazina + nitrato e Ivabradina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devem ser iniciados em todos os pacientes sintom\u00e1ticos, diab\u00e9ticos ou n\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e3o com a terapia otimizada com betabloqueador, inibidor da enzima conversora de angiotensina II (ou bloqueadores dos receptores de angiotensina II) ou Sacubitril + Valsartana, antagonista da aldosterona.","id":9847135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser iniciados em todos os pacientes sintom\u00e1ticos, diab\u00e9ticos ou n\u00e3o, que j\u00e1 est\u00e3o com a terapia otimizada com betabloqueador, inibidor da enzima conversora de angiotensina II (ou bloqueadores dos receptores de angiotensina II) ou Sacubitril + Valsartana, antagonista da aldosterona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hansen\u00edase, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84350,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-medico-esf-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 21:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2471073,"hashId":"dd1698a9fe30f05ac82f2452f987900c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hansen\u00edase, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9810594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o se d\u00e1 por contato direto, a partir da elimina\u00e7\u00e3o do Mycobacterium leprae pela via a\u00e9rea superior, de uma pessoa, n\u00e3o tratada, com a forma multibacilar, para outra.","id":9810594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o se d\u00e1 por contato direto, a partir da elimina\u00e7\u00e3o do <em>Mycobacterium lepra<\/em>e pela via a\u00e9rea superior, de uma pessoa, n\u00e3o tratada, com a forma multibacilar, para outra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas tipo 1 (ou eritema nodoso hans\u00eanico) e tipo 2 (ou rea\u00e7\u00e3o reversa) devem ser diagnosticadas e tratadas com urg\u00eancia.","id":9810595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas tipo 1 (ou eritema nodoso hans\u00eanico) e tipo 2 (ou rea\u00e7\u00e3o reversa) devem ser diagnosticadas e tratadas com urg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Mycobacterium leprae tem baixa infectividade e alta patogenicidade.","id":9810596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Mycobacterium leprae<\/em> tem baixa infectividade e alta patogenicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a baciloscopia de pele para conclus\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":9810597,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1ria a baciloscopia de pele para conclus\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A les\u00e3o com redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade deve ser biopsiada para pesquisa da micobact\u00e9ria e confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":9810598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o com redu\u00e7\u00e3o de sensibilidade deve ser biopsiada para pesquisa da micobact\u00e9ria e confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o acident\u00e1ria e ao uso de EPI, e ainda considerando o texto 11A2-I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2628223,"hashId":"3d982f0d8e26ab29628933f3f27d621c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o acident\u00e1ria e ao uso de EPI, e ainda considerando o texto 11A2-I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10489813,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas envolvidas n\u00e3o podem ser responsabilizadas, caso o fornecimento de EPI adequado aos trabalhadores tivesse ocorrido.","id":10489811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas envolvidas n\u00e3o podem ser responsabilizadas, caso o fornecimento de EPI adequado aos trabalhadores tivesse ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caso o quarto trabalhador, que n\u00e3o socorreu os colegas, fosse membro da CIPA, seria processado por omiss\u00e3o de socorro, pois teria treinamento suficiente para agir adequadamente.","id":10489812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o quarto trabalhador, que n\u00e3o socorreu os colegas, fosse membro da CIPA, seria processado por omiss\u00e3o de socorro, pois teria treinamento suficiente para agir adequadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso as pequenas empresas envolvidas no acidente contassem com menos de 20 empregados, elas estariam dispensadas de ter representantes da CIPA.","id":10489813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso as pequenas empresas envolvidas no acidente contassem com menos de 20 empregados, elas estariam dispensadas de ter representantes da CIPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As empresas envolvidas dever\u00e3o comunicar o acidente de trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social e \u00e0 autoridade competente, at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia, sob pena de multa.","id":10489814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas envolvidas dever\u00e3o comunicar o acidente de trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social e \u00e0 autoridade competente, at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia, sob pena de multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O caso do terceiro trabalhador, que apenas passou mal, apesar de ter tido aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico socorrista do corpo de bombeiros, n\u00e3o pode ser considerado acidente do trabalho. ","id":10489815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso do terceiro trabalhador, que apenas passou mal, apesar de ter tido aten\u00e7\u00e3o de m\u00e9dico socorrista do corpo de bombeiros, n\u00e3o pode ser considerado acidente do trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 11A2-I-\u201cFatalidade anunciada\". CWS, 22 anos, e GS, 56, morreram ap\u00f3s respirar mon\u00f3xido de carbono enquanto realizavam trabalho de limpeza em cisterna. Familiares tentam entender como aconteceu o acidente.Segundo o Corpo de Bombeiros, nenhum deles usava os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios. Com uma profundidade de quase sete metros, os oper\u00e1rios desceram ao po\u00e7o com o aux\u00edlio de uma escada e com uma motobomba para fazer a limpeza. \"Ela (motobomba) ajudou no desprendimento dos compostos org\u00e2nicos e nessa emiss\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono\", explicou. Inicialmente, dois trabalhadores desceram ao po\u00e7o e desmaiaram ao inalar mon\u00f3xido de carbono. Um terceiro foi tentar ajudar. Ele tamb\u00e9m passou mal, mas conseguiu retornar. O quarto homem chegou a entrar na cisterna, no entanto ao ver que n\u00e3o poderia ser capaz de acudir os colegas, voltou. \"A queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis produz mon\u00f3xido de carbono, e \u00e9 um g\u00e1s asfixiante, ent\u00e3o eles ficaram inconscientes\", frisou.Por volta das 19 h, familiares chegaram ao local para identificar as v\u00edtimas. CAS, pai de CW, acredita que o filho entrou na cisterna para salvar um dos colegas que desmaiou ap\u00f3s inalar o g\u00e1s. \"Meu filho trabalhava com minha sobrinha, eles faziam servi\u00e7o de paisagismo. No servi\u00e7o que eles estavam realizando hoje, eles contrataram uma outra empresa para fazer a limpeza da cisterna. A empresa da minha sobrinha ia fazer a troca da bomba. Eram praticamente duas empresas que estavam aqui. O que deu errado foi que no momento de fazer a suc\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, a bomba caiu, e um dos funcion\u00e1rios retornou para a cisterna. Eles n\u00e3o sabiam, mas a bomba soltava um g\u00e1s\", disse.-Correio Brasiliense, 29\/09\/2022. (com adapta\u00e7\u00f5es). ","id":558671,"enunciado":"<p><strong>Texto 11A2-I<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\u201cFatalidade anunciada\". CWS, 22 anos, e GS, 56, morreram ap\u00f3s respirar mon\u00f3xido de carbono enquanto realizavam trabalho de limpeza em cisterna. Familiares tentam entender como aconteceu o acidente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Segundo o Corpo de Bombeiros, nenhum deles usava os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios. Com uma profundidade de quase sete metros, os oper\u00e1rios desceram ao po\u00e7o com o aux\u00edlio de uma escada e com uma motobomba para fazer a limpeza. \"Ela (motobomba) ajudou no desprendimento dos compostos org\u00e2nicos e nessa emiss\u00e3o de mon\u00f3xido de carbono\", explicou. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Inicialmente, dois trabalhadores desceram ao po\u00e7o e desmaiaram ao inalar mon\u00f3xido de carbono. Um terceiro foi tentar ajudar. Ele tamb\u00e9m passou mal, mas conseguiu retornar. O quarto homem chegou a entrar na cisterna, no entanto ao ver que n\u00e3o poderia ser capaz de acudir os colegas, voltou. \"A queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis produz mon\u00f3xido de carbono, e \u00e9 um g\u00e1s asfixiante, ent\u00e3o eles ficaram inconscientes\", frisou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por volta das 19 h, familiares chegaram ao local para identificar as v\u00edtimas. CAS, pai de CW, acredita que o filho entrou na cisterna para salvar um dos colegas que desmaiou ap\u00f3s inalar o g\u00e1s. \"Meu filho trabalhava com minha sobrinha, eles faziam servi\u00e7o de paisagismo. No servi\u00e7o que eles estavam realizando hoje, eles contrataram uma outra empresa para fazer a limpeza da cisterna. A empresa da minha sobrinha ia fazer a troca da bomba. Eram praticamente duas empresas que estavam aqui. O que deu errado foi que no momento de fazer a suc\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, a bomba caiu, e um dos funcion\u00e1rios retornou para a cisterna. Eles n\u00e3o sabiam, mas a bomba soltava um g\u00e1s\", disse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\"><strong>Correio Brasiliense<\/strong>, 29\/09\/2022. (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade mental no trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2627852,"hashId":"a2c083f6cb3fcacbb27b700d351d3afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade mental no trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10487988,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es cognitivas n\u00e3o est\u00e3o associadas ao estresse relacionado ao trabalho. ","id":10487985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00f5es cognitivas n\u00e3o est\u00e3o associadas ao estresse relacionado ao trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transtorno mental associado ao trabalho envolve quest\u00f5es t\u00e9cnicas, sociais e organizacionais que devem ser vistas separadamente, visto que, al\u00e9m da singularidade, cada uma influencia o trabalhador de uma maneira diferente.","id":10487986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno mental associado ao trabalho envolve quest\u00f5es t\u00e9cnicas, sociais e organizacionais que devem ser vistas separadamente, visto que, al\u00e9m da singularidade, cada uma influencia o trabalhador de uma maneira diferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es \u00e9 a primeira demanda dos programas de preven\u00e7\u00e3o e sa\u00fade mental no trabalho.","id":10487987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interven\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es \u00e9 a primeira demanda dos programas de preven\u00e7\u00e3o e sa\u00fade mental no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de documentos relativos a pr\u00e1ticas de controle m\u00e9dico em sa\u00fade mental est\u00e1 contemplada nas pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia.","id":10487988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de documentos relativos a pr\u00e1ticas de controle m\u00e9dico em sa\u00fade mental est\u00e1 contemplada nas pr\u00e1ticas de vigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es verticalizadas que devem ser incorporadas por todos os servi\u00e7os da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o essenciais \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador.","id":10487989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es verticalizadas que devem ser incorporadas por todos os servi\u00e7os da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade s\u00e3o essenciais \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402947,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-psicologia-e-sociologia-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto normativo da NR-10 no item 10.2.8.3, o aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender (assinale a alternativa que corresponde exatamente ao texto da norma):","provas":[{"id":92130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:02:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666158,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto normativo da NR-10 no item 10.2.8.3, o aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender (assinale a alternativa que corresponde exatamente ao texto da norma):<\/p>","resposta":10661763,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0s Normas Internacionais vigentes.","id":10661763,"corpo":"<p>\u00c0s Normas Internacionais vigentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao PPRA (Programa De Preven\u00e7\u00e3o De Riscos Ambientais).","id":10661764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao PPRA (Programa De Preven\u00e7\u00e3o De Riscos Ambientais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao PCMSO (Programa De Controle M\u00e9dico E Sa\u00fade Ocupacional).","id":10661765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao PCMSO (Programa De Controle M\u00e9dico E Sa\u00fade Ocupacional).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao PGR (Programa De Gerenciamento De Riscos).","id":10661766,"corpo":"<p>Ao PGR (Programa De Gerenciamento De Riscos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 checklist.","id":10661767,"corpo":"<p>\u00c0 checklist.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NR 17 \u2013 ERGONOMIA, item 17.4.3.1. As medidas de preven\u00e7\u00e3o devem incluir as seguintes alternativas, EXCETO?","provas":[{"id":92130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666171,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NR 17 \u2013 ERGONOMIA, item 17.4.3.1. As medidas de preven\u00e7\u00e3o devem incluir as seguintes alternativas, EXCETO?<\/p>","resposta":10661832,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pausas para propiciar a recupera\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica dos trabalhadores, que devem ser computadas como tempo de trabalho efetivo.","id":10661828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pausas para propiciar a recupera\u00e7\u00e3o psicofisiol\u00f3gica dos trabalhadores, que devem ser computadas como tempo de trabalho efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o da forma de execu\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o da tarefa.","id":10661829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00e3o da forma de execu\u00e7\u00e3o ou organiza\u00e7\u00e3o da tarefa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altern\u00e2ncia de atividades com outras tarefas que permitam variar as posturas, os grupos musculares utilizados ou o ritmo de trabalho.","id":10661830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altern\u00e2ncia de atividades com outras tarefas que permitam variar as posturas, os grupos musculares utilizados ou o ritmo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Outras medidas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis, recomendadas na avalia\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica preliminar ou na AET.","id":10661831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outras medidas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis, recomendadas na avalia\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica preliminar ou na AET.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vacinas disponibilizadas a fim de garantir a imunidade dos trabalhadores.","id":10661832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacinas disponibilizadas a fim de garantir a imunidade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS, item 12.4.8. As m\u00e1quinas ou equipamentos concebidos e fabricados para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios modos de comando ou de funcionamento que apresentem n\u00edveis de seguran\u00e7a diferentes devem possuir um seletor que atenda aos seguintes requisitos (assinale a alternativa que N\u00c3O comp\u00f5e o texto da referida NR):","provas":[{"id":92130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666165,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS, item 12.4.8. As m\u00e1quinas ou equipamentos concebidos e fabricados para permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios modos de comando ou de funcionamento que apresentem n\u00edveis de seguran\u00e7a diferentes devem possuir um seletor que atenda aos seguintes requisitos (assinale a alternativa que N\u00c3O comp\u00f5e o texto da referida NR):<\/p>","resposta":10661802,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilidade de bloqueio em cada posi\u00e7\u00e3o, impedindo a sua mudan\u00e7a por pessoas n\u00e3o autorizadas.","id":10661798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de bloqueio em cada posi\u00e7\u00e3o, impedindo a sua mudan\u00e7a por pessoas n\u00e3o autorizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia de cada posi\u00e7\u00e3o a um \u00fanico modo de comando ou de funcionamento. ","id":10661799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspond\u00eancia de cada posi\u00e7\u00e3o a um \u00fanico modo de comando ou de funcionamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modo de comando selecionado com prioridade sobre todos os outros sistemas de comando, com exce\u00e7\u00e3o da parada de emerg\u00eancia.","id":10661800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modo de comando selecionado com prioridade sobre todos os outros sistemas de comando, com exce\u00e7\u00e3o da parada de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sele\u00e7\u00e3o deve ser vis\u00edvel, clara e facilmente identific\u00e1vel.","id":10661801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o deve ser vis\u00edvel, clara e facilmente identific\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ser compat\u00edvel com o descrito no PGR.","id":10661802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser compat\u00edvel com o descrito no PGR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS, item 12.3.8. S\u00e3o proibidas nas m\u00e1quinas e equipamentos:","provas":[{"id":92130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666164,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NR-12 - SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO EM M\u00c1QUINAS E EQUIPAMENTOS, item 12.3.8. S\u00e3o proibidas nas m\u00e1quinas e equipamentos:<\/p>","resposta":10661793,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida e parada.","id":10661793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de chave geral como dispositivo de partida e parada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de ponto aberto de rede el\u00e9trica.","id":10661794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de ponto aberto de rede el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de parte energizada protegida por barra de prote\u00e7\u00e3o.","id":10661795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de parte energizada protegida por barra de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o de partes m\u00f3veis eletrificadas.","id":10661796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o de partes m\u00f3veis eletrificadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fechamento de partes m\u00f3veis da m\u00e1quina, quando n\u00e3o energizadas.","id":10661797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fechamento de partes m\u00f3veis da m\u00e1quina, quando n\u00e3o energizadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tem 11.2.2, a NR-11 TRANSPORTE, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, ARMAZENAGEM E MANUSEIO DE MATERIAIS estabelece uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima para o transporte manual de um saco. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":92130,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 22:02:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666163,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tem 11.2.2, a NR-11 TRANSPORTE, MOVIMENTA\u00c7\u00c3O, ARMAZENAGEM E MANUSEIO DE MATERIAIS estabelece uma dist\u00e2ncia m\u00e1xima para o transporte manual de um saco. Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10661789,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55,00m (cinquenta e cinco metros)","id":10661788,"corpo":"<p>55,00m (cinquenta e cinco metros)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60,00m (sessenta metros)","id":10661789,"corpo":"<p>60,00m (sessenta metros)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"65,00m (sessenta e cinco metros)","id":10661790,"corpo":"<p>65,00m (sessenta e cinco metros)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70,00m (setenta metros)","id":10661791,"corpo":"<p>70,00m (setenta metros)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"72,00m (setenta e dois metros)","id":10661792,"corpo":"<p>72,00m (setenta e dois metros)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a exodontia de pr\u00e9-molares, incisivos e ra\u00edzes inferiores, indica-se o f\u00f3rceps de n\u00famero: ","provas":[{"id":96813,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-odontologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 23:02:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2663595,"hashId":null,"enunciado":"<p>Para a exodontia de pr\u00e9-molares, incisivos e ra\u00edzes inferiores, indica-se o f\u00f3rceps de n\u00famero: <\/p>","resposta":10650538,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17.","id":10650534,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16.","id":10650535,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"150.","id":10650536,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1.","id":10650537,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"151.","id":10650538,"corpo":"<p>151.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos para Cirurgia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Cirurgia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417736,"slug":"odontologia-instrumentos-para-cirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 14931 :2004 - Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto - Procedimento, durante o procedimento de concretagem, o concreto deve ser lan\u00e7ado com t\u00e9cnica que elimine ou reduza significativamente a segrega\u00e7\u00e3o entre seus componentes.Nesse sentido, entre as medidas que podem ser adotadas para redu\u00e7\u00e3o da segrega\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 eficaz:","provas":[{"id":92858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2022-mar-tecnico-em-edificacoes-5","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 10:21:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2624603,"hashId":"99f0c770b8220429fc6fef6e6f3f423f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 14931 :2004 - Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto - Procedimento, durante o procedimento de concretagem, o concreto deve ser lan\u00e7ado com t\u00e9cnica que elimine ou reduza significativamente a segrega\u00e7\u00e3o entre seus componentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, entre as medidas que podem ser adotadas para redu\u00e7\u00e3o da segrega\u00e7\u00e3o, N\u00c3O \u00e9 eficaz:<\/p>","resposta":10473808,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o emprego de concreto com teor de argamassa e consist\u00eancia adequados.","id":10473806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de concreto com teor de argamassa e consist\u00eancia adequados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de dispositivos que conduzam o concreto.","id":10473807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de dispositivos que conduzam o concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento do concreto ap\u00f3s o inicio da pega.","id":10473808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lan\u00e7amento do concreto ap\u00f3s o inicio da pega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento inicial de argamassa com composi\u00e7\u00e3o igual \u00e0 da argamassa do concreto estrutural.","id":10473809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lan\u00e7amento inicial de argamassa com composi\u00e7\u00e3o igual \u00e0 da argamassa do concreto estrutural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da altura de queda livre do concreto.","id":10473810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o da altura de queda livre do concreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14931 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14931 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395848,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14931-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 14931 \u2013 Execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429828,"slug":"engenharia-civil-nbr-14931-execucao-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ruptura nos padr\u00f5es de desenvolvimento\/erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1rios ou na integridade estrutural de cada dente conceitua o diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDenti\u00e7\u00e3o Prejudicada\u201d. S\u00e3o caracter\u00edsticas definidoras desse diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":92472,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2615874,"hashId":"fd5daff6a19628e5835c51d54a2db09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ruptura nos padr\u00f5es de desenvolvimento\/erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1rios ou na integridade estrutural de cada dente conceitua o diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cDenti\u00e7\u00e3o Prejudicada\u201d. S\u00e3o caracter\u00edsticas definidoras desse diagn\u00f3stico:<\/p>","resposta":10435479,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o excessiva de fl\u00faor; Uso excessivo de agentes de limpeza oral abrasivos.","id":10435476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ingest\u00e3o excessiva de fl\u00faor; Uso excessivo de agentes de limpeza oral abrasivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desnutri\u00e7\u00e3o; Dificuldade de acesso a cuidados dent\u00e1rios.","id":10435477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnutri\u00e7\u00e3o; Dificuldade de acesso a cuidados dent\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Barreira ao autocuidado; Conhecimento insuficiente sobre sa\u00fade dental.","id":10435478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barreira ao autocuidado; Conhecimento insuficiente sobre sa\u00fade dental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Halitose; M\u00e1 oclus\u00e3o.","id":10435479,"corpo":"<p>Halitose; M\u00e1 oclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417432,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual par de nervos craniano refere-se ao nervo facial, que se relaciona \u00e0 express\u00e3o facial, libera\u00e7\u00e3o de l\u00e1grimas e saliva? ","provas":[{"id":92471,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2615885,"hashId":"037ba31a0c7ff4f51f7b2a3946a2e026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual par de nervos craniano refere-se ao nervo facial, que se relaciona \u00e0 express\u00e3o facial, libera\u00e7\u00e3o de l\u00e1grimas e saliva? <\/p>","resposta":10435522,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinto","id":10435520,"corpo":"<p>quinto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"terceiro","id":10435521,"corpo":"<p>terceiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e9timo","id":10435522,"corpo":"<p>s\u00e9timo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oitavo","id":10435523,"corpo":"<p>oitavo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As edi\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, em diferentes s\u00edtios da Internet, n\u00e3o produzem os efeitos das antigas edi\u00e7\u00f5es em papel, exceto as disponibilizadas","provas":[{"id":94308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:50:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2640362,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As edi\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, em diferentes s\u00edtios da Internet, n\u00e3o produzem os efeitos das antigas edi\u00e7\u00f5es em papel, <strong><em><u>exceto<\/u><\/em><\/strong> as disponibilizadas<\/p>","resposta":10543917,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas vers\u00f5es eletr\u00f4nicas dos Di\u00e1rios Oficiais dos Estados, desde que publicadas nos portais oficiais.","id":10543916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas vers\u00f5es eletr\u00f4nicas dos Di\u00e1rios Oficiais dos Estados, desde que publicadas nos portais oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no portal da Imprensa Nacional, com certificado digital que lhes confere validade jur\u00eddica.","id":10543917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no portal da Imprensa Nacional, com certificado digital que lhes confere validade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no reposit\u00f3rio do Superior Tribunal Federal, como fonte de informa\u00e7\u00e3o de acesso restrito aos ministros.","id":10543918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no reposit\u00f3rio do Superior Tribunal Federal, como fonte de informa\u00e7\u00e3o de acesso restrito aos ministros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no Sistema de Legisla\u00e7\u00e3o Informatizada, de acesso livre, mantido e validado pela C\u00e2mara dos Deputados.","id":10543919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Sistema de Legisla\u00e7\u00e3o Informatizada, de acesso livre, mantido e validado pela C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no s\u00edtio da Rede Virtual de Bibliotecas do Congresso Nacional, configuradas como fontes prim\u00e1rias.","id":10543920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no s\u00edtio da Rede Virtual de Bibliotecas do Congresso Nacional, configuradas como fontes prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","oab":false,"nome":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397809,"slug":"biblioteconomia-estrutura-e-caracteristicas-das-publicacoes-dou-e-dj"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tireotoxicose, tamb\u00e9m conhecida como hipertireoidismo, come\u00e7a de forma insidiosa e pode progredir, caso deixada sem tratamento, chegando a uma forma mais severa de desordem: a tempestade da tireoide ou crise da tireoide. A tempestade da tireoide representa um s\u00fabito e severo agravamento dos sinais e dos sintomas da tireotoxicose, normalmente acompanhada por hiperpirexia. \u00c9 causa de hipertireoidismo ","provas":[{"id":93160,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2626214,"hashId":"5f38ca1c9bbb423b5bb97a162b646e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tireotoxicose, tamb\u00e9m conhecida como <em>hipertireoidismo<\/em>, come\u00e7a de forma insidiosa e pode progredir, caso deixada sem tratamento, chegando a uma forma mais severa de desordem: a tempestade da tireoide ou crise da tireoide. A tempestade da tireoide representa um s\u00fabito e severo agravamento dos sinais e dos sintomas da tireotoxicose, normalmente acompanhada por hiperpirexia. \u00c9 causa de hipertireoidismo <\/p>","resposta":10480522,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Tireoidite de Hashimoto.","id":10480520,"corpo":"<p>a Tireoidite de Hashimoto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Adenoma da Pituit\u00e1ria.","id":10480521,"corpo":"<p>o Adenoma da Pituit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Doenc\u0327a de Graves, bo\u0301cio to\u0301xico difuso.","id":10480522,"corpo":"<p>a Doenc\u0327a de Graves, bo\u0301cio to\u0301xico difuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Doen\u00e7a Hipotal\u00e2mica.","id":10480523,"corpo":"<p>a Doen\u00e7a Hipotal\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","oab":false,"nome":"Procedimentos Cl\u00ednicos Integrados","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417740,"slug":"odontologia-procedimentos-clinicos-integrados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As interac\u0327o\u0303es farmacolo\u0301gicas sa\u0303o classificadas como farmacocine\u0301ticas, quando ocorrem durante a absorc\u0327a\u0303o, distribuic\u0327a\u0303o, metabolizac\u0327a\u0303o ou excrec\u0327a\u0303o dos fa\u0301rmacos; ou farmacodina\u0302micas, quando se da\u0303o nos locais de ac\u0327a\u0303o dos fa\u0301rmacos envolvidos, por meio de mecanismos pelos quais os efeitos se manifestam. Quando a interac\u0327a\u0303o produz uma resposta exagerada, maior que a conseguida com ambos os fa\u0301rmacos administrados individualmente, na ma\u0301xima dose efetiva, \u00e9 considerado","provas":[{"id":93160,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2626217,"hashId":"a2d39b1d062f95f71c7c4cba1d3c14ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As interac\u0327o\u0303es farmacolo\u0301gicas sa\u0303o classificadas como farmacocine\u0301ticas, quando ocorrem durante a absorc\u0327a\u0303o, distribuic\u0327a\u0303o, metabolizac\u0327a\u0303o ou excrec\u0327a\u0303o dos fa\u0301rmacos; ou farmacodina\u0302micas, quando se da\u0303o nos locais de ac\u0327a\u0303o dos fa\u0301rmacos envolvidos, por meio de mecanismos pelos quais os efeitos se manifestam. Quando a interac\u0327a\u0303o produz uma resposta exagerada, maior que a conseguida com ambos os fa\u0301rmacos administrados individualmente, na ma\u0301xima dose efetiva, \u00e9 considerado<\/p>","resposta":10480533,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antagonismo.","id":10480532,"corpo":"<p>antagonismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sinergismo.","id":10480533,"corpo":"<p>sinergismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"potencializa\u00e7\u00e3o. ","id":10480534,"corpo":"<p>potencializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"soma\u00e7\u00e3o.","id":10480535,"corpo":"<p>soma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u0301reas mais difi\u0301ceis e mais gratificantes da pra\u0301tica odontolo\u0301gica e ciru\u0301rgica e\u0301 o tratamento do paciente vi\u0301tima de traumatismo bucal ou facial. Traumatismo nos dentes e fraturas do processo alveolar sa\u0303o comuns e devem ser consideradas situac\u0327o\u0303es de emerg\u00eancia, pois o resultado depende do pronto atendimento a\u0300 lesa\u0303o. O per\u00edodo de estabiliza\u00e7\u00e3o (imobiliza\u00e7\u00e3o) para dentes reimplantados maduros \u00e9 de","provas":[{"id":93160,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2626225,"hashId":"fe1ac80d2f2e4a7401ec8fa9f521293c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das a\u0301reas mais difi\u0301ceis e mais gratificantes da pra\u0301tica odontolo\u0301gica e ciru\u0301rgica e\u0301 o tratamento do paciente vi\u0301tima de traumatismo bucal ou facial. Traumatismo nos dentes e fraturas do processo alveolar sa\u0303o comuns e devem ser consideradas situac\u0327o\u0303es de emerg\u00eancia, pois o resultado depende do pronto atendimento a\u0300 lesa\u0303o. O per\u00edodo de estabiliza\u00e7\u00e3o (imobiliza\u00e7\u00e3o) para dentes reimplantados maduros \u00e9 de<\/p>","resposta":10480560,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 a 10 dias.","id":10480560,"corpo":"<p>7 a 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 a 21 dias. ","id":10480561,"corpo":"<p>15 a 21 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 semanas.","id":10480562,"corpo":"<p>4 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 5 semanas.","id":10480563,"corpo":"<p> 5 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Etimologicamente, s\u00edntese significa reunir, juntar. Entende-se por s\u00edntese o conjunto dos m\u00e9todos usados para a coapta\u00e7\u00e3o das bordas de uma ferida traum\u00e1tica ou cir\u00fargica, com o objetivo de restituir a fun\u00e7\u00e3o e acelerar o reparo por primeira inten\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a sutura. Outra fun\u00e7\u00e3o da sutura, al\u00e9m de reunir as bordas da ferida, \u00e9 favorecer a hemostasia e eliminar os espa\u00e7os mortos. Atualmente, est\u00e3o dispon\u00edveis v\u00e1rios tipos de materiais para sutura. \u00c9 considerado um fio de sutura absorv\u00edvel","provas":[{"id":93160,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 13:02:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2626230,"hashId":"23c9944f33bc1373ab8e15088e93a781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Etimologicamente, s\u00edntese significa reunir, juntar. Entende-se por s\u00edntese o conjunto dos m\u00e9todos usados para a coapta\u00e7\u00e3o das bordas de uma ferida traum\u00e1tica ou cir\u00fargica, com o objetivo de restituir a fun\u00e7\u00e3o e acelerar o reparo por primeira inten\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a sutura. Outra fun\u00e7\u00e3o da sutura, al\u00e9m de reunir as bordas da ferida, \u00e9 favorecer a hemostasia e eliminar os espa\u00e7os mortos. Atualmente, est\u00e3o dispon\u00edveis v\u00e1rios tipos de materiais para sutura. \u00c9 considerado um fio de sutura absorv\u00edvel<\/p>","resposta":10480576,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nylon.","id":10480574,"corpo":"<p>o nylon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o polipropileno. ","id":10480575,"corpo":"<p>o polipropileno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a polidioxanona. ","id":10480576,"corpo":"<p>a polidioxanona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o poli\u00e9ster.","id":10480577,"corpo":"<p>o poli\u00e9ster.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manobras Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Manobras Cir\u00fargicas","pai":399312,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399314,"slug":"odontologia-manobras-cirurgicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma estrutura o\u0301ssea apresenta imperfeic\u0327a\u0303o no tamanho, na forma, na posic\u0327a\u0303o ou no volume, a cirurgia reconstrutora pode substitui\u0301-la. O osso e\u0301 o tecido mais comumente usado para substituir o tecido o\u0301sseo perdido. Os enxertos o\u0301sseos t\u00eam sido usados ha\u0301 va\u0301rios se\u0301culos com graus variados de sucesso. O enxerto que produz maior concentrac\u0327a\u0303o de ce\u0301lulas osteog\u00eanicas \u00e9 o","provas":[{"id":93160,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s","descricao":"Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Goi\u00e1s - SES GO","sigla":"SES GO","oab":false,"id":1490,"slug":"ses-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2022-ses-go-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"SES GO - SES GO - Resid\u00eancia em Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-22 12:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2626224,"hashId":"807386eda10234e6097c20016fda0a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma estrutura o\u0301ssea apresenta imperfeic\u0327a\u0303o no tamanho, na forma, na posic\u0327a\u0303o ou no volume, a cirurgia reconstrutora pode substitui\u0301-la. O osso e\u0301 o tecido mais comumente usado para substituir o tecido o\u0301sseo perdido. Os enxertos o\u0301sseos t\u00eam sido usados ha\u0301 va\u0301rios se\u0301culos com graus variados de sucesso. O enxerto que produz maior concentrac\u0327a\u0303o de ce\u0301lulas osteog\u00eanicas \u00e9 o<\/p>","resposta":10480559,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aloenxerto. ","id":10480556,"corpo":"<p>aloenxerto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"xenoenxerto. ","id":10480557,"corpo":"<p>xenoenxerto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"heteroenxerto.","id":10480558,"corpo":"<p>heteroenxerto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoenxerto.","id":10480559,"corpo":"<p>autoenxerto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade Delta em tempos atuais, decidiu por contratar empresa de engenharia para a realiza\u00e7\u00e3o de obras de canaliza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o dos projetos foi iniciada a fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em julho do mesmo ano. Finalizando a fase interna do processo licitat\u00f3rio, iniciou-se a fase externa e que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de todos os procedimentos legais, recebeu as propostas de pre\u00e7o das empresas participantes da concorr\u00eancia p\u00fablica no m\u00eas de novembro do mesmo ano. Ap\u00f3s an\u00e1lises e, por fim, a adjudica\u00e7\u00e3o, a obra foi iniciada em dezembro do mesmo ano com prazo estimado para sua conclus\u00e3o de vinte e quatro meses. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta procedimento ilegal.","provas":[{"id":95001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-especializado-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-23 10:19:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2657294,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cidade Delta em tempos atuais, decidiu por contratar empresa de engenharia para a realiza\u00e7\u00e3o de obras de canaliza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio. Ap\u00f3s a conclus\u00e3o dos projetos foi iniciada a fase de elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em julho do mesmo ano. Finalizando a fase interna do processo licitat\u00f3rio, iniciou-se a fase externa e que, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de todos os procedimentos legais, recebeu as propostas de pre\u00e7o das empresas participantes da concorr\u00eancia p\u00fablica no m\u00eas de novembro do mesmo ano. Ap\u00f3s an\u00e1lises e, por fim, a adjudica\u00e7\u00e3o, a obra foi iniciada em dezembro do mesmo ano com prazo estimado para sua conclus\u00e3o de vinte e quatro meses. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta procedimento ilegal.<\/p>","resposta":10622251,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a Lei e Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8666\/1993, o crit\u00e9rio de reajuste, que dever\u00e1 retratar a varia\u00e7\u00e3o efetiva do custo de produ\u00e7\u00e3o, admitida a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices espec\u00edficos ou setoriais, poder\u00e1 observar a data da apresenta\u00e7\u00e3o da proposta. ","id":10622248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei e Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8666\/1993, o crit\u00e9rio de reajuste, que dever\u00e1 retratar a varia\u00e7\u00e3o efetiva do custo de produ\u00e7\u00e3o, admitida a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices espec\u00edficos ou setoriais, poder\u00e1 observar a data da apresenta\u00e7\u00e3o da proposta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei e Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8666\/1993, o crit\u00e9rio de reajuste, que dever\u00e1 retratar a varia\u00e7\u00e3o efetiva do custo de produ\u00e7\u00e3o, admitida a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices espec\u00edficos ou setoriais, poder\u00e1 observar a data do or\u00e7amento a que essa proposta se referir.","id":10622249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei e Licita\u00e7\u00f5es, Lei n\u00ba 8666\/1993, o crit\u00e9rio de reajuste, que dever\u00e1 retratar a varia\u00e7\u00e3o efetiva do custo de produ\u00e7\u00e3o, admitida a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices espec\u00edficos ou setoriais, poder\u00e1 observar a data do or\u00e7amento a que essa proposta se referir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observando momentos atuais em um cen\u00e1rio p\u00f3s-pandemia e a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, v\u00e1rios insumos passam por grandes aumentos de pre\u00e7o; dentro deste cen\u00e1rio ser\u00e1 poss\u00edvel realizar repactua\u00e7\u00e3o contratual, a qualquer momento, de forma a promover o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato de acordo com as Leis de Licita\u00e7\u00f5es vigentes. ","id":10622250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando momentos atuais em um cen\u00e1rio p\u00f3s-pandemia e a guerra entre R\u00fassia e Ucr\u00e2nia, v\u00e1rios insumos passam por grandes aumentos de pre\u00e7o; dentro deste cen\u00e1rio ser\u00e1 poss\u00edvel realizar repactua\u00e7\u00e3o contratual, a qualquer momento, de forma a promover o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato de acordo com as Leis de Licita\u00e7\u00f5es vigentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Previsto em edital, as obras e os servi\u00e7os de engenharia poder\u00e3o ser iniciados com a apresenta\u00e7\u00e3o da seguinte documenta\u00e7\u00e3o em um prazo m\u00e1ximo de trinta dias: ARTs ou RRTs dos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos pela obra do estado em que se localiza o empreendimento, o certificado de matr\u00edcula da obra de constru\u00e7\u00e3o civil, obtido no Instituto Nacional de Seguro Social e a ordem de servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o, autorizando o in\u00edcio dos trabalhos.","id":10622251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previsto em edital, as obras e os servi\u00e7os de engenharia poder\u00e3o ser iniciados com a apresenta\u00e7\u00e3o da seguinte documenta\u00e7\u00e3o em um prazo m\u00e1ximo de trinta dias: ARTs ou RRTs dos respons\u00e1veis t\u00e9cnicos pela obra do estado em que se localiza o empreendimento, o certificado de matr\u00edcula da obra de constru\u00e7\u00e3o civil, obtido no Instituto Nacional de Seguro Social e a ordem de servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o, autorizando o in\u00edcio dos trabalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O portal da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) disponibiliza a rela\u00e7\u00e3o de alimentos com alega\u00e7\u00f5es de propriedades funcionais e (ou) de sa\u00fade no guia no 55\/2021\/Vers\u00e3o 1. Assinale a alternativa cujo alimento contribui para o equil\u00edbrio da microbiota, sempre acompanhado da alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada e de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.","provas":[{"id":94945,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude-2","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2645358,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O portal da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) disponibiliza a rela\u00e7\u00e3o de alimentos com alega\u00e7\u00f5es de propriedades funcionais e (ou) de sa\u00fade no guia no 55\/2021\/Vers\u00e3o 1. Assinale a alternativa cujo alimento contribui para o equil\u00edbrio da microbiota, sempre acompanhado da alimenta\u00e7\u00e3o equilibrada e de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.<\/p>","resposta":10567155,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cidos Graxos","id":10567153,"corpo":"<p>\u00c1cidos Graxos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psillium","id":10567154,"corpo":"<p>Psillium<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fruto-oligossacar\u00eddeo","id":10567155,"corpo":"<p>Fruto-oligossacar\u00eddeo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lute\u00edna","id":10567156,"corpo":"<p>Lute\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Betaglucana","id":10567157,"corpo":"<p>Betaglucana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico do tipo moto-autom\u00f3vel, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia levada pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) com FC = 126 bpm, PA = 80 mmHg x 40 mmHg, FR = 30 irpm e SatO2 = 89%. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se consciente, com sinais de contus\u00e3o no abdome e na pelve, com hematomas nesses locais. Quanto ao atendimento inicial ao trauma em n\u00edvel hospitalar, segundo o Suporte de Vida Avan\u00e7ado no Trauma (ATLS), 10a edi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2646342,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 26 anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico do tipo moto-autom\u00f3vel, compareceu \u00e0 emerg\u00eancia levada pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) com FC = 126 bpm, PA = 80 mmHg x 40 mmHg, FR = 30 irpm e SatO2 = 89%. Ao exame f\u00edsico, encontrava-se consciente, com sinais de contus\u00e3o no abdome e na pelve, com hematomas nesses locais. Quanto ao atendimento inicial ao trauma em n\u00edvel hospitalar, segundo o Suporte de Vida Avan\u00e7ado no Trauma (ATLS), 10a edi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10571573,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em mulheres no per\u00edodo menstrual, deve ser investigada a presen\u00e7a de tamp\u00f5es que, se deixados no local, podem levar \u00e0 sepse tardia. ","id":10571573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mulheres no per\u00edodo menstrual, deve ser investigada a presen\u00e7a de tamp\u00f5es que, se deixados no local, podem levar \u00e0 sepse tardia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cateter urin\u00e1rio deve ser inserido precocemente para avaliar a resposta \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. ","id":10571574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter urin\u00e1rio deve ser inserido precocemente para avaliar a resposta \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os exames das regi\u00f5es perineal, vaginal e retal devem ser realizados ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. ","id":10571575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames das regi\u00f5es perineal, vaginal e retal devem ser realizados ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As grandes les\u00f5es p\u00e9lvicas s\u00e3o causa frequente de choque e s\u00e3o facilmente detectadas ao exame f\u00edsico. ","id":10571576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandes les\u00f5es p\u00e9lvicas s\u00e3o causa frequente de choque e s\u00e3o facilmente detectadas ao exame f\u00edsico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando dispon\u00edvel, a tomografia computadorizada de abdome deve ser indicada nos casos de trauma abdominal contuso. ","id":10571577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando dispon\u00edvel, a tomografia computadorizada de abdome deve ser indicada nos casos de trauma abdominal contuso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 perimenopausa e \u00e0 menopausa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94936,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2646363,"hashId":null,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 perimenopausa e \u00e0 menopausa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10571680,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fal\u00eancia ovariana prematura (menopausa precoce) \u00e9 considerada quando ocorre em mulheres com menos de 45 anos. ","id":10571678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fal\u00eancia ovariana prematura (menopausa precoce) \u00e9 considerada quando ocorre em mulheres com menos de 45 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na fase perimenopausa, os ciclos podem tornar-se irregulares, podendo estar encurtados em casos de queda dos n\u00edveis de estrog\u00eanio em raz\u00e3o da insufici\u00eancia l\u00fatea.","id":10571679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase perimenopausa, os ciclos podem tornar-se irregulares, podendo estar encurtados em casos de queda dos n\u00edveis de estrog\u00eanio em raz\u00e3o da insufici\u00eancia l\u00fatea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sintomas vasomotores exacerbados est\u00e3o associados a um pior perfil de risco cardiovascular nas mulheres menopausadas. ","id":10571680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas vasomotores exacerbados est\u00e3o associados a um pior perfil de risco cardiovascular nas mulheres menopausadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A predomin\u00e2ncia da progesterona em rela\u00e7\u00e3o ao estrog\u00eanio acarreta metrorragia, mastalgia e risco mais elevado para hiperplasia endometrial. ","id":10571681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A predomin\u00e2ncia da progesterona em rela\u00e7\u00e3o ao estrog\u00eanio acarreta metrorragia, mastalgia e risco mais elevado para hiperplasia endometrial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal em pacientes sem contra-indica\u00e7\u00f5es formais ao seu uso, com mais de 60 anos, e iniciada ap\u00f3s 10 anos da menopausa, acarreta a diminui\u00e7\u00e3o do risco de eventos cardiovasculares.","id":10571682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal em pacientes sem contra-indica\u00e7\u00f5es formais ao seu uso, com mais de 60 anos, e iniciada ap\u00f3s 10 anos da menopausa, acarreta a diminui\u00e7\u00e3o do risco de eventos cardiovasculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400764,"slug":"medicina-endoscopia-ginecologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala MELD ou Modelo para Doen\u00e7a Hep\u00e1tica Terminal, do ingl\u00eas Model for End-Stage Liver Disease, consiste em um sistema de pontua\u00e7\u00e3o para avaliar a gravidade da doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica e \u00e9 utilizado para quantificar a urg\u00eancia de transplante de f\u00edgado em candidatos com idade igual a 12 ou mais anos. \u00c9 uma estimativa do risco de \u00f3bito se o transplante n\u00e3o for feito no prazo de tr\u00eas meses. Para esse c\u00e1lculo, s\u00e3o utilizados determinados par\u00e2metros. Assinale a alternativa que cita esses par\u00e2metros. ","provas":[{"id":94932,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2646422,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala MELD ou Modelo para Doen\u00e7a Hep\u00e1tica Terminal, do ingl\u00eas <em>Model for End-Stage Liver Disease,<\/em> consiste em um sistema de pontua\u00e7\u00e3o para avaliar a gravidade da doen\u00e7a hep\u00e1tica cr\u00f4nica e \u00e9 utilizado para quantificar a urg\u00eancia de transplante de f\u00edgado em candidatos com idade igual a 12 ou mais anos. \u00c9 uma estimativa do risco de \u00f3bito se o transplante n\u00e3o for feito no prazo de tr\u00eas meses. Para esse c\u00e1lculo, s\u00e3o utilizados determinados par\u00e2metros. Assinale a alternativa que cita esses par\u00e2metros. <\/p>","resposta":10571975,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Albumina s\u00e9rica, creatinina s\u00e9rica e \u00edndice internacional normalizado (INR).","id":10571973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina s\u00e9rica, creatinina s\u00e9rica e \u00edndice internacional normalizado (INR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Albumina s\u00e9rica, bilirrubina s\u00e9rica e INR. ","id":10571974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina s\u00e9rica, bilirrubina s\u00e9rica e INR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bilirrubina s\u00e9rica, creatinina s\u00e9rica e INR. ","id":10571975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina s\u00e9rica, creatinina s\u00e9rica e INR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bilirrubina s\u00e9rica, transaminases s\u00e9ricas e INR. ","id":10571976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bilirrubina s\u00e9rica, transaminases s\u00e9ricas e INR. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Albumina, transaminases s\u00e9ricas e INR. ","id":10571977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Albumina, transaminases s\u00e9ricas e INR. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na enxaqueca, o complexo de sintomas neurol\u00f3gicos que se desenvolve gradualmente (ao longo de no m\u00ednimo 5 minutos) e dura at\u00e9 60 minutos denomina-se:","provas":[{"id":83299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-neurologista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2470118,"hashId":"ae0a3bf545d86d7a928cd7e8edbd2879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na enxaqueca, o complexo de sintomas neurol\u00f3gicos que se desenvolve gradualmente (ao longo de no m\u00ednimo 5 minutos) e dura at\u00e9 60 minutos denomina-se:<\/p>","resposta":9807063,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aura.","id":9807063,"corpo":"<p>Aura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ictus.","id":9807064,"corpo":"<p>Ictus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Migr\u00e2nea.","id":9807065,"corpo":"<p>Migr\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00f3dromo.","id":9807066,"corpo":"<p>Pr\u00f3dromo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reestabelecimento.","id":9807067,"corpo":"<p>Reestabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os excertos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a de Machado-Joseph (DMJ): I - \u00e9 heredit\u00e1ria, progressiva e degenerativa. II - gera grande incapacidade motora, por\u00e9m, sem nunca alterar o intelecto. III - no in\u00edcio da doen\u00e7a a pessoa come\u00e7a a caminhar como se estivesse embriagada; depois apresenta movimentos e gestos bruscos, n\u00e3o s\u00f3 nas pernas, mas tamb\u00e9m nos bra\u00e7os e nas m\u00e3os. N\u00e3o se equilibra bem em p\u00e9 e apresenta tamb\u00e9m dificuldade na vis\u00e3o, n\u00e3o enxerga bem para os lados. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":83299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-neurologista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2470124,"hashId":"c6c1d649b45b79d73de3e0800ddfe1fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os excertos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a de Machado-Joseph (DMJ): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00e9 heredit\u00e1ria, progressiva e degenerativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - gera grande incapacidade motora, por\u00e9m, sem nunca alterar o intelecto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - no in\u00edcio da doen\u00e7a a pessoa come\u00e7a a caminhar como se estivesse embriagada; depois apresenta movimentos e gestos bruscos, n\u00e3o s\u00f3 nas pernas, mas tamb\u00e9m nos bra\u00e7os e nas m\u00e3os. N\u00e3o se equilibra bem em p\u00e9 e apresenta tamb\u00e9m dificuldade na vis\u00e3o, n\u00e3o enxerga bem para os lados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9807096,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9807092,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9807093,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9807094,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":9807095,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9807096,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia do ciclo menstrual, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94936,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2646382,"hashId":null,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia do ciclo menstrual, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10571777,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a primeira fase do ciclo de recrutamento folicular, h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de progesterona.","id":10571773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a primeira fase do ciclo de recrutamento folicular, h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de progesterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ovula\u00e7\u00e3o ocorre cerca de 48 h ap\u00f3s o pico de fol\u00edculo estimulante s\u00e9rico (FSH). ","id":10571774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ovula\u00e7\u00e3o ocorre cerca de 48 h ap\u00f3s o pico de fol\u00edculo estimulante s\u00e9rico (FSH). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A segunda fase do ciclo menstrual, a fase l\u00fatea, \u00e9 a mais vari\u00e1vel.","id":10571775,"corpo":"<p>A segunda fase do ciclo menstrual, a fase l\u00fatea, \u00e9 a mais vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a ovula\u00e7\u00e3o, os elementos residuais do fol\u00edculo rompido formam o desenvolvimento do corpo l\u00fateo que secreta estrog\u00eanio em grande quantidade. ","id":10571776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a ovula\u00e7\u00e3o, os elementos residuais do fol\u00edculo rompido formam o desenvolvimento do corpo l\u00fateo que secreta estrog\u00eanio em grande quantidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na fase folicular ocorre o aumento da frequ\u00eancia de pulso do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH) e um aumento subsequente no horm\u00f4nio FSH. ","id":10571777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase folicular ocorre o aumento da frequ\u00eancia de pulso do horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH) e um aumento subsequente no horm\u00f4nio FSH. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400764,"slug":"medicina-endoscopia-ginecologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes hipertensivas da gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":94936,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica","id":21461,"slug":"residencia-endoscopia-ginecologica"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-residencia-endoscopia-ginecologica","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia Endoscopia Ginecol\u00f3gica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2646241,"hashId":null,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s s\u00edndromes hipertensivas da gesta\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10571072,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o mais difundida estabelece a possibilidade de quatro formas de s\u00edndromes hipertensivas na gesta\u00e7\u00e3o: hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave e hipertens\u00e3o gestacional. ","id":10571068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o mais difundida estabelece a possibilidade de quatro formas de s\u00edndromes hipertensivas na gesta\u00e7\u00e3o: hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve, pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave e hipertens\u00e3o gestacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de protein\u00faria significativa \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","id":10571069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de protein\u00faria significativa \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A predi\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia deve ser baseada no doppler das art\u00e9rias uterinas e no exame ecogr\u00e1fico de primeiro e de segundo trimestres. Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser incorporada aos exames pr\u00e9-natais, uma vez que s\u00e3o de alta sensibilidade. ","id":10571070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A predi\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia deve ser baseada no doppler das art\u00e9rias uterinas e no exame ecogr\u00e1fico de primeiro e de segundo trimestres. Essa avalia\u00e7\u00e3o deve ser incorporada aos exames pr\u00e9-natais, uma vez que s\u00e3o de alta sensibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de diazepam \u00e9 sempre preconizada nos quadros de imin\u00eancia de ecl\u00e2mpsia, e ainda, de forma liberal em pacientes com pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia com sinais de gravidade, especialmente para aquelas com press\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle e s\u00edndrome Hellp. ","id":10571071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de diazepam \u00e9 sempre preconizada nos quadros de imin\u00eancia de ecl\u00e2mpsia, e ainda, de forma liberal em pacientes com pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia com sinais de gravidade, especialmente para aquelas com press\u00e3o arterial de dif\u00edcil controle e s\u00edndrome Hellp. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atualmente, a patog\u00eanese mais importante envolve placenta\u00e7\u00e3o deficiente, predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, quebra de toler\u00e2ncia imunol\u00f3gica, resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica, desequil\u00edbrio angiog\u00eanico e defici\u00eancia do estado nutricional. ","id":10571072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a patog\u00eanese mais importante envolve placenta\u00e7\u00e3o deficiente, predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, quebra de toler\u00e2ncia imunol\u00f3gica, resposta inflamat\u00f3ria sist\u00eamica, desequil\u00edbrio angiog\u00eanico e defici\u00eancia do estado nutricional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Endoscopia Ginecol\u00f3gica","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400764,"slug":"medicina-endoscopia-ginecologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP) foi estabelecida em 1996, na I Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, em Lisboa, e abarca pa\u00edses-membros de quatro continentes - Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. Considerando o papel geopol\u00edtico da CPLP na \u00c1sia, assinale a afirmativa que identifica corretamente a for\u00e7a da l\u00edngua portuguesa como elo de identidade nacional e de inser\u00e7\u00e3o na comunidade internacional.","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639418,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP) foi estabelecida em 1996, na I Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa, em Lisboa, e abarca pa\u00edses-membros de quatro continentes - Am\u00e9rica, Europa, \u00c1frica e \u00c1sia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o papel geopol\u00edtico da CPLP na \u00c1sia, assinale a afirmativa que identifica corretamente a for\u00e7a da l\u00edngua portuguesa como elo de identidade nacional e de inser\u00e7\u00e3o na comunidade internacional.<\/p>","resposta":10539498,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macau, Regi\u00e3o Administrativa Especial da Rep\u00fablica Popular da China, sancionou o portugu\u00eas como uma das l\u00ednguas oficiais, e tornou-se membro da CPLP como instrumento para reafirmar a pr\u00f3pria autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China.","id":10539496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macau, Regi\u00e3o Administrativa Especial da Rep\u00fablica Popular da China, sancionou o portugu\u00eas como uma das l\u00ednguas oficiais, e tornou-se membro da CPLP como instrumento para reafirmar a pr\u00f3pria autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 China.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Goa \u00e9 um estado indiano com v\u00ednculos hist\u00f3ricos seculares com Portugal, motivo pelo qual seu ingresso como membro da CPLP embasou sua obten\u00e7\u00e3o de status administrativo diferenciado em rela\u00e7\u00e3o aos demais estados da \u00cdndia.","id":10539497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goa \u00e9 um estado indiano com v\u00ednculos hist\u00f3ricos seculares com Portugal, motivo pelo qual seu ingresso como membro da CPLP embasou sua obten\u00e7\u00e3o de status administrativo diferenciado em rela\u00e7\u00e3o aos demais estados da \u00cdndia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Timor-Leste, a l\u00edngua portuguesa foi s\u00edmbolo de resist\u00eancia contra o dom\u00ednio indon\u00e9sio e, desde a independ\u00eancia, a identidade lus\u00f3fona timorense foi beneficiada pelo ingresso do pa\u00eds como membro da CPLP.","id":10539498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Timor-Leste, a l\u00edngua portuguesa foi s\u00edmbolo de resist\u00eancia contra o dom\u00ednio indon\u00e9sio e, desde a independ\u00eancia, a identidade lus\u00f3fona timorense foi beneficiada pelo ingresso do pa\u00eds como membro da CPLP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para Malaca, pa\u00eds em que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 falada juntamente ao mal\u00e1sio e a dialetos chineses, a ades\u00e3o \u00e0 CPLP como estado-membro serviu para consolidar sua identidade como comunidade multi\u00e9tnica e multicultural.","id":10539499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Malaca, pa\u00eds em que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 falada juntamente ao mal\u00e1sio e a dialetos chineses, a ades\u00e3o \u00e0 CPLP como estado-membro serviu para consolidar sua identidade como comunidade multi\u00e9tnica e multicultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dam\u00e3o e Diu ingressaram recentemente na CPLP, como meio para incentivar o ensino do portugu\u00eas nas escolas e cultivar uma identidade aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica da \u00cdndia, seguindo o exemplo de Goa.","id":10539500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dam\u00e3o e Diu ingressaram recentemente na CPLP, como meio para incentivar o ensino do portugu\u00eas nas escolas e cultivar uma identidade aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Rep\u00fablica da \u00cdndia, seguindo o exemplo de Goa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta imune e \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94946,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17458,"slug":"residencia-em-odontologia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2645271,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resposta imune e \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10566722,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As citocinas estimulam a s\u00edntese do vasoconstritor \u00f3xido n\u00edtrico, que, por sua vez, aumenta a permeabilidade vascular.","id":10566718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As citocinas estimulam a s\u00edntese do vasoconstritor \u00f3xido n\u00edtrico, que, por sua vez, aumenta a permeabilidade vascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exsudato cont\u00e9m cascatas de enzimas que produzem complemento (a partir do cininog\u00eanio), al\u00e9m de C5a e C3a (a partir da bradicinina). Uma cascata de \u00f3xido nitroso lisa bact\u00e9rias.","id":10566719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exsudato cont\u00e9m cascatas de enzimas que produzem complemento (a partir do cininog\u00eanio), al\u00e9m de C5a e C3a (a partir da bradicinina). Uma cascata de \u00f3xido nitroso lisa bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O resultado normal da resposta \u00e9 a cura, sem forma\u00e7\u00e3o de cicatriza\u00e7\u00e3o. De modo alternativo, com persist\u00eancia da causa subjacente, o resultado \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o aguda.","id":10566720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado normal da resposta \u00e9 a cura, sem forma\u00e7\u00e3o de cicatriza\u00e7\u00e3o. De modo alternativo, com persist\u00eancia da causa subjacente, o resultado \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A resposta inflamar usualmente possui dois componentes: uma resposta inata adaptativa (adquirida ou espec\u00edfica) e uma resposta imunol\u00f3gica n\u00e3o adaptativa.","id":10566721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta inflamar usualmente possui dois componentes: uma resposta inata adaptativa (adquirida ou espec\u00edfica) e uma resposta imunol\u00f3gica n\u00e3o adaptativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exsudato resultante cont\u00e9m componentes para quatro cascatas enzim\u00e1ticas proteol\u00edticas: o sistema de complemento, o sistema de coagula\u00e7\u00e3o, o sistema fibrinol\u00edtico e o sistema de cininas.","id":10566722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exsudato resultante cont\u00e9m componentes para quatro cascatas enzim\u00e1ticas proteol\u00edticas: o sistema de complemento, o sistema de coagula\u00e7\u00e3o, o sistema fibrinol\u00edtico e o sistema de cininas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil vem passando por altera\u00e7\u00f5es aceleradas na estrutura et\u00e1ria e no padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade que caracterizam a \u201ctripla carga da doen\u00e7a\u201d. Esta situa\u00e7\u00e3o nacional inclui a transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e a transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica as quais podem ser exemplificadas, respectivamente, pelos seguintes fen\u00f4menos:","provas":[{"id":85129,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2479764,"hashId":"778df88218d7f118ef3c0cd15796ba88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil vem passando por altera\u00e7\u00f5es aceleradas na estrutura et\u00e1ria e no padr\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade que caracterizam a \u201ctripla carga da doen\u00e7a\u201d. Esta situa\u00e7\u00e3o nacional inclui a transi\u00e7\u00e3o demogr\u00e1fica e a transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica as quais podem ser exemplificadas, respectivamente, pelos seguintes fen\u00f4menos:<\/p>","resposta":9849502,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da taxa de fecundidade \/ supera\u00e7\u00e3o do \u00f3bito por c\u00e2nceres sobre \u00f3bitos por causas externas.","id":9849501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o da taxa de fecundidade \/ supera\u00e7\u00e3o do \u00f3bito por c\u00e2nceres sobre \u00f3bitos por causas externas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Envelhecimento populacional \/ aumento do \u00f3bito por doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e seus fatores de risco e \u00f3bitos por causas externas;","id":9849502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envelhecimento populacional \/ aumento do \u00f3bito por doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis e seus fatores de risco e \u00f3bitos por causas externas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alcance da meta de redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna \/ alcance dos \u00f3bitos por causas externas \u00e0s causas de \u00f3bito pelas doen\u00e7as transmiss\u00edveis.","id":9849503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alcance da meta de redu\u00e7\u00e3o da mortalidade materna \/ alcance dos \u00f3bitos por causas externas \u00e0s causas de \u00f3bito pelas doen\u00e7as transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estimativa de eleva\u00e7\u00e3o de 8,9% dos brasileiros acima de 65 anos de idade, para 21,9% em 2050 \/ substitui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis pelas doen\u00e7as infeccionas.","id":9849504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimativa de eleva\u00e7\u00e3o de 8,9% dos brasileiros acima de 65 anos de idade, para 21,9% em 2050 \/ substitui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis pelas doen\u00e7as infeccionas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento do hipogonadismo masculino visa ao al\u00edvio dos sintomas, \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de n\u00edveis normais de testosterona e \u00e0 melhora da qualidade de vida dos pacientes. Sobre o hipogonadismo masculino e a Terapia de Reposi\u00e7\u00e3o de Testosterona (TRT), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85126,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":26280,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-area-endocrinologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2479658,"hashId":"c5d47749c9101451fffb1e64135cd418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do hipogonadismo masculino visa ao al\u00edvio dos sintomas, \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de n\u00edveis normais de testosterona e \u00e0 melhora da qualidade de vida dos pacientes. Sobre o hipogonadismo masculino e a Terapia de Reposi\u00e7\u00e3o de Testosterona (TRT), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9849063,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O carcinoma prost\u00e1tico n\u00e3o constitui uma contraindica\u00e7\u00e3o a terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal masculina (TRT).","id":9849062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma prost\u00e1tico n\u00e3o constitui uma contraindica\u00e7\u00e3o a terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal masculina (TRT).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacientes com apneia do sono n\u00e3o tratada e hematr\u00f3crito maior que 50% n\u00e3o devem fazer uso da TRT at\u00e9 terem a condi\u00e7\u00e3o de base controlada.","id":9849063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com apneia do sono n\u00e3o tratada e hematr\u00f3crito maior que 50% n\u00e3o devem fazer uso da TRT at\u00e9 terem a condi\u00e7\u00e3o de base controlada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A TRT pode ser usada com efic\u00e1cia como m\u00e9todo anticoncepcional masculino.","id":9849064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TRT pode ser usada com efic\u00e1cia como m\u00e9todo anticoncepcional masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ganhos em composi\u00e7\u00e3o corporal vistos em atletas em uso de esteroides anab\u00f3licos s\u00e3o seguros e duradouros sendo recomendado o uso devido ao custo benef\u00edcio favor\u00e1vel.","id":9849065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ganhos em composi\u00e7\u00e3o corporal vistos em atletas em uso de esteroides anab\u00f3licos s\u00e3o seguros e duradouros sendo recomendado o uso devido ao custo benef\u00edcio favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPaciente com endocardite devido ao uso de drogas injet\u00e1veis, normalmente, apresenta les\u00e3o da valva ___________ com sopro ____________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior. ","provas":[{"id":80061,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2384465,"hashId":"2c4aea3765165d48d958efb52ee5bbbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPaciente com endocardite devido ao uso de drogas injet\u00e1veis, normalmente, apresenta les\u00e3o da valva ___________ com sopro ____________.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior. <\/p>","resposta":9436926,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mitral \/ ausente","id":9436923,"corpo":"<p>mitral \/ ausente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00f3rtica\/ presente","id":9436924,"corpo":"<p>a\u00f3rtica\/ presente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mitral \/ presente","id":9436925,"corpo":"<p>mitral \/ presente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tric\u00faspide \/ ausente ","id":9436926,"corpo":"<p>tric\u00faspide \/ ausente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tric\u00faspide \/ presente","id":9436927,"corpo":"<p>tric\u00faspide \/ presente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pneumonias s\u00e3o a principal causa de \u00f3bito por infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Estima-se que a mortalidade desses pacientes \u00e9 atribu\u00edda diretamente \u00e0 Pneumonia Nosocomial (PN) em cerca de 30 a 35% dos casos, a qual tamb\u00e9m aumenta com o tempo de interna\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":80061,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2384583,"hashId":"211cd76e6cc73b8fbdc6c33b764938f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pneumonias s\u00e3o a principal causa de \u00f3bito por infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Estima-se que a mortalidade desses pacientes \u00e9 atribu\u00edda diretamente \u00e0 Pneumonia Nosocomial (PN) em cerca de 30 a 35% dos casos, a qual tamb\u00e9m aumenta com o tempo de interna\u00e7\u00e3o. Diante do exposto, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9437480,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Acinetobacter sp. \u00e9 relativamente comum em UTIs e, muitas vezes, sens\u00edvel a carbapen\u00eamicos. ","id":9437477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Acinetobacter sp<\/em>. \u00e9 relativamente comum em UTIs e, muitas vezes, sens\u00edvel a carbapen\u00eamicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O escore CIPS \u00e9 uma ferramenta muito utilizada para avaliar o risco de infec\u00e7\u00e3o pulmonar; por\u00e9m, possui baixa sensibilidade. ","id":9437478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escore CIPS \u00e9 uma ferramenta muito utilizada para avaliar o risco de infec\u00e7\u00e3o pulmonar; por\u00e9m, possui baixa sensibilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um paciente com pneumonia e uso de antibi\u00f3tico endovenoso nos \u00faltimos 60 dias pode usar como esquema terap\u00eautico ceftazidime com levofloxacino.","id":9437479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com pneumonia e uso de antibi\u00f3tico endovenoso nos \u00faltimos 60 dias pode usar como esquema terap\u00eautico ceftazidime com levofloxacino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As culturas qualitativas do aspirado endotraqueal apresentam a mesma confiabilidade das culturas quantitativas para indicar o in\u00edcio do tratamento ou predizer a presen\u00e7a de pneumonia. ","id":9437480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As culturas qualitativas do aspirado endotraqueal apresentam a mesma confiabilidade das culturas quantitativas para indicar o in\u00edcio do tratamento ou predizer a presen\u00e7a de pneumonia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O paciente idoso que apresenta 36 horas ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o, quadro sugestivo de pneumonia, com tosse produtiva, febre e leucocitose deve ter como principal agente etiol\u00f3gico suspeito o Streptococcus pneumoniae.","id":9437481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente idoso que apresenta 36 horas ap\u00f3s interna\u00e7\u00e3o, quadro sugestivo de pneumonia, com tosse produtiva, febre e leucocitose deve ter como principal agente etiol\u00f3gico suspeito o<em> Streptococcus pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia mitral prim\u00e1ria importante, o Ecocardiograma revela os seguintes achados, EXCETO:","provas":[{"id":82889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia","id":5638,"slug":"medico-cardiologista-area-ecocardiografia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - PB Sa\u00fade","sigla":"PB Saude","oab":false,"id":1452,"slug":"pb-saude"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2022-pb-saude-medico-cardiologista-area-ecocardiografia","tipo":1,"nome":"PB Sa\u00fade - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Ecocardiografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2423202,"hashId":"2cf69e02464b0dd1c7d0d5fe954aa597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No diagn\u00f3stico de insufici\u00eancia mitral prim\u00e1ria importante, o Ecocardiograma revela os seguintes achados, EXCETO:<\/p>","resposta":9604882,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume regurgitante \u2265 60 mL\/batimento.","id":9604879,"corpo":"<p>Volume regurgitante \u2265 60 mL\/batimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio regurgitante \u2265 0,40 cm\u00b2.","id":9604880,"corpo":"<p>\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio regurgitante \u2265 0,40 cm\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1rea do jato \u2265 40% da \u00e1rea do \u00e1trio esquerdo.","id":9604881,"corpo":"<p>\u00c1rea do jato \u2265 40% da \u00e1rea do \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vena contracta \u2265 0,3 cm","id":9604882,"corpo":"<p>Vena contracta \u2265 0,3 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno por uso de tabaco est\u00e1 entre as depend\u00eancias de subst\u00e2ncias mais prevalentes, mortais e caras. Sobre ele, analise as assertivas abaixo. I. Ap\u00f3s inalada durante o fumo, a nicotina produz melhora na aten\u00e7\u00e3o, no aprendizado, no tempo de rea\u00e7\u00e3o e na capacidade de resolver problemas.II. A nicotina causa aumento nas concentra\u00e7\u00f5es de norepinefrina e epinefrina circulantes e na libera\u00e7\u00e3o de vasopressina, \u03b2-endorfina, horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) e cortisol. III. A nicotina produz refor\u00e7o positivo e propriedades aditivas ao inibir a via dopamin\u00e9rgica que se projeta desde a \u00e1rea tegmentar ventral at\u00e9\u0301 o c\u00f3rtex cerebral e o sistema l\u00edmbico. \u00c9 correto apenas o que se afirma em ","provas":[{"id":85139,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2479249,"hashId":"0afca2d7e4de225892cd141c567741c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno por uso de tabaco est\u00e1 entre as depend\u00eancias de subst\u00e2ncias mais prevalentes, mortais e caras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ele, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s inalada durante o fumo, a nicotina produz melhora na aten\u00e7\u00e3o, no aprendizado, no tempo de rea\u00e7\u00e3o e na capacidade de resolver problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nicotina causa aumento nas concentra\u00e7\u00f5es de norepinefrina e epinefrina circulantes e na libera\u00e7\u00e3o de vasopressina, \u03b2-endorfina, horm\u00f4nio adrenocorticotr\u00f3fico (ACTH) e cortisol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A nicotina produz refor\u00e7o positivo e propriedades aditivas ao inibir a via dopamin\u00e9rgica que se projeta desde a \u00e1rea tegmentar ventral at\u00e9\u0301 o c\u00f3rtex cerebral e o sistema l\u00edmbico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em <\/p>","resposta":9847397,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9847396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9847397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9847398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9847399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, quatorze anos, com hist\u00f3ria de obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral progressiva e epistaxes recorrentes h\u00e1 cerca de 6 meses. Ao exame: bom estado geral; eutr\u00f3fico; hidratado; eupneico; normocorado; afebril; e, aus\u00eancia de deformidades faciais \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o. \u00c0 rinoscopia foi visualizada massa ocupando narina direita, de superf\u00edcie irregular e esbranqui\u00e7ada, com discreto sangramento ao toque. Realizada tomografia que evidenciou les\u00e3o com atenua\u00e7\u00e3o de partes moles localizada em fossa pterigopalatina, que desloca da parede posterior do seio maxilar anteriormente (sinal de Holman-Miller ou sinal antral) e eros\u00e3o da l\u00e2mina medial do processo pterigoide do osso esfenoide e do assoalho do seio esfenoidal. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":80099,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2385155,"hashId":"09db906fa56528df1c80345cba538599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, quatorze anos, com hist\u00f3ria de obstru\u00e7\u00e3o nasal unilateral progressiva e epistaxes recorrentes h\u00e1 cerca de 6 meses. Ao exame: bom estado geral; eutr\u00f3fico; hidratado; eupneico; normocorado; afebril; e, aus\u00eancia de deformidades faciais \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o. \u00c0 rinoscopia foi visualizada massa ocupando narina direita, de superf\u00edcie irregular e esbranqui\u00e7ada, com discreto sangramento ao toque. Realizada tomografia que evidenciou les\u00e3o com atenua\u00e7\u00e3o de partes moles localizada em fossa pterigopalatina, que desloca da parede posterior do seio maxilar anteriormente (sinal de <em>Holman-Miller<\/em> ou sinal antral) e eros\u00e3o da l\u00e2mina medial do processo pterigoide do osso esfenoide e do assoalho do seio esfenoidal. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":9439723,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemangioma.","id":9439720,"corpo":"<p>Hemangioma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibroma ossificante.","id":9439721,"corpo":"<p>Fibroma ossificante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estesioneuroblastoma.","id":9439722,"corpo":"<p>Estesioneuroblastoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nasoangiofibroma juvenil.","id":9439723,"corpo":"<p>Nasoangiofibroma juvenil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.","id":9439724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma de c\u00e9lulas escamosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de 5 anos \u00e9 levado ao pronto atendimento pelos seus pais por n\u00e3o ter conseguido consulta em data pr\u00f3xima com o pediatra de seguimento. Est\u00e3o preocupados, pois a crian\u00e7a est\u00e1 p\u00e1lida e ap\u00e1tica no \u00faltimo m\u00eas. Teve alguns picos de febre baixa ao longo deste per\u00edodo, sangramento gengival nas escova\u00e7\u00f5es e dor nas pernas, que o incomodava durante o sono. Ao hemograma encontra-se Hemoglobina de 5g\/dL, Global de Leuc\u00f3citos 23.000 \/microlitro e Plaquetas 40000\/microlitro. Qual a medida a ser tomada pelo m\u00e9dico?","provas":[{"id":85133,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria","id":19666,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-pediatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2479432,"hashId":"3da6632279f784fe2e29b1848d70f4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um menino de 5 anos \u00e9 levado ao pronto atendimento pelos seus pais por n\u00e3o ter conseguido consulta em data pr\u00f3xima com o pediatra de seguimento. Est\u00e3o preocupados, pois a crian\u00e7a est\u00e1 p\u00e1lida e ap\u00e1tica no \u00faltimo m\u00eas. Teve alguns picos de febre baixa ao longo deste per\u00edodo, sangramento gengival nas escova\u00e7\u00f5es e dor nas pernas, que o incomodava durante o sono. Ao hemograma encontra-se Hemoglobina de 5g\/dL, Global de Leuc\u00f3citos 23.000 \/microlitro e Plaquetas 40000\/microlitro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a medida a ser tomada pelo m\u00e9dico?<\/p>","resposta":9848130,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corticoide oral pela suspeita de purpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica. ","id":9848128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corticoide oral pela suspeita de purpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ultrassom abdominal pela suspeita de Tumor de Wilms.","id":9848129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassom abdominal pela suspeita de Tumor de Wilms.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea pela suspeita de leucemia.","id":9848130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea pela suspeita de leucemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Raio x dos ossos das pernas quadril pela suspeita de osteomielite.","id":9848131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raio x dos ossos das pernas quadril pela suspeita de osteomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luxa\u00e7\u00e3o aguda da patela representa cerca de 2% a 3% de todas as leso\u0303es de joelho sendo a segunda causa mais comum de hemartrose trauma\u0301tica do joelho. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es das Diretrizes sobre Luxa\u00e7\u00e3o Aguda da Patela da Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":80098,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2384633,"hashId":"5e44635a23cf18e3cfa8aca5a1a9698c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luxa\u00e7\u00e3o aguda da patela representa cerca de 2% a 3% de todas as leso\u0303es de joelho sendo a segunda causa mais comum de hemartrose trauma\u0301tica do joelho. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es das Diretrizes sobre Luxa\u00e7\u00e3o Aguda da Patela da Sociedade Brasileira de Ortopedia e Traumatologia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9437684,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mecanismo t\u00edpico de luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 um trauma torsional com rota\u00e7\u00e3o interna do f\u00eamur com o p\u00e9 fixo.","id":9437682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo t\u00edpico de luxa\u00e7\u00e3o \u00e9 um trauma torsional com rota\u00e7\u00e3o interna do f\u00eamur com o p\u00e9 fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica incluem les\u00e3o osteocondral da por\u00e7\u00e3o \u00e2ntero-lateral do co\u0302ndilo femoral lateral e les\u00e3o do retin\u00e1culo medial.","id":9437683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es na resson\u00e2ncia magn\u00e9tica incluem les\u00e3o osteocondral da por\u00e7\u00e3o \u00e2ntero-lateral do co\u0302ndilo femoral lateral e les\u00e3o do retin\u00e1culo medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O reparo do ligamento patelofemoral medial leva a um melhor resultado funcional; bem como menor risco de reluxa\u00e7\u00e3o, quando comparado com o tratamento conservador.","id":9437684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reparo do ligamento patelofemoral medial leva a um melhor resultado funcional; bem como menor risco de reluxa\u00e7\u00e3o, quando comparado com o tratamento conservador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diversos fatores levam a uma maior predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luxa\u00e7\u00e3o, incluindo patela alta; morfologia anormal da patela; displasia troclear; joelho valgo; e, aumento da antevers\u00e3o femoral. ","id":9437685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores levam a uma maior predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luxa\u00e7\u00e3o, incluindo patela alta; morfologia anormal da patela; displasia troclear; joelho valgo; e, aumento da antevers\u00e3o femoral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na resson\u00e2ncia mang\u00e9tica, a presen\u00e7a de edema ou hemorragia na borda inferior do vasto medial obl\u00edquo e les\u00e3o condral \u00ednfero-medial na patela s\u00e3o achados indiretos do deslocamento da patela.","id":9437686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resson\u00e2ncia mang\u00e9tica, a presen\u00e7a de edema ou hemorragia na borda inferior do vasto medial obl\u00edquo e les\u00e3o condral \u00ednfero-medial na patela s\u00e3o achados indiretos do deslocamento da patela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sintoma caracter\u00edstico do Transtorno Obsessivo-compulsivo (TOC) \u00e9 a presen\u00e7a de obsess\u00f5es e compuls\u00f5es. Acerca do TOC, segundo o DSM-5, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta: ","provas":[{"id":85139,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria","id":19800,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2479235,"hashId":"a644970b7c014f4f81190f15834a6ea7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sintoma caracter\u00edstico do Transtorno Obsessivo-compulsivo (TOC) \u00e9 a presen\u00e7a de obsess\u00f5es e compuls\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do TOC, segundo o DSM-5, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>incorreta<\/strong>: <\/p>","resposta":9847340,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o curso da doen\u00e7a, o grau de insight do indiv\u00edduo permanece o mesmo. ","id":9847340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o curso da doen\u00e7a, o grau de <em>insight <\/em>do indiv\u00edduo permanece o mesmo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pensamentos intrusivos ocasionais ou comportamentos repetitivos s\u00e3o comuns na popula\u00e7\u00e3o em geral.","id":9847341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensamentos intrusivos ocasionais ou comportamentos repetitivos s\u00e3o comuns na popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As compuls\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o executadas por prazer, embora alguns indiv\u00edduos experimentem al\u00edvio da ansiedade ou sofrimento. ","id":9847342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compuls\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o executadas por prazer, embora alguns indiv\u00edduos experimentem al\u00edvio da ansiedade ou sofrimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sexo feminino \u00e9 afetado em uma taxa um pouco mais alta do que o sexo masculino na idade adulta, embora este seja mais comumente afetado na inf\u00e2ncia. ","id":9847343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sexo feminino \u00e9 afetado em uma taxa um pouco mais alta do que o sexo masculino na idade adulta, embora este seja mais comumente afetado na inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 70 anos, acompanha com urologista por hiperplasia prost\u00e1tica benigna. Est\u00e1 em tratamento cl\u00ednico otimizado e possui resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de pr\u00f3stata e bi\u00f3psia de pr\u00f3stata com resultados tranquilizadores. Considerando os mecanismos que levaram \u00e0 hiperplasia prost\u00e1tica benigna, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2385309,"hashId":"3f18f58fbbfd10965bd542935a29005f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 70 anos, acompanha com urologista por hiperplasia prost\u00e1tica benigna. Est\u00e1 em tratamento cl\u00ednico otimizado e possui resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica de pr\u00f3stata e bi\u00f3psia de pr\u00f3stata com resultados tranquilizadores. Considerando os mecanismos que levaram \u00e0 hiperplasia prost\u00e1tica benigna, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9440413,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A testosterona atua nas c\u00e9lulas do estroma prost\u00e1tico, estimulando a secre\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento e a consequente prolifera\u00e7\u00e3o glandular.","id":9440409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A testosterona atua nas c\u00e9lulas do estroma prost\u00e1tico, estimulando a secre\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento e a consequente prolifera\u00e7\u00e3o glandular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A 5-alfa-redutase realiza a convers\u00e3o de dihidrotestosterona em testosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator estimulador na hiperplasia prost\u00e1tica benigna. ","id":9440410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A 5-alfa-redutase realiza a convers\u00e3o de dihidrotestosterona em testosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator estimulador na hiperplasia prost\u00e1tica benigna. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A 5-alfa-redutase inibe a convers\u00e3o de testosterona em dihidrotestosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator protetor para hiperplasia prost\u00e1tica benigna.","id":9440411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 5-alfa-redutase inibe a convers\u00e3o de testosterona em dihidrotestosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator protetor para hiperplasia prost\u00e1tica benigna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A 5-alfa-redutase realiza a convers\u00e3o de testosterona em dihidrotestosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator protetor para hiperplasia prost\u00e1tica benigna.","id":9440412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A 5-alfa-redutase realiza a convers\u00e3o de testosterona em dihidrotestosterona, atuando, ent\u00e3o, como fator protetor para hiperplasia prost\u00e1tica benigna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A di-hidrotestosterona atua nas c\u00e9lulas do estroma prost\u00e1tico, estimulando a secre\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento e a consequente prolifera\u00e7\u00e3o glandular.","id":9440413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A di-hidrotestosterona atua nas c\u00e9lulas do estroma prost\u00e1tico, estimulando a secre\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento e a consequente prolifera\u00e7\u00e3o glandular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/2385309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 27 anos, natural da Noruega e residente no Brasil h\u00e1 dez anos, comparece \u00e0 consulta com urologista queixando-se de infertilidade. Descreveu dezoito meses de tentativas de gesta\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00f5es sexuais sem nenhum m\u00e9todo contraceptivo associado, frequentes e bem distribu\u00eddas durante o ciclo menstrual de sua parceira. Paciente negou gesta\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Sua parceira passou por avalia\u00e7\u00e3o de ginecologista especialista em fertilidade, que afirmou fator feminino dentro da normalidade. Apresenta espermograma realizado por conta pr\u00f3pria antes da avalia\u00e7\u00e3o: azoospermia; volume ejaculat\u00f3rio de 0,3 ml; e, pH de 6,9. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual o achado mais comum ao exame f\u00edsico? ","provas":[{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2385383,"hashId":"c9498e47bfa6eab421fc3b907db26b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 27 anos, natural da Noruega e residente no Brasil h\u00e1 dez anos, comparece \u00e0 consulta com urologista queixando-se de infertilidade. Descreveu dezoito meses de tentativas de gesta\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00f5es sexuais sem nenhum m\u00e9todo contraceptivo associado, frequentes e bem distribu\u00eddas durante o ciclo menstrual de sua parceira. Paciente negou gesta\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias. Sua parceira passou por avalia\u00e7\u00e3o de ginecologista especialista em fertilidade, que afirmou fator feminino dentro da normalidade. Apresenta espermograma realizado por conta pr\u00f3pria antes da avalia\u00e7\u00e3o: azoospermia; volume ejaculat\u00f3rio de 0,3 ml; e, pH de 6,9. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, qual o achado mais comum ao exame f\u00edsico? <\/p>","resposta":9440782,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es.","id":9440779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Assimetria importante do volume testicular. ","id":9440780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assimetria importante do volume testicular.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" M\u00faltiplos cistos palp\u00e1veis e de tamanho vari\u00e1vel nos epid\u00eddimos bilateralmente.","id":9440781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> M\u00faltiplos cistos palp\u00e1veis e de tamanho vari\u00e1vel nos epid\u00eddimos bilateralmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de ductos deferentes bilateralmente e dilata\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do epid\u00eddimo.","id":9440782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de ductos deferentes bilateralmente e dilata\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do epid\u00eddimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de test\u00edculos em bolsa e palpa\u00e7\u00e3o de tumora\u00e7\u00e3o em topografia inguinal bilateral.","id":9440783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de test\u00edculos em bolsa e palpa\u00e7\u00e3o de tumora\u00e7\u00e3o em topografia inguinal bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 80","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Doen\u00e7a de Paget \u00d3ssea (DPO), \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":85318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2486024,"hashId":"1b7cd4d782a8b84b32f48fa118f621c6","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a Doen\u00e7a de Paget \u00d3ssea (DPO), \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9878145,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 frequentemente descoberta por achados incidentais, como aumento da fosfatase alcalina em pacientes sem doen\u00e7a hepatobiliar ou outras doen\u00e7as \u00f3sseas, ou por altera\u00e7\u00f5es sugestivas de DPO em exame radiol\u00f3gico feito por outro motivo.","id":9878143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 frequentemente descoberta por achados incidentais, como aumento da fosfatase alcalina em pacientes sem doen\u00e7a hepatobiliar ou outras doen\u00e7as \u00f3sseas, ou por altera\u00e7\u00f5es sugestivas de DPO em exame radiol\u00f3gico feito por outro motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um dist\u00farbio \u00f3sseo que se caracteriza por \u00e1reas de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea aumentada mediada por osteoclastos, seguida de reparo \u00f3sseo osteobl\u00e1stico desorganizado.","id":9878144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dist\u00farbio \u00f3sseo que se caracteriza por \u00e1reas de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea aumentada mediada por osteoclastos, seguida de reparo \u00f3sseo osteobl\u00e1stico desorganizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os bisfosnatos \u00e9 reservado para aqueles pacientes que tenham contraindica\u00e7\u00e3o (insufici\u00eancia renal). ","id":9878145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bisfosnatos \u00e9 reservado para aqueles pacientes que tenham contraindica\u00e7\u00e3o (insufici\u00eancia renal). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dor \u00f3ssea leve a moderada e profunda \u00e9 o sintoma mais frequente.","id":9878146,"corpo":"<p>Dor \u00f3ssea leve a moderada e profunda \u00e9 o sintoma mais frequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a costuma acometer ossos do cr\u00e2nio, pelve, v\u00e9rtebras, f\u00eamur e t\u00edbia. ","id":9878147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a costuma acometer ossos do cr\u00e2nio, pelve, v\u00e9rtebras, f\u00eamur e t\u00edbia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 50 anos, d\u00e1 entrada em pronto-socorro com queixas de dor em flanco esquerdo de forte intensidade, com in\u00edcio repentino, associado a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito. O paciente est\u00e1 inquieto, movimentando-se no consult\u00f3rio, referindo dificuldade em encontrar posi\u00e7\u00e3o de analgesia e choroso. Refere diversos epis\u00f3dios semelhantes outrora, al\u00e9m de alergia a hidroclorotiazida, dipirona e penicilina. Ao exame f\u00edsico, al\u00e9m da face de dor, apresenta-se com manobra de Giordano duvidosa do lado direito. Assinale a primeira linha de tratamento analg\u00e9sico para tal quadro cl\u00ednico.","provas":[{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2385349,"hashId":"91f86b0928bb46307732b83ab5f5705e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, 50 anos, d\u00e1 entrada em pronto-socorro com queixas de dor em flanco esquerdo de forte intensidade, com in\u00edcio repentino, associado a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito. O paciente est\u00e1 inquieto, movimentando-se no consult\u00f3rio, referindo dificuldade em encontrar posi\u00e7\u00e3o de analgesia e choroso. Refere diversos epis\u00f3dios semelhantes outrora, al\u00e9m de alergia a hidroclorotiazida, dipirona e penicilina. Ao exame f\u00edsico, al\u00e9m da face de dor, apresenta-se com manobra de <em>Giordano<\/em> duvidosa do lado direito. Assinale a primeira linha de tratamento analg\u00e9sico para tal quadro cl\u00ednico.<\/p>","resposta":9440613,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morfina. ","id":9440609,"corpo":"<p>Morfina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Code\u00edna.","id":9440610,"corpo":"<p>Code\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tramadol.","id":9440611,"corpo":"<p>Tramadol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Metadona.","id":9440612,"corpo":"<p>Metadona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cetoprofeno. ","id":9440613,"corpo":"<p>Cetoprofeno. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 80","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 18 anos, d\u00e1 entrada em pronto-socorro de hospital terci\u00e1rio queixando-se de dor testicular \u00e0 esquerda com uma semana de evolu\u00e7\u00e3o. Refere ter notado aumento de volume do \u00f3rg\u00e3o nas \u00faltimas duas semanas. Nega febre e outras queixas. Ultrassonografia doppler identificou fluxo arterial e venoso sem altera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de nodula\u00e7\u00f5es testiculares \u00e0 esquerda, sugestiva de acometimento neopl\u00e1sico. Assinale, a seguir, os marcadores tumorais espec\u00edficos para a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica necess\u00e1rios \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:43:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2385394,"hashId":"29a8df076f015a5824ae5130ff8036ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, 18 anos, d\u00e1 entrada em pronto-socorro de hospital terci\u00e1rio queixando-se de dor testicular \u00e0 esquerda com uma semana de evolu\u00e7\u00e3o. Refere ter notado aumento de volume do \u00f3rg\u00e3o nas \u00faltimas duas semanas. Nega febre e outras queixas. Ultrassonografia <em>doppler <\/em>identificou fluxo arterial e venoso sem altera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de nodula\u00e7\u00f5es testiculares \u00e0 esquerda, sugestiva de acometimento neopl\u00e1sico. Assinale, a seguir, os marcadores tumorais espec\u00edficos para a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica necess\u00e1rios \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9440838,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desidrogenase l\u00e1ctica; CA 19-9; e, CEA. ","id":9440834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desidrogenase l\u00e1ctica; CA 19-9; e, CEA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Beta HCG; alfafetoproteina; e, CA 20-1.","id":9440835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beta HCG; alfafetoproteina; e, CA 20-1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Alfafetoprot\u00e9ina; desidrogenase l\u00e1ctica; e, CEA. ","id":9440836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfafetoprot\u00e9ina; desidrogenase l\u00e1ctica; e, CEA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alfafetoproteina; desidrogenase l\u00e1ctica; e, CA 19-9.","id":9440837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfafetoproteina; desidrogenase l\u00e1ctica; e, CA 19-9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Beta HCG; alfafetoprot\u00e9ina; e, desidrogenase l\u00e1ctica.","id":9440838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Beta HCG; alfafetoprot\u00e9ina; e, desidrogenase l\u00e1ctica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 80","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SBA, homem, 71 anos, iniciou tratamento de cistite h\u00e1 2 dois dias com ciprofloxacino. Hoje, pela manh\u00e3, foi levado por familiares ao pronto-socorro devido rebaixamento de n\u00edvel da consci\u00eancia. Ao exame f\u00edsico: sonolento; escala de coma de Glasgow 9 pontos; perfus\u00e3o perif\u00e9rica 4 segundos; FC 114; PA 88 x 50 mmHg; T 38\u00b0 C; FR 24; SatO2 88% em ar ambiente; aus\u00eancia de outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a conduta inicial mais adequada.","provas":[{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2385330,"hashId":"05c6796af0b41295d2bec41b00254c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SBA, homem, 71 anos, iniciou tratamento de cistite h\u00e1 2 dois dias com ciprofloxacino. Hoje, pela manh\u00e3, foi levado por familiares ao pronto-socorro devido rebaixamento de n\u00edvel da consci\u00eancia. Ao exame f\u00edsico: sonolento; escala de coma de <em>Glasgow <\/em>9 pontos; perfus\u00e3o perif\u00e9rica 4 segundos; FC 114; PA 88 x 50 mmHg; T 38\u00b0 C; FR 24; SatO2 88% em ar ambiente; aus\u00eancia de outras altera\u00e7\u00f5es. Assinale a conduta inicial mais adequada.<\/p>","resposta":9440518,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epinefrina IM.","id":9440514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epinefrina IM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Noradrenalina EV.","id":9440515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Noradrenalina EV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Metilprednisolona EV.","id":9440516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metilprednisolona EV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva.","id":9440517,"corpo":"<p>Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Expans\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica EV.","id":9440518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expans\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica EV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 70","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 68 anos, sexo feminino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais, com diagn\u00f3sticos autorrelatados de transtorno afetivo bipolar e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Est\u00e1 em uso de Venlafaxina 37,5 mg MID, Lamotrigina 100mg BID, Carbonato de L\u00edtio 300mg BID e Hidroclorotiazida 25mg MID. H\u00e1 duas semanas, a paciente iniciou quadro de hiporexia e n\u00e1useas com necessidade de uso frequente de antiem\u00e9ticos. Nos \u00faltimos sete dias iniciou per\u00edodos de irritabilidade e confus\u00e3o mental, sendo submetida \u00e0 exames laboratoriais n\u00e3o sugestivos de infec\u00e7\u00e3o. Paciente foi atendida no dia de hoje em pronto-atendimento devido ao quadro de rebaixamento do sens\u00f3rio. Exames realizados a admiss\u00e3o no pronto-atendimento com n\u00edvel s\u00e9rico de s\u00f3dio de 159mEq\/L (valor de refer\u00eancia: 135 \u2013 145mEq\/L) e aus\u00eancia de les\u00f5es recentes em tomografia computadorizada de cr\u00e2nio. Qual medicamento que, em associa\u00e7\u00e3o, foram os respons\u00e1veis pelo quadro de hipernatremia da paciente do caso cl\u00ednico. ","provas":[{"id":85131,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2479728,"hashId":"b30e77bac3becfc30f0fd1cbe32c4f34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 68 anos, sexo feminino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais, com diagn\u00f3sticos autorrelatados de transtorno afetivo bipolar e hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica. Est\u00e1 em uso de Venlafaxina 37,5 mg MID, Lamotrigina 100mg BID, Carbonato de L\u00edtio 300mg BID e Hidroclorotiazida 25mg MID. H\u00e1 duas semanas, a paciente iniciou quadro de hiporexia e n\u00e1useas com necessidade de uso frequente de antiem\u00e9ticos. Nos \u00faltimos sete dias iniciou per\u00edodos de irritabilidade e confus\u00e3o mental, sendo submetida \u00e0 exames laboratoriais n\u00e3o sugestivos de infec\u00e7\u00e3o. Paciente foi atendida no dia de hoje em pronto-atendimento devido ao quadro de rebaixamento do sens\u00f3rio. Exames realizados a admiss\u00e3o no pronto-atendimento com n\u00edvel s\u00e9rico de s\u00f3dio de 159mEq\/L (valor de refer\u00eancia: 135 \u2013 145mEq\/L) e aus\u00eancia de les\u00f5es recentes em tomografia computadorizada de cr\u00e2nio. Qual medicamento que, em associa\u00e7\u00e3o, foram os respons\u00e1veis pelo quadro de hipernatremia da paciente do caso cl\u00ednico. <\/p>","resposta":9849349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Venlafaxina e Lamotrigina.","id":9849346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venlafaxina e Lamotrigina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Venlafaxina e Hidroclorotiazida.","id":9849347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Venlafaxina e Hidroclorotiazida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lamotrigina e Carbonato de L\u00edtio.","id":9849348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lamotrigina e Carbonato de L\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hidroclorotiazida e Carbonato de L\u00edtio.","id":9849349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidroclorotiazida e Carbonato de L\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 55 anos, com queixa de n\u00f3dulo mam\u00e1rio palp\u00e1vel h\u00e1 tr\u00eas meses com crescimento progressivo, associado a espessamento cut\u00e2neo e retra\u00e7\u00e3o papilar, procurou servi\u00e7o de mastologia, sendo indicadas mamografia, ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas, al\u00e9m de bi\u00f3psia guiada por imagem. Sobre a conduta proposta, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:45:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385370,"hashId":"6e588ced4c8bb9730a629306aaf5357b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 55 anos, com queixa de n\u00f3dulo mam\u00e1rio palp\u00e1vel h\u00e1 tr\u00eas meses com crescimento progressivo, associado a espessamento cut\u00e2neo e retra\u00e7\u00e3o papilar, procurou servi\u00e7o de mastologia, sendo indicadas mamografia, ultrassonografia e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas, al\u00e9m de bi\u00f3psia guiada por imagem. Sobre a conduta proposta, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9440718,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido ao achado cl\u00ednico de espessamento cut\u00e2neo, \u00e9 mais prov\u00e1vel que se trate de um quadro de mastite, sendo desnecess\u00e1ria a bi\u00f3psia neste momento.","id":9440714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao achado cl\u00ednico de espessamento cut\u00e2neo, \u00e9 mais prov\u00e1vel que se trate de um quadro de mastite, sendo desnecess\u00e1ria a bi\u00f3psia neste momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A mastectomia radical com esvaziamento axilar \u00e9 o m\u00e9todo mais indicado para o tratamento da paciente em quest\u00e3o, independente do resultado histol\u00f3gico da les\u00e3o.","id":9440715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mastectomia radical com esvaziamento axilar \u00e9 o m\u00e9todo mais indicado para o tratamento da paciente em quest\u00e3o, independente do resultado histol\u00f3gico da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo os crit\u00e9rios do ACR-BIRADS, \u00e9 mais prov\u00e1vel que esta paciente apresente uma les\u00e3o classificada como BIRADS 3, sendo altamente sugestiva de neoplasia mam\u00e1ria.","id":9440716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os crit\u00e9rios do ACR-BIRADS, \u00e9 mais prov\u00e1vel que esta paciente apresente uma les\u00e3o classificada como BIRADS 3, sendo altamente sugestiva de neoplasia mam\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia pode ser guiada por mamografia ou ultrassonografia como m\u00e9todos de escolha, sendo que a mamografia \u00e9 prefer\u00edvel por haver menos exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ultrassonografia.","id":9440717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia pode ser guiada por mamografia ou ultrassonografia como m\u00e9todos de escolha, sendo que a mamografia \u00e9 prefer\u00edvel por haver menos exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ultrassonografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas tem papel complementar no diagn\u00f3stico de tumores com suspeita de envolvimento do complexo ar\u00e9olo-papilar, bem como avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o das les\u00f5es com sensibilidade maior que a ultrassonografia e a mamografia, de modo a indicar ou contraindicar cirurgias conservadoras.","id":9440718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica das mamas tem papel complementar no diagn\u00f3stico de tumores com suspeita de envolvimento do complexo ar\u00e9olo-papilar, bem como avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o das les\u00f5es com sensibilidade maior que a ultrassonografia e a mamografia, de modo a indicar ou contraindicar cirurgias conservadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os achados de imagem da hiperplasia nodular focal hep\u00e1tica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85137,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2479310,"hashId":"c163e3c0da11a15dec29e84fba7db0f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os achados de imagem da hiperplasia nodular focal hep\u00e1tica \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9847641,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usualmente, apresenta-se como forma\u00e7\u00e3o expansiva heterog\u00eanea sendo a sua ecogenicidade pr\u00f3xima \u00e0 do par\u00eanquima hep\u00e1tico circunjacente.","id":9847640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usualmente, apresenta-se como forma\u00e7\u00e3o expansiva heterog\u00eanea sendo a sua ecogenicidade pr\u00f3xima \u00e0 do par\u00eanquima hep\u00e1tico circunjacente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao Doppler colorido, a hiperplasia nodular focal pode se apresentar com padr\u00e3o em \"roda de carro\u00e7a\u201d (art\u00e9ria nutridora central calibrosa e m\u00faltiplos pequenos vasos radiados).","id":9847641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Doppler colorido, a hiperplasia nodular focal pode se apresentar com padr\u00e3o em \"roda de carro\u00e7a\u201d (art\u00e9ria nutridora central calibrosa e m\u00faltiplos pequenos vasos radiados).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cicatriz central \u00e9 frequentemente identificada ao ultrassom (em cerca de 80% dos casos) sendo geralmente hiperecoica.","id":9847642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriz central \u00e9 frequentemente identificada ao ultrassom (em cerca de 80% dos casos) sendo geralmente hiperecoica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um achado frequente, sendo facilmente caracterizada pela tomografia computadorizada.","id":9847643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um achado frequente, sendo facilmente caracterizada pela tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros naturais:3 - 7 - 15 - 31 - \u2026O sexto elemento dessa sequ\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650097,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a seguinte sequ\u00eancia de n\u00fameros naturais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">3 - 7 - 15 - 31 - \u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sexto elemento dessa sequ\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":10589036,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"127.","id":10589036,"corpo":"<p>127.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"125.","id":10589037,"corpo":"<p>125.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"120.","id":10589038,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"124.","id":10589039,"corpo":"<p>124.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"126.","id":10589040,"corpo":"<p>126.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a condi\u00e7\u00e3o que se relaciona \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nas ap\u00f3fises espinhosas e ligamentos interespinhosos.","provas":[{"id":85137,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia","id":19667,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-radiologia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2479328,"hashId":"44c4e96e2e1b1af6cd71bacda28f2ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a condi\u00e7\u00e3o que se relaciona \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nas ap\u00f3fises espinhosas e ligamentos interespinhosos.<\/p>","resposta":9847712,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Baastrup.","id":9847712,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Baastrup.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mal de Pott.","id":9847713,"corpo":"<p>Mal de Pott.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Sinding-Larsen-Johansson.","id":9847714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Sinding-Larsen-Johansson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Peyronie.","id":9847715,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Peyronie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, 57 anos, realizou um estudo de tomografia computadorizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste endovenoso, e cursa com mal-estar, PA de 63 x 40 mmHg e FC de 47 bpm. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a droga mais indicada a ser administrada para tal paciente \u00e9:","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:44:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385407,"hashId":"bd5673a61ec4a918e3cbaa477f7b4f01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo feminino, 57 anos, realizou um estudo de tomografia computadorizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de meio de contraste endovenoso, e cursa com mal-estar, PA de 63 x 40 mmHg e FC de 47 bpm. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a droga mais indicada a ser administrada para tal paciente \u00e9:<\/p>","resposta":9440899,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atropina.","id":9440899,"corpo":"<p>Atropina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adrenalina.","id":9440900,"corpo":"<p>Adrenalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Furosemida","id":9440901,"corpo":"<p>Furosemida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Difenidramina.","id":9440902,"corpo":"<p>Difenidramina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hidrocortisona.","id":9440903,"corpo":"<p>Hidrocortisona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, 45 anos, com queixa de tosse cr\u00f4nica e fadiga h\u00e1 tr\u00eas meses, foi submetido \u00e0 tomografia computadorizada do t\u00f3rax sem contraste para investiga\u00e7\u00e3o. Evidenciou-se como achado incidental um n\u00f3dulo adrenal esquerdo medindo 1,8 cm; com coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o m\u00e9dio de 30 UH. Diante do caso exposto, assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico correto e sua justificativa.","provas":[{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":2385403,"hashId":"e5689e24b0e0a30b3199cd158fa88b63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, sexo masculino, 45 anos, com queixa de tosse cr\u00f4nica e fadiga h\u00e1 tr\u00eas meses, foi submetido \u00e0 tomografia computadorizada do t\u00f3rax sem contraste para investiga\u00e7\u00e3o. Evidenciou-se como achado incidental um n\u00f3dulo adrenal esquerdo medindo 1,8 cm; com coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o m\u00e9dio de 30 UH. Diante do caso exposto, assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico correto e sua justificativa.<\/p>","resposta":9440883,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A les\u00e3o \u00e9 mais sugestiva de feocromocitoma, devido \u00e0 sintomatologia apresentada pelo paciente.","id":9440879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o \u00e9 mais sugestiva de feocromocitoma, devido \u00e0 sintomatologia apresentada pelo paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um adenoma adrenal, pois seu coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o m\u00e9dio indica a presen\u00e7a de gordura no interior da les\u00e3o.","id":9440880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um adenoma adrenal, pois seu coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o m\u00e9dio indica a presen\u00e7a de gordura no interior da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um cisto de adrenal \u2013 les\u00e3o nodular adrenal mais comumente vista como achado incidental em tomografias do t\u00f3rax.","id":9440881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um cisto de adrenal \u2013 les\u00e3o nodular adrenal mais comumente vista como achado incidental em tomografias do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O n\u00e3o uso de contraste iodado impossibilita o diagn\u00f3stico de qualquer n\u00f3dulo adrenal, sendo necess\u00e1ria uma nova tomografia com uso de contraste.","id":9440882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o uso de contraste iodado impossibilita o diagn\u00f3stico de qualquer n\u00f3dulo adrenal, sendo necess\u00e1ria uma nova tomografia com uso de contraste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A les\u00e3o \u00e9 indeterminada devido ao alto coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o, sendo indicada uma tomografia de abd\u00f4men com contraste com protocolo para avalia\u00e7\u00e3o da adrenal ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":9440883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o \u00e9 indeterminada devido ao alto coeficiente de atenua\u00e7\u00e3o, sendo indicada uma tomografia de abd\u00f4men com contraste com protocolo para avalia\u00e7\u00e3o da adrenal ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, portador de HAS, DM tipo II e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em acompanhamento ambulatorial regular. H\u00e1 um dia internado em UTI com necessidade de hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia. S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia:","provas":[{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:48:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2385315,"hashId":"8c06f4683f4442c03bbd2ff360c2387e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, portador de HAS, DM tipo II e insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em acompanhamento ambulatorial regular. H\u00e1 um dia internado em UTI com necessidade de hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia. S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de realiza\u00e7\u00e3o de hemodi\u00e1lise de urg\u00eancia:<\/p>","resposta":9440442,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperfosfatemia; hipernatremia; e, alcalose.","id":9440439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperfosfatemia; hipernatremia; e, alcalose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipernatremia; hipervolemia; e, acidose metab\u00f3lica refrat\u00e1ria.","id":9440440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipernatremia; hipervolemia; e, acidose metab\u00f3lica refrat\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipercalemia refrat\u00e1ria; hipernatremia; e, acidose metab\u00f3lica refr\u00e1taria.","id":9440441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercalemia refrat\u00e1ria; hipernatremia; e, acidose metab\u00f3lica refr\u00e1taria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Hipercalemia refrat\u00e1ria; hipervolemia refr\u00e1taria; e, encefalopatia ur\u00eamica.","id":9440442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hipercalemia refrat\u00e1ria; hipervolemia refr\u00e1taria; e, encefalopatia ur\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipercalemia refrat\u00e1ria; hiperfosfatemia; e, acidose metab\u00f3lica refrat\u00e1ria.","id":9440443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercalemia refrat\u00e1ria; hiperfosfatemia; e, acidose metab\u00f3lica refrat\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 70","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fus\u00e3o lombar extremo-lateral minimamente invasiva (XLIF) permite acesso \u00e0 \u00e1rea da coluna a ser tratada ao mesmo tempo que preserva e minimiza os potenciais efeitos danosossobre ostecidos moles circundantes. Nesta t\u00e9cnica, o acesso \u00e9 realizado atrav\u00e9s do m\u00fasculo:","provas":[{"id":80098,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:48:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2384568,"hashId":"74eab6eca7bed548dd893f76ce5d3e59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fus\u00e3o lombar extremo-lateral minimamente invasiva (XLIF) permite acesso \u00e0 \u00e1rea da coluna a ser tratada ao mesmo tempo que preserva e minimiza os potenciais efeitos danosossobre ostecidos moles circundantes. Nesta t\u00e9cnica, o acesso \u00e9 realizado atrav\u00e9s do m\u00fasculo:<\/p>","resposta":9437411,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Psoas.","id":9437411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Psoas<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Multifido.","id":9437412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multifido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interespinhal.","id":9437413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interespinhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eretor da espinha.","id":9437414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eretor da espinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quadrado lombar.","id":9437415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadrado lombar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/2384568","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 72 anos, portadora de insufici\u00eancia renal dial\u00edtica, em acompanhamento ambulatorial com nefrologia, questiona o seu m\u00e9dico sobre a causa da coagulopatia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, pois leu uma not\u00edcia sobre o assunto e ficou com d\u00favidas. Assinale a principal causa da coagulopatia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. ","provas":[{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:48:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2385374,"hashId":"db495cd5d2af61443f3896cd64caf0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 72 anos, portadora de insufici\u00eancia renal dial\u00edtica, em acompanhamento ambulatorial com nefrologia, questiona o seu m\u00e9dico sobre a causa da coagulopatia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, pois leu uma not\u00edcia sobre o assunto e ficou com d\u00favidas. Assinale a principal causa da coagulopatia da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. <\/p>","resposta":9440736,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plaquetopenia.","id":9440734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plaquetopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.","id":9440735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de di\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","id":9440736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disfun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menor produ\u00e7\u00e3o de eritropoietina.","id":9440737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor produ\u00e7\u00e3o de eritropoietina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Consumo de fatores da coagula\u00e7\u00e3o.","id":9440738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumo de fatores da coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual exame deve ser indicado para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stico e qual o achado mais prov\u00e1vel ser encontrado?","provas":[{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:48:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2385287,"hashId":"939755f1b52c7c4ab88b9442e848f305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual exame deve ser indicado para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stico e qual o achado mais prov\u00e1vel ser encontrado?<\/p>","resposta":9440322,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia de cr\u00e2nio: hemorragia subaracnoide.","id":9440320,"corpo":"<p><u>Tomografia de cr\u00e2nio<\/u>: hemorragia subaracnoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tomografia de cr\u00e2nio: hemorragia intraparenquimatosa.","id":9440321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tomografia de cr\u00e2nio<\/u>: hemorragia intraparenquimatosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L\u00edquor cefalorraquidiano: c\u00e9lulas 3, prote\u00edna 130, glicose 30.","id":9440322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>L\u00edquor cefalorraquidiano<\/u>: c\u00e9lulas 3, prote\u00edna 130, glicose 30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L\u00edquor cefalorraquidiano: c\u00e9lulas 500, prote\u00edna 50, glicose 20.","id":9440323,"corpo":"<p><u>L\u00edquor cefalorraquidiano<\/u>: c\u00e9lulas 500, prote\u00edna 50, glicose 20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e medula espinhal: compress\u00e3o medular.","id":9440324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Resson\u00e2ncia de cr\u00e2nio e medula espinhal<\/u>: compress\u00e3o medular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es 48 e 49. Leia-a atentamente.\u201cHomem, 23 anos, procura atendimento m\u00e9dico e \u00e9 internado em leito de UTI. Queixa-se de dor lombar, fraqueza muscular e parestesia importante em membros inferiores, iniciada h\u00e1 duas semanas; evoluiu com disfagia e dispneia. Exame f\u00edsico: reflexos tendinosos patelar e aquileu abolidos. Nega comorbidades, alergias e tabagismo. Relata gastroenterite h\u00e1 um m\u00eas.\u201d","id":530668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir contextualiza as quest\u00f5es <u>48<\/u> e <u>49<\/u>. Leia-a atentamente.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHomem, 23 anos, procura atendimento m\u00e9dico e \u00e9 internado em leito de UTI. Queixa-se de dor lombar, fraqueza muscular e parestesia importante em membros inferiores, iniciada h\u00e1 duas semanas; evoluiu com disfagia e dispneia. Exame f\u00edsico: reflexos tendinosos patelar e aquileu abolidos. Nega comorbidades, alergias e tabagismo. Relata gastroenterite h\u00e1 um m\u00eas.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de colo uterino em que h\u00e1 acometimento da mucosa da bexiga, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85132,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":19631,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-ginecologia-e-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2479054,"hashId":"daccea70c15db744e2e0918e308f511b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer de colo uterino em que h\u00e1 acometimento da mucosa da bexiga, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9846619,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tumor ainda \u00e9 restrito a pelve e, portanto, o tratamento \u00e9 cir\u00fargico, com ressec\u00e7\u00e3o da maior quantidade de tecido tumoral poss\u00edvel.","id":9846616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tumor ainda \u00e9 restrito a pelve e, portanto, o tratamento \u00e9 cir\u00fargico, com ressec\u00e7\u00e3o da maior quantidade de tecido tumoral poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se optado por tratamento com quimiorradioterapia prim\u00e1ria, a histerectomia radical deve ser realizada em seguida, para a redu\u00e7\u00e3o da taxa de recidivas.","id":9846617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se optado por tratamento com quimiorradioterapia prim\u00e1ria, a histerectomia radical deve ser realizada em seguida, para a redu\u00e7\u00e3o da taxa de recidivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O estadiamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero \u00e9 cir\u00fargico.","id":9846618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero \u00e9 cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira linha \u00e9 a quimiorradioterapia prim\u00e1ria.","id":9846619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira linha \u00e9 a quimiorradioterapia prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 64 anos, sexo masculino, um ano de escolaridade, semi-dependente para as atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas. Relata-se que h\u00e1 um ano observou-se que o paciente estava cumprimentando as pessoas com a m\u00e3o esquerda, mesmo sendo destro, e que n\u00e3o conseguia escrever o pr\u00f3prio nome. H\u00e1 seis meses passou a ter dificuldades de vestir-se, pois a m\u00e3o direita impede a m\u00e3o esquerda de realizar a tarefa de troca de vestimenta. Ao ser atendido no consult\u00f3rio de geriatria para cumprimentar o m\u00e9dico com aperto de m\u00e3o, estendeu a m\u00e3o esquerda e observou-se movimento de levita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o direita. Ao exame f\u00edsico, observa-se presen\u00e7a de rigidez em roda denteada e bradicinesia do membro superior direito e aus\u00eancia de rigidez e bradicinesia do membro superior esquerdo. Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica encef\u00e1lica com presen\u00e7a de atrofia cortical assim\u00e9trica da regi\u00e3o parietal. O diagn\u00f3stico do caso cl\u00ednico \u00e9:","provas":[{"id":85131,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:47:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2479709,"hashId":"5b8881f1b324f6719f75752b861e3cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 64 anos, sexo masculino, um ano de escolaridade, semi-dependente para as atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas. Relata-se que h\u00e1 um ano observou-se que o paciente estava cumprimentando as pessoas com a m\u00e3o esquerda, mesmo sendo destro, e que n\u00e3o conseguia escrever o pr\u00f3prio nome. H\u00e1 seis meses passou a ter dificuldades de vestir-se, pois a m\u00e3o direita impede a m\u00e3o esquerda de realizar a tarefa de troca de vestimenta. Ao ser atendido no consult\u00f3rio de geriatria para cumprimentar o m\u00e9dico com aperto de m\u00e3o, estendeu a m\u00e3o esquerda e observou-se movimento de levita\u00e7\u00e3o da m\u00e3o direita. Ao exame f\u00edsico, observa-se presen\u00e7a de rigidez em roda denteada e bradicinesia do membro superior direito e aus\u00eancia de rigidez e bradicinesia do membro superior esquerdo. Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica encef\u00e1lica com presen\u00e7a de atrofia cortical assim\u00e9trica da regi\u00e3o parietal. O diagn\u00f3stico do caso cl\u00ednico \u00e9:<\/p>","resposta":9849268,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Degenera\u00e7\u00e3o Corticobasal.","id":9849268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Degenera\u00e7\u00e3o Corticobasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Corpos de Lewy.","id":9849269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Corpos de Lewy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atrofia de M\u00faltiplos Sistemas.","id":9849270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrofia de M\u00faltiplos Sistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paralisia Supranuclear Progressiva.","id":9849271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia Supranuclear Progressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as indica\u00e7\u00f5es de transplante de medula \u00f3ssea alog\u00eanico para pacientes jovens com anemia falciforme, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":83880,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"upe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2022-upenet-iaupe-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - M\u00e9dico Hematologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2445204,"hashId":"e761096afaaccd9e934193864d9a483a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as indica\u00e7\u00f5es de transplante de medula \u00f3ssea alog\u00eanico para pacientes jovens com anemia falciforme, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9696636,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidades de doppler transcraniano &gt; 200cm\/seg.","id":9696633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Velocidades de doppler transcraniano &gt; 200cm\/seg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Priapismo recorrente.","id":9696634,"corpo":"<p>Priapismo recorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndromes tor\u00e1cicas agudas recorrentes.","id":9696635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndromes tor\u00e1cicas agudas recorrentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00dalcera de membros inferiores.","id":9696636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalcera de membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nefropatia falciforme.","id":9696637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nefropatia falciforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia","id":12554,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 6 anos de idade est\u00e1 com febre, inapet\u00eancia, les\u00f5es polim\u00f3rficas, centr\u00edpetas e pruriginosas por todo o corpo, al\u00e9m de les\u00f5es orais. O estado vacinal dele \u00e9 desconhecido. Nesse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":94927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia","id":12554,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2644651,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 6 anos de idade est\u00e1 com febre, inapet\u00eancia, les\u00f5es polim\u00f3rficas, centr\u00edpetas e pruriginosas por todo o corpo, al\u00e9m de les\u00f5es orais. O estado vacinal dele \u00e9 desconhecido. Nesse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":10563620,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetigo.","id":10563618,"corpo":"<p>impetigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola.","id":10563619,"corpo":"<p>rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"varicela.","id":10563620,"corpo":"<p>varicela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prurigo estr\u00f3fulo. ","id":10563621,"corpo":"<p>prurigo estr\u00f3fulo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"eritema infeccioso. ","id":10563622,"corpo":"<p>eritema infeccioso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao nervo mediano, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85135,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia","id":19792,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2022-direns-aeronautica-oficial-medico-ea-camar-especialidade-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Neurocirurgia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-21 00:46:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2479384,"hashId":"6b16ed8f72a12e5c8b8639883cd89a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao nervo mediano, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9847938,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um nervo misto formado pela uni\u00e3o dos cord\u00f5es lateral e posterior do plexo braquial.","id":9847936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um nervo misto formado pela uni\u00e3o dos cord\u00f5es lateral e posterior do plexo braquial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"origina o nervo inter\u00f3sseo posterior, que inerva a musculatura extensora do antebra\u00e7o.","id":9847937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">origina o nervo inter\u00f3sseo posterior, que inerva a musculatura extensora do antebra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em 10 a 25% da popula\u00e7\u00e3o, apresenta conex\u00e3o com o nervo ulnar no antebra\u00e7o, conhecida como anastomose de Martin-Gruber.","id":9847938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 10 a 25% da popula\u00e7\u00e3o, apresenta conex\u00e3o com o nervo ulnar no antebra\u00e7o, conhecida como anastomose de <em>Martin-Gruber<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passa atrav\u00e9s do t\u00fanel do carpo, que \u00e9 limitado medialmente pelos ossos trap\u00e9zio e escaf\u00f3ide e lateralmente pelos ossos hamato e pisiforme.","id":9847939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa atrav\u00e9s do t\u00fanel do carpo, que \u00e9 limitado medialmente pelos ossos trap\u00e9zio e escaf\u00f3ide e lateralmente pelos ossos hamato e pisiforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}