{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":17042,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos poderes administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":377614,"hashId":"e193f65ab13e5262be04905d87db3af2","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos poderes administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350438,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder regulamentar \u00e9 a prerrogativa conferida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de editar atos de car\u00e1ter geral que visam complementar ou alterar a lei, em face de eventuais lacunas e incongru\u00eancias.","id":1350437,"corpo":"<p align=justify>Poder regulamentar \u00e9 a prerrogativa conferida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica de editar atos de car\u00e1ter geral que visam complementar\r\nou alterar a lei, em face de eventuais lacunas e incongru\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do poder disciplinar, cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o apurar e aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e \u00e0s demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa.","id":1350438,"corpo":"<p align=justify>No exerc\u00edcio do poder disciplinar, cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o apurar\r\ne aplicar penalidades aos servidores p\u00fablicos e \u00e0s demais\r\npessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hierarquia \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Poder Executivo, que n\u00e3o existe na esfera do Poder Judici\u00e1rio e do Poder Legislativo, pois as fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a esses \u00faltimos poderes s\u00e3o apenas de natureza jurisdicional e legiferante.","id":1350439,"corpo":"<p align=justify>A hierarquia \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do Poder Executivo, que\r\nn\u00e3o existe na esfera do Poder Judici\u00e1rio e do Poder\r\nLegislativo, pois as fun\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a esses \u00faltimos poderes\r\ns\u00e3o apenas de natureza jurisdicional e legiferante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder de pol\u00edcia administrativa manifesta-se por meio de atos concretos e espec\u00edficos, mas n\u00e3o de atos normativos, pois estes n\u00e3o constituem meios aptos para seu adequado exerc\u00edcio.","id":1350440,"corpo":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia administrativa manifesta-se por meio de\r\natos concretos e espec\u00edficos, mas n\u00e3o de atos normativos, pois\r\nestes n\u00e3o constituem meios aptos para seu adequado exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, a administra\u00e7\u00e3o age sempre com autoexecutoriedade, n\u00e3o dependendo de outro poder para torn\u00e1-lo efetivo.","id":1350441,"corpo":"<p align=justify>No exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, a administra\u00e7\u00e3o age sempre\r\ncom autoexecutoriedade, n\u00e3o dependendo de outro poder para\r\ntorn\u00e1-lo efetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222510,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/377614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:14:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":377616,"hashId":"ed8beb796a8ca6205780c21ef5540d61","enunciado":"<p align=justify>A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350449,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle de m\u00e9rito \u00e9 aquele em que o \u00f3rg\u00e3o controlador faz o confronto entre a conduta administrativa e uma norma jur\u00eddica vigente e eficaz, que pode estar na CF ou em lei complementar ou ordin\u00e1ria.","id":1350447,"corpo":"<p align=justify>Controle de m\u00e9rito \u00e9 aquele em que o \u00f3rg\u00e3o controlador faz o\r\nconfronto entre a conduta administrativa e uma norma jur\u00eddica\r\nvigente e eficaz, que pode estar na CF ou em lei complementar\r\nou ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na medida em que o controle de legalidade dos atos dos Poderes Executivo e Legislativo \u00e9 exercido apenas pelo Poder Judici\u00e1rio, ele se caracteriza como um controle externo, e n\u00e3o interno.","id":1350448,"corpo":"<p align=justify>Na medida em que o controle de legalidade dos atos dos\r\nPoderes Executivo e Legislativo \u00e9 exercido apenas pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio, ele se caracteriza como um controle externo, e n\u00e3o\r\ninterno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denomina-se controle por vincula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o por subordina\u00e7\u00e3o, o controle exercido por um minist\u00e9rio sobre uma autarquia cujas atribui\u00e7\u00f5es lhe s\u00e3o afetas.","id":1350449,"corpo":"<p align=justify>Denomina-se controle por vincula\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o por subordina\u00e7\u00e3o,\r\no controle exercido por um minist\u00e9rio sobre uma autarquia\r\ncujas atribui\u00e7\u00f5es lhe s\u00e3o afetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle exercido pelo Poder Legislativo sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 de car\u00e1ter exclusivamente pol\u00edtico.","id":1350450,"corpo":"<p align=justify>O controle exercido pelo Poder Legislativo sobre a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 de car\u00e1ter exclusivamente pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo a CF, o controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal \u00e9 exercido pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tanto sob os aspectos de legalidade e legitimidade quanto sob os de economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas.","id":1350451,"corpo":"<p align=justify>Segundo a CF, o controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal \u00e9 exercido pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, tanto sob\r\nos aspectos de legalidade e legitimidade quanto sob os de\r\neconomicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de\r\nreceitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222512,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/377616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do t\u00edtulo eleitoral, da sua forma e do seu conte\u00fado, al\u00e9m de outros aspectos legais a ele pertinentes, nos termos como determina a legisla\u00e7\u00e3o e, em especial, a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 21.538\/2003, do TSE, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":377634,"hashId":"9193ab98df49c56199da65325d7d37d3","enunciado":"<p align=justify>A respeito do t\u00edtulo eleitoral, da sua forma e do seu conte\u00fado, al\u00e9m\r\nde outros aspectos legais a ele pertinentes, nos termos como\r\ndetermina a legisla\u00e7\u00e3o e, em especial, a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 21.538\/2003,\r\ndo TSE, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1350538,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a emiss\u00e3o do t\u00edtulo eleitoral deve ser realizada por escriv\u00e3o autorizado, que utilize modelo impresso.","id":1350537,"corpo":"<p align=justify>a emiss\u00e3o do t\u00edtulo eleitoral deve ser realizada por escriv\u00e3o\r\nautorizado, que utilize modelo impresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo eleitoral deve ser emitido obrigatoriamente por computador.","id":1350538,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo eleitoral deve ser emitido obrigatoriamente por\r\ncomputador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve constar, no t\u00edtulo eleitoral, sempre a fotografia do eleitor.","id":1350539,"corpo":"<p align=justify>deve constar, no t\u00edtulo eleitoral, sempre a fotografia do eleitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a data de emiss\u00e3o do t\u00edtulo eleitoral ser\u00e1 aquela da primeira emiss\u00e3o, ainda que o eleitor solicite segunda via.","id":1350540,"corpo":"<p align=justify>a data de emiss\u00e3o do t\u00edtulo eleitoral ser\u00e1 aquela da primeira\r\nemiss\u00e3o, ainda que o eleitor solicite segunda via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo de alistamento \u00e9 ininterrupto, e os requerimentos de transfer\u00eancia s\u00e3o recebidos a qualquer tempo.","id":1350541,"corpo":"<p align=justify>o processo de alistamento \u00e9 ininterrupto, e os requerimentos de\r\ntransfer\u00eancia s\u00e3o recebidos a qualquer tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222530,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/377634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto no Regimento Interno do TRE\/MT, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tribunal e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de seus membros.","provas":[{"id":6724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":377640,"hashId":"ac90882dccb02417775e0f82c9b69d10","enunciado":"<p align=justify>Conforme o disposto no Regimento Interno do TRE\/MT, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tribunal e \u00e0s\r\natribui\u00e7\u00f5es de seus membros.<\/p>","resposta":1350567,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos membros que comp\u00f5em o TRE\/MT deve ser um juiz federal escolhido pelo tribunal regional federal competente.","id":1350567,"corpo":"<p align=justify>Um dos membros que comp\u00f5em o TRE\/MT deve ser um juiz\r\nfederal escolhido pelo tribunal regional federal competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escolha do presidente do TRE\/MT recair\u00e1 sobre o desembargador indicado pelo presidente do TSE.","id":1350568,"corpo":"<p align=justify>A escolha do presidente do TRE\/MT recair\u00e1 sobre o\r\ndesembargador indicado pelo presidente do TSE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada impede que av\u00f4 e neto sejam membros do TRE\/MT e sirvam ao mesmo tempo, desde que sejam de classes diferentes.","id":1350569,"corpo":"<p align=justify>Nada impede que av\u00f4 e neto sejam membros do TRE\/MT e\r\nsirvam ao mesmo tempo, desde que sejam de classes\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o do tribunal n\u00e3o h\u00e1 ju\u00edzes de direito oriundos do tribunal de justi\u00e7a do estado.","id":1350570,"corpo":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o do tribunal n\u00e3o h\u00e1 ju\u00edzes de direito oriundos do\r\ntribunal de justi\u00e7a do estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao presidente do tribunal presidir inqu\u00e9rito administrativo determinado pelo tribunal contra ju\u00edzes eleitorais.","id":1350571,"corpo":"<p align=justify>Compete ao presidente do tribunal presidir inqu\u00e9rito\r\nadministrativo determinado pelo tribunal contra ju\u00edzes\r\neleitorais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222536,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE MT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE MT","pai":395393,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394930,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/377640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e \u00e0s ideias do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377643,"hashId":"47b856b95a47132301248d1f00a913d3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e \u00e0s ideias do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1350585,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego do acento grave em \"\u00e0 Internet\" (l.2) justifica-se pela reg\u00eancia de \"pessoas\" (l.1), que exige emprego de preposi\u00e7\u00e3o.","id":1350582,"corpo":"O emprego do acento grave em \"\u00e0 Internet\" (l.2) justifica-se\r\npela reg\u00eancia de \"pessoas\" (l.1), que exige emprego de\r\npreposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trecho \"mais de doze milh\u00f5es de e-mails s\u00e3o enviados\" (l.2-3) estaria gramaticalmente correto se fosse reescrito da seguinte forma: envia-se mais de doze milh\u00f5es de e-mails.","id":1350583,"corpo":"<p align=justify>O trecho \"mais de doze milh\u00f5es de e-mails s\u00e3o enviados\"\r\n(l.2-3) estaria gramaticalmente correto se fosse reescrito da\r\nseguinte forma: envia-se mais de doze milh\u00f5es de e-mails.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera-se a informa\u00e7\u00e3o original do texto ao substituir-se o trecho \"Resultado de um\" (l.7) pelo seguinte: Isso \u00e9 resultado de um.","id":1350584,"corpo":"<p align=justify>Altera-se a informa\u00e7\u00e3o original do texto ao substituir-se o\r\ntrecho \"Resultado de um\" (l.7) pelo seguinte: Isso \u00e9 resultado\r\nde um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \"se transformou\" (l.8) por foi transformada mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do per\u00edodo.","id":1350585,"corpo":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o de \"se transformou\" (l.8) por foi transformada\r\nmant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical e as informa\u00e7\u00f5es originais do\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 12, o emprego do acento grave em \"\u00e0 informa\u00e7\u00e3o\" justifica-se pela reg\u00eancia de \"interessadas\".","id":1350586,"corpo":"<p align=justify>Na linha 12, o emprego do acento grave em \"\u00e0 informa\u00e7\u00e3o\"\r\njustifica-se pela reg\u00eancia de \"interessadas\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 e 2 ","id":222539,"enunciado":"<P align=justify>Texto para as quest\u00f5es 1 e 2<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/377643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ideia principal do texto acima.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377645,"hashId":"10d1cf8482c02c5a97b92b770f5e4134","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a ideia principal do texto acima.<\/P>","resposta":1350593,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas prefeituras modernizaram-se e j\u00e1 aderiram ao fornecimento, pela Internet, de boletos para pagamento de taxas.","id":1350592,"corpo":"<p align=justify>Muitas prefeituras modernizaram-se e j\u00e1 aderiram ao\r\nfornecimento, pela Internet, de boletos para pagamento de\r\ntaxas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inform\u00e1tica permite a transpar\u00eancia das contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a rapidez na obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os antes muito demorados.","id":1350593,"corpo":"<p align=justify>A inform\u00e1tica permite a transpar\u00eancia das contas da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a rapidez na obten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nantes muito demorados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as facilidades oferecidas pela inform\u00e1tica no servi\u00e7o p\u00fablico, est\u00e1 a disponibiliza\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es por meio eletr\u00f4nico.","id":1350594,"corpo":"<p align=justify>Entre as facilidades oferecidas pela inform\u00e1tica no servi\u00e7o\r\np\u00fablico, est\u00e1 a disponibiliza\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es por meio\r\neletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagar o IPTU por meio da Internet \u00e9 uma modernidade \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que t\u00eam acesso \u00e0 inform\u00e1tica.","id":1350595,"corpo":"<p align=justify>Pagar o IPTU por meio da Internet \u00e9 uma modernidade \u00e0\r\ndisposi\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os que t\u00eam acesso \u00e0 inform\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conhecer as decis\u00f5es tomadas pelo Poder Executivo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal \u00e9 uma das vantagens oferecidas pela Internet.","id":1350596,"corpo":"<p align=justify>Conhecer as decis\u00f5es tomadas pelo Poder Executivo da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal \u00e9 uma das vantagens\r\noferecidas pela Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222541,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/377645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo e sua esposa Maria s\u00e3o pol\u00edticos e pretendem se candidatar a cargos eletivos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Em uma conversa em fam\u00edlia, eles decidiram que: Maria se candidatar\u00e1 ao cargo de deputado estadual se, e somente se, Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual; se Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual, ent\u00e3o ele se candidatar\u00e1 ao cargo de deputado federal ou senador; Paulo se candidatar\u00e1 ao cargo de senador se, e somente se, seu irm\u00e3o o ajudar financeiramente na campanha eleitoral. De acordo com essas decis\u00f5es, se Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual nem ao de senador, ent\u00e3o, necessariamente,","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377661,"hashId":"5e5f999e323294feaf33b46e803b7c6c","enunciado":"<P align=justify>Paulo e sua esposa Maria s\u00e3o pol\u00edticos e pretendem se candidatar a cargos eletivos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Em uma conversa em fam\u00edlia, eles decidiram que: <\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/18.gif>Maria se candidatar\u00e1 ao cargo de deputado estadual se, e somente se, Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual; <\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/18.gif>se Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual, ent\u00e3o ele se candidatar\u00e1 ao cargo de deputado federal ou senador; <\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/18.gif>Paulo se candidatar\u00e1 ao cargo de senador se, e somente se, seu irm\u00e3o o ajudar financeiramente na campanha eleitoral. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com essas decis\u00f5es, se Paulo n\u00e3o se candidatar ao cargo de deputado estadual nem ao de senador, ent\u00e3o, necessariamente,<\/P>","resposta":1350673,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e ter\u00e1 ajuda financeira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.","id":1350672,"corpo":"<p align=justify>Maria ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo ser\u00e1\r\ncandidato ao cargo de deputado federal e ter\u00e1 ajuda financeira\r\ndo irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria ser\u00e1 candidata ao cargo de deputada estadual, Paulo ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e n\u00e3o ter\u00e1 ajuda financeira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.","id":1350673,"corpo":"<p align=justify>Maria ser\u00e1 candidata ao cargo de deputada estadual, Paulo ser\u00e1\r\ncandidato ao cargo de deputado federal e n\u00e3o ter\u00e1 ajuda\r\nfinanceira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e ter\u00e1 ajuda financeira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.","id":1350674,"corpo":"<p align=justify>Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo\r\nser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e ter\u00e1 ajuda\r\nfinanceira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e n\u00e3o ter\u00e1 ajuda financeira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.","id":1350675,"corpo":"<p align=justify>Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual, Paulo\r\nser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal e n\u00e3o ter\u00e1 ajuda\r\nfinanceira do irm\u00e3o em sua campanha eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual e Paulo n\u00e3o ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal.","id":1350676,"corpo":"<p align=justify>Maria n\u00e3o ser\u00e1 candidata ao cargo de deputado estadual e\r\nPaulo n\u00e3o ser\u00e1 candidato ao cargo de deputado federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222557,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Implica\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas","pai":411091,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425305,"slug":"raciocinio-logico-implicacoes-logicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/377661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de instala\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o e suporte de aplicativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377680,"hashId":"f305b40846760421d52d1676f0613b3a","enunciado":"<p align=justify>Acerca de instala\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o e suporte de aplicativos, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350769,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que o BrOffice.org leia um arquivo gravado originalmente no Microsoft Word, \u00e9 necess\u00e1rio instalar o plugin writerdoc.","id":1350767,"corpo":"<p align=justify>Para que o BrOffice.org leia um arquivo gravado originalmente\r\nno Microsoft Word, \u00e9 necess\u00e1rio instalar o plugin writerdoc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso ocorra um bug no Microsoft Office 2007, \u00e9 necess\u00e1rio desinstal\u00e1-lo e instalar novamente o aplicativo para corrigir o problema.","id":1350768,"corpo":"<p align=justify>Caso ocorra um bug no Microsoft Office 2007, \u00e9 necess\u00e1rio\r\ndesinstal\u00e1-lo e instalar novamente o aplicativo para corrigir o\r\nproblema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O BrOffice.org pode ser configurado para ser o editor padr\u00e3o de arquivos DOC (Word), XLS (Excel) e PPT (PowerPoint).","id":1350769,"corpo":"<p align=justify>O BrOffice.org pode ser configurado para ser o editor padr\u00e3o\r\nde arquivos DOC (Word), XLS (Excel) e PPT (PowerPoint).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorrendo v\u00edrus de macro no Microsoft Word, \u00e9 necess\u00e1rio executar o antiv\u00edrus e, em seguida, o update do Microsoft Office 2007.","id":1350770,"corpo":"<p align=justify>Ocorrendo v\u00edrus de macro no Microsoft Word, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nexecutar o antiv\u00edrus e, em seguida, o update do Microsoft\r\nOffice 2007.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos requisitos para a instala\u00e7\u00e3o do Microsoft Office 2007 \u00e9 o tipo de sistema operacional, que deve ser Windows 2000 ou superior.","id":1350771,"corpo":"<p align=justify>Um dos requisitos para a instala\u00e7\u00e3o do Microsoft Office 2007\r\n\u00e9 o tipo de sistema operacional, que deve ser Windows 2000\r\nou superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222576,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/377680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PMBOK 3 est\u00e1 estruturado em nove \u00e1reas de conhecimento em gerenciamento de projetos. Esses processos s\u00e3o agregados em cinco grupos, os denominados grupos de processos de gerenciamento de projetos: inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, monitoramento e controle, execu\u00e7\u00e3o e encerramento. A respeito do PMBOK 3, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377687,"hashId":"91bc5c5b14db272de0562cff5de03ee9","enunciado":"<p align=justify>O PMBOK 3 est\u00e1 estruturado em nove \u00e1reas de conhecimento em\r\ngerenciamento de projetos. Esses processos s\u00e3o agregados em cinco\r\ngrupos, os denominados grupos de processos de gerenciamento de\r\nprojetos: inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, monitoramento e controle,\r\nexecu\u00e7\u00e3o e encerramento. A respeito do PMBOK 3, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350804,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo defini\u00e7\u00e3o de atividades identifica as atividades espec\u00edficas que precisam ser realizadas para produzir as entregas do projeto. Esse processo faz parte do grupo de planejamento e do gerenciamento do escopo do projeto.","id":1350802,"corpo":"<p align=justify>O processo defini\u00e7\u00e3o de atividades identifica as atividades\r\nespec\u00edficas que precisam ser realizadas para produzir as\r\nentregas do projeto. Esse processo faz parte do grupo de\r\nplanejamento e do gerenciamento do escopo do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo planejamento de qualidade identifica padr\u00f5es de qualidade relevantes para o projeto. Esse processo faz parte do grupo de inicia\u00e7\u00e3o e do gerenciamento de qualidade do projeto.","id":1350803,"corpo":"<p align=justify>O processo planejamento de qualidade identifica padr\u00f5es de\r\nqualidade relevantes para o projeto. Esse processo faz parte\r\ndo grupo de inicia\u00e7\u00e3o e do gerenciamento de qualidade do\r\nprojeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo desenvolver a equipe do projeto melhora as compet\u00eancias e a intera\u00e7\u00e3o dos membros da equipe. Esse processo faz parte do grupo de execu\u00e7\u00e3o e do gerenciamento de recursos humanos do projeto.","id":1350804,"corpo":"<p align=justify>O processo desenvolver a equipe do projeto melhora as\r\ncompet\u00eancias e a intera\u00e7\u00e3o dos membros da equipe. Esse\r\nprocesso faz parte do grupo de execu\u00e7\u00e3o e do gerenciamento\r\nde recursos humanos do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo administra\u00e7\u00e3o de contrato gerencia o contrato e a rela\u00e7\u00e3o entre comprador e fornecedor. Esse processo faz parte do grupo de execu\u00e7\u00e3o e do gerenciamento de integra\u00e7\u00e3o do projeto.","id":1350805,"corpo":"<p align=justify>O processo administra\u00e7\u00e3o de contrato gerencia o contrato e a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre comprador e fornecedor. Esse processo faz parte\r\ndo grupo de execu\u00e7\u00e3o e do gerenciamento de integra\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo controle integrado de mudan\u00e7as gerencia as mudan\u00e7as aprovadas para o projeto. Esse processo faz parte do grupo de monitoramento e controle e do gerenciamento de riscos do projeto.","id":1350806,"corpo":"<p align=justify>O processo controle integrado de mudan\u00e7as gerencia as\r\nmudan\u00e7as aprovadas para o projeto. Esse processo faz parte do\r\ngrupo de monitoramento e controle e do gerenciamento de\r\nriscos do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222583,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos relacionados a projeto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377695,"hashId":"bb24fb57bbc7670813823782e779fe48","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos relacionados a projeto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1350844,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimativa param\u00e9trica \u00e9 uma t\u00e9cnica de estimativa que usa os valores de par\u00e2metros, como escopo, custo, or\u00e7amento e dura\u00e7\u00e3o de uma atividade anterior semelhante, como base para estimar o mesmo par\u00e2metro ou medida para uma atividade futura.","id":1350842,"corpo":"<p align=justify>Estimativa param\u00e9trica \u00e9 uma t\u00e9cnica de estimativa que usa os\r\nvalores de par\u00e2metros, como escopo, custo, or\u00e7amento e\r\ndura\u00e7\u00e3o de uma atividade anterior semelhante, como base para\r\nestimar o mesmo par\u00e2metro ou medida para uma atividade\r\nfutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O caminho cr\u00edtico \u00e9, sem exce\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia de atividades do cronograma que determina a dura\u00e7\u00e3o do projeto.","id":1350843,"corpo":"<p align=justify>O caminho cr\u00edtico \u00e9, sem exce\u00e7\u00e3o, a sequ\u00eancia de atividades do\r\ncronograma que determina a dura\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de desempenho de custos (IDC) pode ser obtido pela f\u00f3rmula IDC = , em que VA \u00e9 o valor agregado e CR \u00e9 o custo real. Se, por exemplo, o IDC de um projeto resultar no valor 3, isso indica custos estimados n\u00e3o atingidos.","id":1350844,"corpo":"<P align=justify>O \u00edndice de desempenho de custos (IDC) pode ser obtido pela f\u00f3rmula IDC = <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/34.gif>, em que VA \u00e9 o valor agregado e CR \u00e9 o custo real. Se, por exemplo, o IDC de um projeto resultar no valor 3, isso indica custos estimados n\u00e3o atingidos.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de desempenho de prazos (IDP) \u00e9 uma medida da efici\u00eancia do cronograma em um projeto. Esse \u00edndice pode ser obtido pela f\u00f3rmula IDP = , em que VA \u00e9 o valor agregado e VP, o valor planejado. Se, por exemplo, o IDP de um projeto resultar no valor 7, esse resultado indica uma condi\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel.","id":1350845,"corpo":"<P align=justify>O \u00edndice de desempenho de prazos (IDP) \u00e9 uma medida da efici\u00eancia do cronograma em um projeto. Esse \u00edndice pode ser obtido pela f\u00f3rmula IDP = <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6725\/35.gif>, em que VA \u00e9 o valor agregado e VP, o valor planejado. Se, por exemplo, o IDP de um projeto resultar no valor 7, esse resultado indica uma condi\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A linha de base, ou baseline, \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos custos cumulativos, horas de m\u00e3o de obra, percentual de trabalho ou outras quantidades, indicando sua evolu\u00e7\u00e3o no tempo.","id":1350846,"corpo":"<p align=justify>A linha de base, ou baseline, \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos\r\ncustos cumulativos, horas de m\u00e3o de obra, percentual de\r\ntrabalho ou outras quantidades, indicando sua evolu\u00e7\u00e3o no\r\ntempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222591,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/377695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto no Regimento Interno do TRE\/MT, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tribunal e \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de seus membros.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377701,"hashId":"8f84ab80d12b86238a1f77e14b1db887","enunciado":"<p align=justify>Conforme o disposto no Regimento Interno do TRE\/MT, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tribunal e \u00e0s\r\natribui\u00e7\u00f5es de seus membros.<\/p>","resposta":1350872,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos membros que comp\u00f5em o TRE\/MT deve ser um juiz federal escolhido pelo tribunal regional federal competente.","id":1350872,"corpo":"<p align=justify>Um dos membros que comp\u00f5em o TRE\/MT deve ser um juiz\r\nfederal escolhido pelo tribunal regional federal competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escolha do presidente do TRE\/MT recair\u00e1 sobre o desembargador indicado pelo presidente do Tribunal Superior Eleitoral.","id":1350873,"corpo":"<p align=justify>A escolha do presidente do TRE\/MT recair\u00e1 sobre o\r\ndesembargador indicado pelo presidente do Tribunal Superior\r\nEleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada impede que av\u00f4 e neto sejam membros do TRE\/MT e sirvam ao mesmo tempo, desde que sejam de classes diferentes.","id":1350874,"corpo":"<p align=justify>Nada impede que av\u00f4 e neto sejam membros do TRE\/MT e\r\nsirvam ao mesmo tempo, desde que sejam de classes\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o do tribunal n\u00e3o h\u00e1 ju\u00edzes de direito oriundos do tribunal de justi\u00e7a do estado.","id":1350875,"corpo":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o do tribunal n\u00e3o h\u00e1 ju\u00edzes de direito oriundos do\r\ntribunal de justi\u00e7a do estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao presidente do tribunal presidir inqu\u00e9rito administrativo determinado pelo tribunal contra ju\u00edzes eleitorais.","id":1350876,"corpo":"<p align=justify>Compete ao presidente do tribunal presidir inqu\u00e9rito\r\nadministrativo determinado pelo tribunal contra ju\u00edzes\r\neleitorais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222597,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE MT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE MT","pai":395393,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394930,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/377701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significativo decl\u00ednio da experi\u00eancia de c\u00e1rie dent\u00e1ria nas crian\u00e7as brasileiras est\u00e1 associado com fatores como:","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385863,"hashId":"27547ff5bb149026cafef7d498a21519","enunciado":"<p align=justify>O significativo decl\u00ednio da experi\u00eancia de c\u00e1rie dent\u00e1ria\r\nnas crian\u00e7as brasileiras est\u00e1 associado com fatores como:<\/p>","resposta":1379824,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o do leite, dentifr\u00edcios fluoretados e descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro.","id":1379821,"corpo":"<p align=justify>fluoreta\u00e7\u00e3o do leite, dentifr\u00edcios fluoretados e descentraliza\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema de sa\u00fade brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o do sal, dentifr\u00edcios fluoretados e centraliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro.","id":1379822,"corpo":"<p align=justify>fluoreta\u00e7\u00e3o do sal, dentifr\u00edcios fluoretados e centraliza\u00e7\u00e3o\r\ndo sistema de sa\u00fade brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico, dentifr\u00edcios sem fl\u00faor e descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro.","id":1379823,"corpo":"<p align=justify>fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico,\r\ndentifr\u00edcios sem fl\u00faor e descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema\r\nde sa\u00fade brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico, dentifr\u00edcios fluoretados e descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro.","id":1379824,"corpo":"<p align=justify>fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico,\r\ndentifr\u00edcios fluoretados e descentraliza\u00e7\u00e3o do sistema\r\nde sa\u00fade brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico, dentifr\u00edcios fluoretados e centraliza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade brasileiro.","id":1379825,"corpo":"<p align=justify>fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico,\r\ndentifr\u00edcios fluoretados e centraliza\u00e7\u00e3o do sistema de\r\nsa\u00fade brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227043,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/385863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colagem de bandas ortod\u00f4nticas \u00e9 realizada com","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385880,"hashId":"cb80512540d7bfc8a8ef869ee6f2e8bb","enunciado":"<p align=justify>A colagem de bandas ortod\u00f4nticas \u00e9 realizada com<\/p>","resposta":1379906,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cimento de fosfato de zinco.","id":1379906,"corpo":"<p align=justify>cimento de fosfato de zinco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iodof\u00f3rmio.","id":1379907,"corpo":"<p align=justify>iodof\u00f3rmio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alginato.","id":1379908,"corpo":"<p align=justify>alginato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":1379909,"corpo":"<p align=justify>pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pasta zincoen\u00f3lica.","id":1379910,"corpo":"<p align=justify>pasta zincoen\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227055,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/385880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio para tratamento endod\u00f4ntico do dente 36 requer a utiliza\u00e7\u00e3o de alguns instrumentos e materiais, como: I. grampo. II. len\u00e7ol de borracha. III. rolos de algod\u00e3o. IV. abaixador de l\u00edngua. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385881,"hashId":"737df23b177a34658b39c0a652df3f31","enunciado":"<P align=justify>O isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio para tratamento endod\u00f4ntico do dente 36 requer a utiliza\u00e7\u00e3o de alguns instrumentos e materiais, como: <\/P>\r\n<P align=justify>I. grampo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. len\u00e7ol de borracha. <\/P>\r\n<P align=justify>III. rolos de algod\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. abaixador de l\u00edngua. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1379911,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1379911,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1379912,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1379913,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1379914,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1379915,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227056,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/385881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de fio dental","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385886,"hashId":"e4028a6c5547cffda5388bcdb8dedb83","enunciado":"<p align=justify>O uso de fio dental<\/p>","resposta":1379936,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 indicado ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es.","id":1379936,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indicado ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 indicado semanalmente.","id":1379937,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indicado semanalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser indicado em locais de apinhamento dental.","id":1379938,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser indicado em locais de apinhamento\r\ndental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem indica\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os interproximais largos.","id":1379939,"corpo":"<p align=justify>tem indica\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os interproximais largos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 contra-indicado na presen\u00e7a de sangramento gengival.","id":1379940,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 contra-indicado na presen\u00e7a de sangramento gengival.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 60 a 63, considere o enunciado abaixo. Paciente com 34 anos de idade, sexo masculino, relata ser fumante e apresenta bolsas periodontais profundas na regi\u00e3o dos dentes posteriores. Observa-se sangramento gengival na regi\u00e3o anterior e presen\u00e7a generalizada de c\u00e1lculo dental.","id":227058,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 60 a 63, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 34 anos de idade, sexo masculino, relata ser fumante e apresenta bolsas periodontais profundas na regi\u00e3o dos dentes posteriores. Observa-se sangramento gengival na regi\u00e3o anterior e presen\u00e7a generalizada de c\u00e1lculo dental.<\/EM><\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/385886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento ser\u00e1 otimizado com o agendamento das consultas","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385892,"hashId":"58b31d7e93b88a587c3aae516e7baa80","enunciado":"<p align=justify>O tratamento ser\u00e1 otimizado com o agendamento das consultas<\/p>","resposta":1379966,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por quadrante.","id":1379966,"corpo":"<p align=justify>por quadrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cada semana.","id":1379967,"corpo":"<p align=justify>a cada semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cada quinzena.","id":1379968,"corpo":"<p align=justify>a cada quinzena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por dente.","id":1379969,"corpo":"<p align=justify>por dente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por sextante.","id":1379970,"corpo":"<p align=justify>por sextante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.","id":227064,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.<\/EM><\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/385892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de trabalho do t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal que realiza a instrumenta\u00e7\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista destro na posi\u00e7\u00e3o de 9 horas (\u00edndice gr\u00e1fico ISO\/FDI) deve ser:","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385895,"hashId":"28c0d0b5b9c7cfe47263e1c9d9c9079a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o de trabalho do t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal que\r\nrealiza a instrumenta\u00e7\u00e3o de um cirurgi\u00e3o-dentista destro\r\nna posi\u00e7\u00e3o de 9 horas (\u00edndice gr\u00e1fico ISO\/FDI) deve ser:<\/p><\/p>","resposta":1379984,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas.","id":1379981,"corpo":"<p align=justify>2 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":1379982,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 horas.","id":1379983,"corpo":"<p align=justify>7 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 horas.","id":1379984,"corpo":"<p align=justify>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 horas.","id":1379985,"corpo":"<p align=justify>4 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.","id":227064,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.<\/EM><\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Odontologia do Trabalho","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399433,"slug":"odontologia-odontologia-do-trabalho"}],"slug":"odontologia\/385895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As orienta\u00e7\u00f5es para esta paciente, quanto aos cuidados com a sa\u00fade bucal, deve incluir a","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385898,"hashId":"8d190897500660530d743b40cd233d37","enunciado":"<p align=justify>As orienta\u00e7\u00f5es para esta paciente, quanto aos cuidados\r\ncom a sa\u00fade bucal, deve incluir a<\/p>","resposta":1379999,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prefer\u00eancia a alimentos ricos em fibras, como bolachas recheadas.","id":1379996,"corpo":"<p align=justify>prefer\u00eancia a alimentos ricos em fibras, como bolachas\r\nrecheadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da quantidade total de a\u00e7\u00facar consumido diariamente.","id":1379997,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da quantidade total de a\u00e7\u00facar consumido\r\ndiariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia a alimentos de consist\u00eancia pegajosa, como bolachas recheadas.","id":1379998,"corpo":"<p align=justify>prefer\u00eancia a alimentos de consist\u00eancia pegajosa,\r\ncomo bolachas recheadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar entre as refei\u00e7\u00f5es.","id":1379999,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do consumo de a\u00e7\u00facar entre as refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de mel e a\u00e7\u00facar cristal para ado\u00e7ar os sucos de frutas.","id":1380000,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de mel e a\u00e7\u00facar cristal para ado\u00e7ar os\r\nsucos de frutas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.","id":227064,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 75, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 19 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e tem necessidade de tratamento restaurador nos dentes 16, 26, 28, 36, 45 e 47.<\/EM><\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/385898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dente 51","provas":[{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385899,"hashId":"71c8d385c70446143e2b0c7dcf1f0c56","enunciado":"<p align=justify>O dente 51<\/p>","resposta":1380002,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permanente e dever\u00e1 ser reimplantado no alv\u00e9olo imediatamente.","id":1380001,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permanente e dever\u00e1 ser reimplantado no alv\u00e9olo\r\nimediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dec\u00edduo e o seu reimplante no alv\u00e9olo n\u00e3o \u00e9 indicado.","id":1380002,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dec\u00edduo e o seu reimplante no alv\u00e9olo n\u00e3o \u00e9 indicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 dec\u00edduo e deve ter suas duas ra\u00edzes raspadas antes da coloca\u00e7\u00e3o no alv\u00e9olo.","id":1380003,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dec\u00edduo e deve ter suas duas ra\u00edzes raspadas\r\nantes da coloca\u00e7\u00e3o no alv\u00e9olo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz parte da denti\u00e7\u00e3o permanente e n\u00e3o necessita ser recolocado no alv\u00e9olo.","id":1380004,"corpo":"<p align=justify>faz parte da denti\u00e7\u00e3o permanente e n\u00e3o necessita\r\nser recolocado no alv\u00e9olo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faz parte da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e necessita ser recolocado no alv\u00e9olo.","id":1380005,"corpo":"<p align=justify>faz parte da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua e necessita ser recolocado\r\nno alv\u00e9olo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 76 a 80, considere o enunciado abaixo. Paciente com 6 anos de idade, sexo feminino, \u00e9 trazida pelos pais ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer uma queda de bicicleta, cerca de 20 minutos antes. O dente 51 sofreu avuls\u00e3o durante o acidente. Os l\u00e1bios encontram-se feridos e apresentam sangramento.","id":227065,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 76 a 80, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 6 anos de idade, sexo feminino, \u00e9 trazida pelos pais ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer uma queda de bicicleta, cerca de 20 minutos antes. O dente 51 sofreu avuls\u00e3o durante o acidente. Os l\u00e1bios encontram-se feridos e apresentam sangramento<\/EM>.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/385899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processador Pentium 4 que se apresenta ao sistema operacional como um sistema dual-core, utilizando recursos n\u00e3o usados anteriormente, podendo executar duas opera\u00e7\u00f5es de forma paralela, uma de cada aplicativo diferente, foi desenvolvido com a tecnologia denominada","provas":[{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385925,"hashId":"5f31105c84e2ecb0258fa466f2f3d3bd","enunciado":"<p align=justify>O processador Pentium 4 que se apresenta ao sistema\r\noperacional como um sistema dual-core, utilizando\r\nrecursos n\u00e3o usados anteriormente, podendo executar\r\nduas opera\u00e7\u00f5es de forma paralela, uma de cada aplicativo\r\ndiferente, foi desenvolvido com a tecnologia denominada<\/p>","resposta":1380131,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extended Memory 64.","id":1380128,"corpo":"<p align=justify>Extended Memory 64.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Front Side Bus.","id":1380129,"corpo":"<p align=justify>Front Side Bus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excute Disable Bit.","id":1380130,"corpo":"<p align=justify>Excute Disable Bit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hyper-Threading.","id":1380131,"corpo":"<p align=justify>Hyper-Threading.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enhanced Intel SpeedStep.","id":1380132,"corpo":"<p align=justify>Enhanced Intel SpeedStep.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227086,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Processadores de mercado","oab":false,"nome":"Processadores de mercado","pai":397562,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428982,"slug":"tecnologia-da-informacao-processadores-de-mercado"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/385925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para executar a restaura\u00e7\u00e3o das configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o do Internet Explorer deve-se, por meio das Op\u00e7\u00f5es da Internet do menu Ferramentas, clicar no bot\u00e3o","provas":[{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385932,"hashId":"2cf3389dc5b1ce637d2df26844f5d67c","enunciado":"<p align=justify>Para executar a restaura\u00e7\u00e3o das configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o do\r\nInternet Explorer deve-se, por meio das Op\u00e7\u00f5es da\r\nInternet do menu Ferramentas, clicar no bot\u00e3o<\/p>","resposta":1380166,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurar da guia Avan\u00e7adas.","id":1380163,"corpo":"<p align=justify>Restaurar da guia Avan\u00e7adas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restaurar da guia Conte\u00fado.","id":1380164,"corpo":"<p align=justify>Restaurar da guia Conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restaurar da guia Geral.","id":1380165,"corpo":"<p align=justify>Restaurar da guia Geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redefinir da guia Avan\u00e7adas.","id":1380166,"corpo":"<p align=justify>Redefinir da guia Avan\u00e7adas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redefinir da guia Conte\u00fado.","id":1380167,"corpo":"<p align=justify>Redefinir da guia Conte\u00fado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227093,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/385932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conex\u00e3o a uma impressora local de uma sess\u00e3o remota, para imprimir documentos, ser\u00e1 poss\u00edvel se antes a impressora for configurada em Conex\u00e3o de","provas":[{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385936,"hashId":"41ee1878d666c0171aa4077e8585e710","enunciado":"<p align=justify>A conex\u00e3o a uma impressora local de uma sess\u00e3o remota,\r\npara imprimir documentos, ser\u00e1 poss\u00edvel se antes a\r\nimpressora for configurada em Conex\u00e3o de<\/p>","resposta":1380185,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impressora Remota, por meio do caminho Iniciar, Programas e Acess\u00f3rios.","id":1380183,"corpo":"<p align=justify>Impressora Remota, por meio do caminho Iniciar,\r\nProgramas e Acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressora Remota, por meio do caminho Iniciar, Configura\u00e7\u00f5es e Impressoras e aparelhos de fax.","id":1380184,"corpo":"<p align=justify>Impressora Remota, por meio do caminho Iniciar,\r\nConfigura\u00e7\u00f5es e Impressoras e aparelhos de fax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho Remota, por meio do caminho Iniciar, Programas e Acess\u00f3rios.","id":1380185,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de Trabalho Remota, por meio do caminho\r\nIniciar, Programas e Acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Trabalho Remota, por meio do caminho Iniciar, Configura\u00e7\u00f5es e Impressoras e aparelhos de fax.","id":1380186,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de Trabalho Remota, por meio do caminho\r\nIniciar, Configura\u00e7\u00f5es e Impressoras e aparelhos de\r\nfax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Computador Remoto, por meio do caminho Iniciar, Programas e Acess\u00f3rios.","id":1380187,"corpo":"<p align=justify>Computador Remoto, por meio do caminho Iniciar,\r\nProgramas e Acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227097,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/385936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema Plug and Play completo, que evita a interven\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios na instala\u00e7\u00e3o de um dispositivo de hardware, no Windows, consiste na admiss\u00e3o do Plug and Play apenas nos componentes","provas":[{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385942,"hashId":"68caac5c345a23836f6bbd4b6bf0a57f","enunciado":"<p align=justify>Um sistema Plug and Play completo, que evita a interven\u00e7\u00e3o\r\ndos usu\u00e1rios na instala\u00e7\u00e3o de um dispositivo de\r\nhardware, no Windows, consiste na admiss\u00e3o do Plug and\r\nPlay apenas nos componentes<\/p>","resposta":1380216,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"driver do hardware e processador.","id":1380213,"corpo":"<p align=justify>driver do hardware e processador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"driver do hardware e sistema operacional.","id":1380214,"corpo":"<p align=justify>driver do hardware e sistema operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processador, driver do hardware e sistema operacional.","id":1380215,"corpo":"<p align=justify>processador, driver do hardware e sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BIOS, sistema operacional e driver do hardware.","id":1380216,"corpo":"<p align=justify>BIOS, sistema operacional e driver do hardware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BIOS, processador e driver do hardware.","id":1380217,"corpo":"<p align=justify>BIOS, processador e driver do hardware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227103,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8119,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/385942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377707,"hashId":"cfb3c1bab391bda12096da561946c1a5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0 linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java.<\/p>","resposta":1350903,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JVM \u00e9 um tipo de linguagem de m\u00e1quina, resultado da compila\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo-fonte Java, que \u00e9 interpretado e executado pela m\u00e1quina virtual Java.","id":1350902,"corpo":"<p align=justify>JVM \u00e9 um tipo de linguagem de m\u00e1quina, resultado da\r\ncompila\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo-fonte Java, que \u00e9 interpretado e\r\nexecutado pela m\u00e1quina virtual Java.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Listas, assim como conjuntos, s\u00e3o tipos gen\u00e9ricos de cole\u00e7\u00f5es, e servem para organizar refer\u00eancias a objetos fora da cole\u00e7\u00e3o.","id":1350903,"corpo":"<p align=justify>Listas, assim como conjuntos, s\u00e3o tipos gen\u00e9ricos de cole\u00e7\u00f5es,\r\ne servem para organizar refer\u00eancias a objetos fora da cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servlet \u00e9 uma tecnologia adaptada ao uso com banco de dados relacionais e \u00e9 essencial no desenvolvimento de aplicativos na Internet.","id":1350904,"corpo":"<p align=justify>Servlet \u00e9 uma tecnologia adaptada ao uso com banco de dados\r\nrelacionais e \u00e9 essencial no desenvolvimento de aplicativos na\r\nInternet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem Java n\u00e3o prev\u00ea solu\u00e7\u00f5es para o problema de vazamento de mem\u00f3ria &#8212; memory leak &#8212;, raz\u00e3o por que \u00e9 necess\u00e1rio liberar objetos que n\u00e3o estejam mais em uso.","id":1350905,"corpo":"<p align=justify>A linguagem Java n\u00e3o prev\u00ea solu\u00e7\u00f5es para o problema de\r\nvazamento de mem\u00f3ria &#8212; memory leak &#8212;, raz\u00e3o por que \u00e9\r\nnecess\u00e1rio liberar objetos que n\u00e3o estejam mais em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linguagem Java, tanto a sobrecarga, ou overload, quanto a sobrescrita, ou override, permitem que objetos inst\u00e2ncias que sejam de uma mesma classe tenham m\u00e9todos com assinatura diferente.","id":1350906,"corpo":"<p align=justify>Na linguagem Java, tanto a sobrecarga, ou overload, quanto a\r\nsobrescrita, ou override, permitem que objetos inst\u00e2ncias que\r\nsejam de uma mesma classe tenham m\u00e9todos com assinatura\r\ndiferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222603,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a CSS (folhas de estilo em cascata ou cascading style sheets), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377708,"hashId":"5b5bf8d9e1e73b89947fc0461cbd0e78","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a CSS (folhas de estilo em cascata ou cascading style\r\nsheets), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350909,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a marca\u00e7\u00e3o HTML para definir uma folha de estilo interna. ","id":1350907,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/02.gif>\u00e9 a marca\u00e7\u00e3o HTML para definir uma folha de estilo interna. <\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O local para colocar uma refer\u00eancia para uma folha de estilo externa \u00e9 na se\u00e7\u00e3o de um documento HTML.","id":1350908,"corpo":"<P align=justify>O local para colocar uma refer\u00eancia para uma folha de estilo externa \u00e9 na se\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/03.gif>de um documento HTML.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma correta de se referir a uma folha de estilo externa \u00e9: .","id":1350909,"corpo":"<P align=justify>A forma correta de se referir a uma folha de estilo externa \u00e9: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/04.gif><LINK rel=&#39;&quot;stylesheet&quot;&#39; type=&#39;&quot;text\/css&quot;&#39; href=&#39;&quot;meuEstilo.css&quot;&#39;>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade padding, usada para definir o espa\u00e7o entre a borda e o conte\u00fado de um elemento, permite o uso de valores negativos.","id":1350910,"corpo":"<p align=justify>A propriedade padding, usada para definir o espa\u00e7o entre a\r\nborda e o conte\u00fado de um elemento, permite o uso de valores\r\nnegativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os estilos definidos s\u00e3o organizados em cascata, de acordo com regras decrescentes de prioridade, ou seja, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de I a IV abaixo, a regra I tem a maior prioridade e a regra IV tem a menor. I padr\u00e3o do navegador II folha de estilo externa III folha de estilo interna (em se\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no documento HTML) IV folha de estilo em linha (dentro de um elemento HTML)","id":1350911,"corpo":"<P align=justify>Todos os estilos definidos s\u00e3o organizados em cascata, de acordo com regras decrescentes de prioridade, ou seja, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de I a IV abaixo, a regra I tem a maior prioridade e a regra IV tem a menor. <\/P>\r\n<P align=justify>I padr\u00e3o do navegador <\/P>\r\n<P align=justify>II folha de estilo externa <\/P>\r\n<P align=justify>III folha de estilo interna (em se\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no documento HTML) <\/P>\r\n<P align=justify>IV folha de estilo em linha (dentro de um elemento HTML)<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222604,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de XML (eXtensible Markup Language) e DTD (Document Type Definition), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377709,"hashId":"c281f209f427dcd28b5176175709bad3","enunciado":"<p align=justify>Acerca de XML (eXtensible Markup Language) e DTD\r\n(Document Type Definition), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350915,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma DTD deve ser declarada dentro de um documento XML, pois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar uma refer\u00eancia externa para um documento separado.","id":1350912,"corpo":"<p align=justify>Uma DTD deve ser declarada dentro de um documento XML,\r\npois n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel utilizar uma refer\u00eancia externa para um\r\ndocumento separado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PCDATA \u00e9 um tipo de texto que n\u00e3o \u00e9 processado pelo analisador (parser).","id":1350913,"corpo":"<p align=justify>PCDATA \u00e9 um tipo de texto que n\u00e3o \u00e9 processado pelo\r\nanalisador (parser).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CDATA \u00e9 um tipo de texto que \u00e9 processado pelo analisador (parser).","id":1350914,"corpo":"<p align=justify>CDATA \u00e9 um tipo de texto que \u00e9 processado pelo analisador\r\n(parser).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um documento XML pode ser considerado v\u00e1lido quando \u00e9 um documento bem formado e obedece as regras definidas em uma DTD.","id":1350915,"corpo":"<p align=justify>Um documento XML pode ser considerado v\u00e1lido quando \u00e9 um\r\ndocumento bem formado e obedece as regras definidas em uma\r\nDTD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em XML e DTDs, elementos fornecem informa\u00e7\u00e3o adicional a respeito de atributos.","id":1350916,"corpo":"<p align=justify>Em XML e DTDs, elementos fornecem informa\u00e7\u00e3o adicional\r\na respeito de atributos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222605,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de XML e XML Schema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377710,"hashId":"15390d2687ed8ce82e55f59ab4ebf1a4","enunciado":"<p align=justify>A respeito de XML e XML Schema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350917,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No formato xmlns:xs, o XML Schema pode utilizar declara\u00e7\u00e3o de escopo de nomes (namespace).","id":1350917,"corpo":"<p align=justify>No formato xmlns:xs, o XML Schema pode utilizar\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de escopo de nomes (namespace).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O elemento \u00e9 o elemento raiz de todos os esquemas definidos em XML Schema.","id":1350918,"corpo":"<P align=justify>O elemento <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/05.gif>\u00e9 o elemento raiz de todos os esquemas definidos em XML Schema.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elementos complexos em XML Schema n\u00e3o podem ser vazios, nem conter s\u00f3 texto. Devem conter sempre ao menos um outro elemento.","id":1350919,"corpo":"<p align=justify>Elementos complexos em XML Schema n\u00e3o podem ser vazios,\r\nnem conter s\u00f3 texto. Devem conter sempre ao menos um outro\r\nelemento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em XML Schema, restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o utilizadas para definir valores aceit\u00e1veis para atributos e n\u00e3o para elementos.","id":1350920,"corpo":"<p align=justify>Em XML Schema, restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o utilizadas para definir valores\r\naceit\u00e1veis para atributos e n\u00e3o para elementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"XML Schema oferece suporte a tipos de dados predefinidos, n\u00e3o permitindo a cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de dados.","id":1350921,"corpo":"<p align=justify>XML Schema oferece suporte a tipos de dados predefinidos,\r\nn\u00e3o permitindo a cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222606,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RUP (Rational Unified Process) \u00e9 um processo de engenharia de software que oferece uma abordagem com base em disciplinas para atribuir tarefas e responsabilidades dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o de desenvolvimento. Sua meta \u00e9 garantir a produ\u00e7\u00e3o de software de alta qualidade e que atenda \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dentro de um cronograma e de um or\u00e7amento previs\u00edveis. A respeito de RUP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377714,"hashId":"d78237b4e33bab3c89c020aeb44a970b","enunciado":"<p align=justify>O RUP (Rational Unified Process) \u00e9 um processo de engenharia de\r\nsoftware que oferece uma abordagem com base em disciplinas para\r\natribuir tarefas e responsabilidades dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o de\r\ndesenvolvimento. Sua meta \u00e9 garantir a produ\u00e7\u00e3o de software de alta\r\nqualidade e que atenda \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios dentro de um\r\ncronograma e de um or\u00e7amento previs\u00edveis. A respeito de RUP,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1350938,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O RUP divide todo o projeto de software em tr\u00eas fases diferentes: concep\u00e7\u00e3o (ou inicia\u00e7\u00e3o), com \u00eanfase no escopo do sistema; elabora\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase na arquitetura; e constru\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase no desenvolvimento.","id":1350937,"corpo":"<p align=justify>O RUP divide todo o projeto de software em tr\u00eas fases\r\ndiferentes: concep\u00e7\u00e3o (ou inicia\u00e7\u00e3o), com \u00eanfase no escopo do\r\nsistema; elabora\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase na arquitetura; e constru\u00e7\u00e3o,\r\ncom \u00eanfase no desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O RUP promove o uso de seis melhores pr\u00e1ticas: desenvolva iterativamente; gerencie requisitos; use arquiteturas de componentes; modele visualmente (UML); verifique qualidade de software continuamente; e gerencie mudan\u00e7as.","id":1350938,"corpo":"<p align=justify>O RUP promove o uso de seis melhores pr\u00e1ticas: desenvolva\r\niterativamente; gerencie requisitos; use arquiteturas de\r\ncomponentes; modele visualmente (UML); verifique qualidade\r\nde software continuamente; e gerencie mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As disciplinas de suporte (apoio) do RUP s\u00e3o: gerenciamento de classes; gerenciamento de produto; e ambiente.","id":1350939,"corpo":"<p align=justify>As disciplinas de suporte (apoio) do RUP s\u00e3o: gerenciamento\r\nde classes; gerenciamento de produto; e ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um papel \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o abstrata de um conjunto de atividades executadas e dos respectivos artefatos. Exemplos de pap\u00e9is no RUP s\u00e3o: analistas, desenvolvedores e testadores. Explicitamente, pap\u00e9is de gerentes n\u00e3o fazem parte dos pap\u00e9is poss\u00edveis no RUP.","id":1350940,"corpo":"<p align=justify>Um papel \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o abstrata de um conjunto de\r\natividades executadas e dos respectivos artefatos. Exemplos de\r\npap\u00e9is no RUP s\u00e3o: analistas, desenvolvedores e testadores.\r\nExplicitamente, pap\u00e9is de gerentes n\u00e3o fazem parte dos pap\u00e9is\r\nposs\u00edveis no RUP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As disciplinas de engenharia do RUP s\u00e3o: modelagem de neg\u00f3cios; requisitos; an\u00e1lise e projeto; implementa\u00e7\u00e3o; teste; qualidade; e implanta\u00e7\u00e3o.","id":1350941,"corpo":"<p align=justify>As disciplinas de engenharia do RUP s\u00e3o: modelagem de\r\nneg\u00f3cios; requisitos; an\u00e1lise e projeto; implementa\u00e7\u00e3o; teste;\r\nqualidade; e implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222610,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a diagramas de estados da UML, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377720,"hashId":"eb4af7a6cd7a131da9b7bd84b50210c4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a diagramas de estados da UML, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1350970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o de guarda \u00e9 uma express\u00e3o booleana que precisa ser falsa para que uma transi\u00e7\u00e3o ocorra.","id":1350967,"corpo":"<p align=justify>Uma condi\u00e7\u00e3o de guarda \u00e9 uma express\u00e3o booleana que\r\nprecisa ser falsa para que uma transi\u00e7\u00e3o ocorra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagramas de estados n\u00e3o podem ser aninhados e, portanto, n\u00e3o s\u00e3o capazes de expressar situa\u00e7\u00f5es complexas.","id":1350968,"corpo":"<p align=justify>Diagramas de estados n\u00e3o podem ser aninhados e, portanto,\r\nn\u00e3o s\u00e3o capazes de expressar situa\u00e7\u00f5es complexas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como expressar a concorr\u00eancia entre objetos por meio de diagramas de estados.","id":1350969,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 como expressar a concorr\u00eancia entre objetos por meio\r\nde diagramas de estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um estado \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o na vida de um objeto durante a qual o objeto satisfaz alguma condi\u00e7\u00e3o, realiza alguma atividade ou aguarda um evento.","id":1350970,"corpo":"<p align=justify>Um estado \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o ou situa\u00e7\u00e3o na vida de um objeto\r\ndurante a qual o objeto satisfaz alguma condi\u00e7\u00e3o, realiza\r\nalguma atividade ou aguarda um evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As combina\u00e7\u00f5es de eventos, estados e transi\u00e7\u00f5es de estado para determinada classe n\u00e3o podem ser representadas em um \u00fanico diagrama de estados.","id":1350971,"corpo":"<p align=justify>As combina\u00e7\u00f5es de eventos, estados e transi\u00e7\u00f5es de estado\r\npara determinada classe n\u00e3o podem ser representadas em um\r\n\u00fanico diagrama de estados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222616,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","pai":428814,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428815,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-modelos-e-diagramas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra um modelo entidade relacionamento (ER) representando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em que uma pessoa \u00e9 um delegado ou um candidato a cargo p\u00fablico em uma elei\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as rela\u00e7\u00f5es corretas geradas a partir desse modelo.","provas":[{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377725,"hashId":"228571827afd358382352c01726462ed","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra um modelo entidade relacionamento (ER) representando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, em que uma pessoa \u00e9 um delegado ou um candidato a cargo p\u00fablico em uma elei\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as rela\u00e7\u00f5es corretas geradas a partir desse modelo.<\/P>","resposta":1350994,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1350992,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/22.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1350993,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/23.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1350994,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/27.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1350995,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/25.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1350996,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6726\/26.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222620,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/377725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o abaixo, para um a\u00e7o estrutural. Da an\u00e1lise do comportamento do material expresso no gr\u00e1fico, pode-se concluir:","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387120,"hashId":"1f51ceff95ec031cc19f7a56a26405cc","enunciado":"<P align=justify>Considere o diagrama tens\u00e3o x deforma\u00e7\u00e3o abaixo, para um a\u00e7o estrutural. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Da an\u00e1lise do comportamento do material expresso no gr\u00e1fico, pode-se concluir:<\/P>","resposta":1384947,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ponto C marca o fim da zona el\u00a8\u00a2stica. Se tirarmos a carga no trecho \u00a6\u00d2 \u00a1\u00dc \u00a6\u00d2p, o descarregamento seguir\u00a8\u00a2 a reta BC.","id":1384945,"corpo":"<p align=justify>O ponto C marca o fim da zona el\u00a8\u00a2stica. Se tirarmos a carga no trecho \u00a6\u00d2 \u00a1\u00dc \u00a6\u00d2p, o descarregamento seguir\u00a8\u00a2 a reta BC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho AO, a curva come&ccedil;a a se afastar da reta BC, at\u00a8\u00a6 que em A come&ccedil;a o chamado escoamento.","id":1384946,"corpo":"<p align=justify>No trecho AO, a curva come&ccedil;a a se afastar da reta BC, at\u00a8\u00a6 que em A come&ccedil;a o chamado escoamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ponto D inicia-se a fase de ruptura, caracterizada pelo fen&ocirc;meno da estric&ccedil;&atilde;o, que \u00a8\u00a6 uma diminui&ccedil;&atilde;o da se&ccedil;&atilde;o transversal do corpo de prova, numa certa regi&atilde;o do mesmo.","id":1384947,"corpo":"<p align=justify>No ponto D inicia-se a fase de ruptura, caracterizada pelo fen&ocirc;meno da estric&ccedil;&atilde;o, que \u00a8\u00a6 uma diminui&ccedil;&atilde;o da se&ccedil;&atilde;o\r\ntransversal do corpo de prova, numa certa regi&atilde;o do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi&atilde;o BC define o escoamento e caracteriza-se por um aumento relativamente grande da tens&atilde;o com varia&ccedil;&atilde;o pequena da deforma&ccedil;&atilde;o.","id":1384948,"corpo":"<p align=justify>A regi&atilde;o BC define o escoamento e caracteriza-se por um aumento relativamente grande da tens&atilde;o com varia&ccedil;&atilde;o pequena\r\nda deforma&ccedil;&atilde;o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ponto C come&ccedil;a a zona pl\u00a8\u00a2stica, onde se confirma que, quanto mais duro \u00a8\u00a6 o metal, mais n\u00a8\u00aatido \u00a8\u00a6 o escoamento.","id":1384949,"corpo":"<p align=justify>o ponto C come&ccedil;a a zona pl\u00a8\u00a2stica, onde se confirma que, quanto mais duro \u00a8\u00a6 o metal, mais n\u00a8\u00aatido \u00a8\u00a6 o escoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227901,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as vistas ortogr\u00e1ficas abaixo. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 perspectiva isom\u00e9trica, sem corte, do modelo apresentado por meio das vistas ortogr\u00e1ficas apresentadas:","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387121,"hashId":"0ca68fd302ea44377cf16b53e1f2e218","enunciado":"<P align=justify>Considere as vistas ortogr\u00e1ficas abaixo. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 perspectiva isom\u00e9trica, sem corte, do modelo apresentado por meio das vistas ortogr\u00e1ficas apresentadas:<\/P>","resposta":1384953,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1384950,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/11.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1384951,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/13.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1384952,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/14.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1384953,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/15.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1384954,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/16.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227902,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As etapas de elabora\u00e7\u00e3o de um projeto determinam o ciclo de elabora\u00e7\u00e3o e consistem de","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387123,"hashId":"6635c2537d0c8c8e7d927a36125cb4a6","enunciado":"<p align=justify>As etapas de elabora\u00e7\u00e3o de um projeto determinam o ciclo de elabora\u00e7\u00e3o e consistem de<\/p>","resposta":1384962,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento de ideias e propostas, elabora\u00e7\u00e3o de croqui, execu\u00e7\u00e3o das plantas e desenhos, planifica\u00e7\u00e3o do produto e processo executivo.","id":1384960,"corpo":"<p align=justify>levantamento de ideias e propostas, elabora\u00e7\u00e3o de croqui, execu\u00e7\u00e3o das plantas e desenhos, planifica\u00e7\u00e3o do produto e\r\nprocesso executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudo de viabilidade econ\u00f4mica, elabora\u00e7\u00e3o de memorial descritivo, execu\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos, acompanhamento e classifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":1384961,"corpo":"<p align=justify>estudo de viabilidade econ\u00f4mica, elabora\u00e7\u00e3o de memorial descritivo, execu\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos, acompanhamento e\r\nclassifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do projeto\/elabora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-projeto, formula\u00e7\u00e3o e estudos de pr\u00e9-viabilidade e viabilidade, busca de recursos e obten\u00e7\u00e3o do financiamento, execu\u00e7\u00e3o do projeto e acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do projeto.","id":1384962,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o do projeto\/elabora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-projeto, formula\u00e7\u00e3o e estudos de pr\u00e9-viabilidade e viabilidade, busca de\r\nrecursos e obten\u00e7\u00e3o do financiamento, execu\u00e7\u00e3o do projeto e acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevista junto aos interessados\/propriet\u00e1rios, estratifica\u00e7\u00e3o das necessidades e aplica\u00e7\u00f5es de uso, execu\u00e7\u00e3o dos desenhos e planilhas, acompanhamento e compara\u00e7\u00e3o dos dados coletados.","id":1384963,"corpo":"<p align=justify>entrevista junto aos interessados\/propriet\u00e1rios, estratifica\u00e7\u00e3o das necessidades e aplica\u00e7\u00f5es de uso, execu\u00e7\u00e3o dos\r\ndesenhos e planilhas, acompanhamento e compara\u00e7\u00e3o dos dados coletados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coleta de informa\u00e7\u00f5es e dados, levantamento das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e par\u00e2metros de controle, ensaios comparativos dos materiais, elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e gerenciamento.","id":1384964,"corpo":"<p align=justify>coleta de informa\u00e7\u00f5es e dados, levantamento das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e par\u00e2metros de controle, ensaios comparativos\r\ndos materiais, elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios e gerenciamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227904,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos necess\u00e1rios, entre outros, para a prote\u00e7\u00e3o de um desenho industrial:","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387126,"hashId":"ce9bda1bb9b5db2b07681284a6000e30","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos necess\u00e1rios, entre outros, para a prote\u00e7\u00e3o de um desenho industrial:<\/p>","resposta":1384978,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mat\u00e9ria n\u00e3o pass\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o, material de aplica\u00e7\u00e3o e profundidade da intera\u00e7\u00e3o.","id":1384975,"corpo":"<p align=justify>mat\u00e9ria n\u00e3o pass\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o, material de aplica\u00e7\u00e3o e profundidade da intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requisitos para prote\u00e7\u00e3o, forma do objeto e car\u00e1ter fotogr\u00e1fico.","id":1384976,"corpo":"<p align=justify>requisitos para prote\u00e7\u00e3o, forma do objeto e car\u00e1ter fotogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria n\u00e3o enquadrada como desenho industrial, efeitos f\u00edsicos e classifica\u00e7\u00e3o.","id":1384977,"corpo":"<p align=justify>mat\u00e9ria n\u00e3o enquadrada como desenho industrial, efeitos f\u00edsicos e classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natureza da prote\u00e7\u00e3o, territ\u00f3rio de prote\u00e7\u00e3o e prazo de vig\u00eancia.","id":1384978,"corpo":"<p align=justify>natureza da prote\u00e7\u00e3o, territ\u00f3rio de prote\u00e7\u00e3o e prazo de vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutura e pigmenta\u00e7\u00e3o, estado da arte e objetivo da aplica\u00e7\u00e3o.","id":1384979,"corpo":"<p align=justify>estrutura e pigmenta\u00e7\u00e3o, estado da arte e objetivo da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227907,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura. O modelo tridimensional apresentado \u00e9 chamado de modelo","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387131,"hashId":"c5d58382f816c3cc6832c1d8297123e4","enunciado":"<P align=justify>Considere a figura. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/18.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O modelo tridimensional apresentado \u00e9 chamado de modelo<\/P>","resposta":1385002,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de s\u00f3lido.","id":1385000,"corpo":"<p align=justify>de s\u00f3lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de superf\u00edcie.","id":1385001,"corpo":"<p align=justify>de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"wireframe.","id":1385002,"corpo":"<p align=justify>wireframe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de geometria.","id":1385003,"corpo":"<p align=justify>de geometria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multiconectado.","id":1385004,"corpo":"<p align=justify>multiconectado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227912,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista da correta execu\u00e7\u00e3o de um croqui, onde s\u00e3o aplicados os conceitos de luz e sombra, dentre os modelos apresentados e numerados de I a IV, est\u00e3o corretos os que se apresentam em ","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387133,"hashId":"5dc68a1a8cacde1d971741c491c3128b","enunciado":"<P align=justify>Do ponto de vista da correta execu\u00e7\u00e3o de um croqui, onde s\u00e3o aplicados os conceitos de luz e sombra, dentre os modelos apresentados e numerados de I a IV, est\u00e3o corretos os que se apresentam em<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/20.gif><\/P>","resposta":1385010,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":1385010,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1385011,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1385012,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1385013,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1385014,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227914,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a biomec\u00e2nica ocupacional, considere: I. Estudo das posturas de trabalho, dos movimentos corporais necess\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas e dos alcances fisicos e visuais necess\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas durante a jornada de trabalho. II. Estudo detalhado das tarefas e atividades realizadas, de forma a detectar o trabalho real e o trabalho prescrito, a sobrecarga de trabalho, bem como as liga\u00e7\u00f5es e interdepend\u00eancias de postos de trabalho no mesmo processo de produ\u00e7\u00e3o, entre outras. III. Fase necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de testes com simula\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es de produto, utilizando equipamentos de uso nos diferentes postos de trabalho. Estes testes devem ser divididos em dois grupos: os tantropom\u00e9tricos e os biomec\u00e2nicos. As frases I, II e III definem, respectivamente","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:14:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"}],"id":387140,"hashId":"e0ce7e733661ae0795073e71de3aaebd","enunciado":"<P align=justify>Sobre a biomec\u00e2nica ocupacional, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Estudo das posturas de trabalho, dos movimentos corporais necess\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas e dos alcances fisicos e visuais necess\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas durante a jornada de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Estudo detalhado das tarefas e atividades realizadas, de forma a detectar o trabalho real e o trabalho prescrito, a sobrecarga de trabalho, bem como as liga\u00e7\u00f5es e interdepend\u00eancias de postos de trabalho no mesmo processo de produ\u00e7\u00e3o, entre outras. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Fase necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de testes com simula\u00e7\u00f5es das opera\u00e7\u00f5es de produto, utilizando equipamentos de uso nos diferentes postos de trabalho. Estes testes devem ser divididos em dois grupos: os tantropom\u00e9tricos e os biomec\u00e2nicos. <\/P>\r\n<P align=justify>As frases I, II e III definem, respectivamente<\/P>","resposta":1385049,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo antropom\u00e9trico; valoriza\u00e7\u00e3o ocupacional; mock-up de an\u00e1lise.","id":1385045,"corpo":"<p align=justify>estudo antropom\u00e9trico; valoriza\u00e7\u00e3o ocupacional; mock-up de an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudo antropom\u00e9trico; valida\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica; testes de resist\u00eancia.","id":1385046,"corpo":"<p align=justify>estudo antropom\u00e9trico; valida\u00e7\u00e3o ergon\u00f4mica; testes de resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viabilidade vitruviana; valoriza\u00e7\u00e3o ocupacional; compatibilidade de resist\u00eancias.","id":1385047,"corpo":"<p align=justify>viabilidade vitruviana; valoriza\u00e7\u00e3o ocupacional; compatibilidade de resist\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise biomec\u00e2nica; viabilidade vitruviana; compatibilidade de resist\u00eancias.","id":1385048,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise biomec\u00e2nica; viabilidade vitruviana; compatibilidade de resist\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise biomec\u00e2nica; an\u00e1lise de tarefas; mock-up de teste ergon\u00f4mico.","id":1385049,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise biomec\u00e2nica; an\u00e1lise de tarefas; mock-up de teste ergon\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227921,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Designer","oab":false,"nome":"Designer","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394767,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-designer"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/387140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os perif\u00e9ricos s\u00e3o respons\u00e1veis pela liga\u00e7\u00e3o dos componentes externos do computador ao processador por meio de canal de comunica\u00e7\u00e3o veloz.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412204,"hashId":"d041bede864e56e4d7a2350cfb501f11","enunciado":"<p align=justify>Os perif\u00e9ricos s\u00e3o respons\u00e1veis pela liga\u00e7\u00e3o dos componentes\r\nexternos do computador ao processador por meio de canal de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o veloz.<\/p>","resposta":1474763,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundamentos de computa\u00e7\u00e3o e a arquiteturas de computadores, julgue os itens a seguir.","id":243306,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a fundamentos de computa\u00e7\u00e3o e a arquiteturas de\r\ncomputadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando utilizado em sistemas do tipo Linux, o SSH possibilita ao usu\u00e1rio root efetuar login remoto.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412209,"hashId":"e18013e845c26a480f8f0b3a521df5e8","enunciado":"<p align=justify>Quando utilizado em sistemas do tipo Linux, o SSH possibilita\r\nao usu\u00e1rio root efetuar login remoto.<\/p>","resposta":1474772,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SSH (secure shell) \u00e9 utilizado para acesso a dispositivos que suportem gerenciamento remoto em redes. Acerca do SSH e do gerenciamento remoto, julgue os itens de 59 a 63.","id":243307,"enunciado":"<p align=justify>O SSH (secure shell) \u00e9 utilizado para acesso a dispositivos que\r\nsuportem gerenciamento remoto em redes. Acerca do SSH e do\r\ngerenciamento remoto, julgue os itens de 59 a 63.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no local mencionado, existirem, para a intranet, aplicativos sendo executados em servidores de aplica\u00e7\u00e3o integrados com servidores HTTP, e se esses aplicativos utilizarem banco de dados relacional, estar\u00e1 caracterizada uma pr\u00e1tica adequada para sistemas intranet, uma vez que \u00e9 recomend\u00e1vel que o banco de dados esteja separado do servidor de aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412224,"hashId":"11e0af38b100c5caa9c3343b0a9b206d","enunciado":"<p align=justify>Se, no local mencionado, existirem, para a intranet, aplicativos\r\nsendo executados em servidores de aplica\u00e7\u00e3o integrados com\r\nservidores HTTP, e se esses aplicativos utilizarem banco de\r\ndados relacional, estar\u00e1 caracterizada uma pr\u00e1tica adequada\r\npara sistemas intranet, uma vez que \u00e9 recomend\u00e1vel que o\r\nbanco de dados esteja separado do servidor de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1474802,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado local, existe, dispon\u00edvel para um conjunto de usu\u00e1rios, acesso \u00e0 Internet por meio de um proxy HTTP, al\u00e9m de acesso \u00e0 intranet que dispensa o proxy. O sistema utiliza o protocolo TCP\/IP na vers\u00e3o 4 e todos os servi\u00e7os de rede funcionam em suas portas padr\u00f5es com os respectivos protocolos padr\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":243311,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado local, existe, dispon\u00edvel para um conjunto de usu\u00e1rios, acesso \u00e0 Internet por meio de um proxy HTTP, al\u00e9m de acesso \u00e0 intranet que dispensa o proxy. O sistema utiliza o protocolo TCP\/IP na vers\u00e3o 4 e todos os servi\u00e7os de rede funcionam em suas portas padr\u00f5es com os respectivos protocolos padr\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O FTP suporta o tipo de transfer\u00eancia ASCII.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412231,"hashId":"f462381b330e525fdf0b070ed6f62eda","enunciado":"<p align=justify>O FTP suporta o tipo de transfer\u00eancia ASCII.<\/p>","resposta":1474816,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias maneiras de realizar a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o e de arquivos em uma rede local. Para o uso do protocolo FTP com o objetivo de transferir arquivos, alguns detalhes desse protocolo devem ser observados. Considerando esse uso do protocolo FTP, julgue os itens subsequentes.","id":243312,"enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rias maneiras de realizar a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o\r\ne de arquivos em uma rede local. Para o uso do protocolo FTP com\r\no objetivo de transferir arquivos, alguns detalhes desse protocolo\r\ndevem ser observados. Considerando esse uso do protocolo FTP,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um usu\u00e1rio que utiliza um sistema do tipo Windows XP quiser enviar v\u00e1rios arquivos de uma \u00fanica vez, deve inserir o comando mget do FTP na linha de comando.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412233,"hashId":"ada9e4fb5ab8227cec3e84f121bdff33","enunciado":"<p align=justify>Se um usu\u00e1rio que utiliza um sistema do tipo Windows XP\r\nquiser enviar v\u00e1rios arquivos de uma \u00fanica vez, deve inserir o\r\ncomando mget do FTP na linha de comando.<\/p>","resposta":1474821,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias maneiras de realizar a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o e de arquivos em uma rede local. Para o uso do protocolo FTP com o objetivo de transferir arquivos, alguns detalhes desse protocolo devem ser observados. Considerando esse uso do protocolo FTP, julgue os itens subsequentes.","id":243312,"enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rias maneiras de realizar a transfer\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o\r\ne de arquivos em uma rede local. Para o uso do protocolo FTP com\r\no objetivo de transferir arquivos, alguns detalhes desse protocolo\r\ndevem ser observados. Considerando esse uso do protocolo FTP,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um servidor de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio embasado em servidor do tipo LDAP for utilizado na rede, o operador dever\u00e1 interromper o servi\u00e7o do LDAP, uma vez ao dia, para realizar as c\u00f3pias dos dados do LDAP. Isso se deve ao fato que o servi\u00e7o LDAP trava, por padr\u00e3o, a base e nega acesso a qualquer outro dispositivo ou usu\u00e1rio do sistema para realizar backup.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412235,"hashId":"995cef9f6ef5e697ee30e611e52c4e27","enunciado":"<p align=justify>Se um servidor de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio embasado em\r\nservidor do tipo LDAP for utilizado na rede, o operador dever\u00e1\r\ninterromper o servi\u00e7o do LDAP, uma vez ao dia, para realizar\r\nas c\u00f3pias dos dados do LDAP. Isso se deve ao fato que o\r\nservi\u00e7o LDAP trava, por padr\u00e3o, a base e nega acesso a\r\nqualquer outro dispositivo ou usu\u00e1rio do sistema para realizar\r\nbackup.<\/p>","resposta":1474825,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.","id":243313,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que se solicite ao operador do backup que seja copiado diariamente de um servidor do tipo Linux o arquivo \/var\/log\/messages e que esse arquivo seja cr\u00edtico, alterado e rotacionado diariamente no servidor em quest\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se o backup incremental do arquivo for indicado pelo operador como a melhor op\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o poder\u00e1 ocorrer perda de informa\u00e7\u00f5es desse arquivo quando o backup for realizado.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412236,"hashId":"256e09a3bcba8bc024a9ccb70c28afae","enunciado":"<p align=justify>Suponha que se solicite ao operador do backup que seja\r\ncopiado diariamente de um servidor do tipo Linux o arquivo\r\n\/var\/log\/messages e que esse arquivo seja cr\u00edtico, alterado\r\ne rotacionado diariamente no servidor em quest\u00e3o. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, se o backup incremental do arquivo for indicado pelo\r\noperador como a melhor op\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o poder\u00e1 ocorrer perda de\r\ninforma\u00e7\u00f5es desse arquivo quando o backup for realizado.<\/p>","resposta":1474827,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.","id":243313,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a solu\u00e7\u00e3o de backup do centro de dados seja uma solu\u00e7\u00e3o cliente\/servidor para realizar o backup, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rias fitas DAT, DLT ou LTO em cada servidor, pois os dados podem ser copiados via rede com a solu\u00e7\u00e3o cliente\/servidor.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412238,"hashId":"a79447902c0a5968bebeb2d70866f97d","enunciado":"<p align=justify>Caso a solu\u00e7\u00e3o de backup do centro de dados seja uma solu\u00e7\u00e3o\r\ncliente\/servidor para realizar o backup, ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias fitas DAT, DLT ou LTO em cada servidor, pois os\r\ndados podem ser copiados via rede com a solu\u00e7\u00e3o\r\ncliente\/servidor.<\/p>","resposta":1474830,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.","id":243313,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado centro de dados (datacenter), algumas rotinas de c\u00f3pias de arquivos (backup) devem ser implementadas. Para esse fim, o datacenter disp\u00f5e de um rob\u00f4 de backup, um software que controla, organiza e classifica as fitas de backup. Disp\u00f5e, ainda, de local apropriado para armazenamento dos dados. N\u00e3o h\u00e1 nenhum servi\u00e7o que demande leitura e escrita durante todo tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os procedimentos de backup e rotinas descritos na situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Backup e recupera\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8152,"slug":"tecnologia-da-informacao-backup-e-recuperacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o de processos, \u00e9 importante conhecer algumas caracter\u00edsticas do processo, principalmente alguns de seus atributos, como o nome que o processo possui, que \u00e9 traduzido para uma identifica\u00e7\u00e3o equivalente pelo sistema operacional.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412240,"hashId":"439174e006dc1e80653a4a0f2c84501b","enunciado":"<p align=justify>Na comunica\u00e7\u00e3o de processos, \u00e9 importante conhecer algumas\r\ncaracter\u00edsticas do processo, principalmente alguns de seus\r\natributos, como o nome que o processo possui, que \u00e9 traduzido\r\npara uma identifica\u00e7\u00e3o equivalente pelo sistema operacional.<\/p>","resposta":1474834,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de fundamentos de sistemas operacionais.","id":243314,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de fundamentos de sistemas\r\noperacionais.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processo em execu\u00e7\u00e3o possui um identificador que pode ser utilizado para alterar a prioridade de execu\u00e7\u00e3o do processo pelo sistema operacional.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412242,"hashId":"0093f1a7f2f0ea5853546e321bd460de","enunciado":"<p align=justify>Um processo em execu\u00e7\u00e3o possui um identificador que pode\r\nser utilizado para alterar a prioridade de execu\u00e7\u00e3o do processo\r\npelo sistema operacional.<\/p>","resposta":1474838,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de fundamentos de sistemas operacionais.","id":243314,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de fundamentos de sistemas\r\noperacionais.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta \u00e9 o t\u00edtulo representativo da composi\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o e do estado do patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411896,"hashId":"6de2d16d770388a95a015608a0001ab2","enunciado":"<p align=justify>A conta \u00e9 o t\u00edtulo representativo da composi\u00e7\u00e3o, da varia\u00e7\u00e3o e\r\ndo estado do patrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":1474146,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, que se referem aos conceitos de contas no setor p\u00fablico.","id":243226,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, que se referem aos conceitos de\r\ncontas no setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"nome_clean":"Detalhamento da Conta Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Detalhamento da Conta Cont\u00e1bil","pai":412223,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412225,"slug":"contabilidade-publica-detalhamento-da-conta-contabil"}],"slug":"contabilidade-publica\/411896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o montante do capital aplicado ao final do referido per\u00edodo, nessa institui\u00e7\u00e3o, tiver sido de R$ 10.920,00 e a taxa de juros tiver sido superior \u00e0 taxa de infla\u00e7\u00e3o, a taxa de juros reais pagos pela institui\u00e7\u00e3o financeira foi superior a 5,5%.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411928,"hashId":"571083b282d5928736daef8a154884f5","enunciado":"<p align=justify>Se o montante do capital aplicado ao final do referido per\u00edodo,\r\nnessa institui\u00e7\u00e3o, tiver sido de R$ 10.920,00 e a taxa de juros\r\ntiver sido superior \u00e0 taxa de infla\u00e7\u00e3o, a taxa de juros reais\r\npagos pela institui\u00e7\u00e3o financeira foi superior a 5,5%.<\/p>","resposta":1474211,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um investidor tenha aplicado, por determinado per\u00edodo, R$ 10.000,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros reais somados com a taxa de infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o, e sabendo que, nesse per\u00edodo, a taxa de juros reais e a taxa de infla\u00e7\u00e3o somaram 9%, julgue os itens que se seguem.","id":243235,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um investidor tenha aplicado, por determinado\r\nper\u00edodo, R$ 10.000,00 em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros\r\nreais somados com a taxa de infla\u00e7\u00e3o do per\u00edodo. A partir dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, e sabendo que, nesse per\u00edodo, a taxa de juros reais e a taxa\r\nde infla\u00e7\u00e3o somaram 9%, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/411928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O montante obtido ao final de 6 meses por uma das aplica\u00e7\u00f5es foi de R$ 11.800,00.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411932,"hashId":"14833508d578eae203b83b69ad63b53d","enunciado":"<p align=justify>O montante obtido ao final de 6 meses por uma das aplica\u00e7\u00f5es\r\nfoi de R$ 11.800,00.<\/p>","resposta":1474218,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que tr\u00eas amigos tenham aplicado quantias diretamente proporcionais aos n\u00fameros 3, 5 e 7, em um banco que pague juros simples de 3% ao m\u00eas, e que os montantes dessas aplica\u00e7\u00f5es, ao final de 6 meses, tenham somado R$ 35.400,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":243237,"enunciado":"<p align=justify>Considere que tr\u00eas amigos tenham aplicado quantias diretamente\r\nproporcionais aos n\u00fameros 3, 5 e 7, em um banco que pague juros\r\nsimples de 3% ao m\u00eas, e que os montantes dessas aplica\u00e7\u00f5es, ao\r\nfinal de 6 meses, tenham somado R$ 35.400,00. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403795,"slug":"matematica-financeira-introducao-a-matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/411932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio de confer\u00eancia que corresponde a uma simples listagem dos saldos devedores e credores, cujos totais devem ser iguais.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411945,"hashId":"f26bb0835548ab7978ad752091805c9c","enunciado":"<p align=justify>O balancete de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um relat\u00f3rio de confer\u00eancia que\r\ncorresponde a uma simples listagem dos saldos devedores e\r\ncredores, cujos totais devem ser iguais.<\/p>","resposta":1474244,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos balancetes, julgue os itens que se seguem com base nas pr\u00e1ticas cont\u00e1beis brasileiras.","id":243241,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos balancetes, julgue os itens que se seguem com\r\nbase nas pr\u00e1ticas cont\u00e1beis brasileiras.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/411945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu um imobilizado no valor de R$ 200.000,00, pagou ao fornecedor 20% \u00e0 vista e o restante, em 4 parcelas anuais de R$ 48.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, desconsiderando-se a segrega\u00e7\u00e3o entre circulante e n\u00e3o circulante e aceitando-se uma taxa anual de juros de 20% a.a., na contabiliza\u00e7\u00e3o da compra, dever\u00e1 ser feito um d\u00e9bito no valor de R$ 40.000,00 na conta juros a transcorrer.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411950,"hashId":"1582fbc72dc02529e3b4a2b1d61e84c2","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa adquiriu um imobilizado no valor de\r\nR$ 200.000,00, pagou ao fornecedor 20% \u00e0 vista e o restante,\r\nem 4 parcelas anuais de R$ 48.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\ndesconsiderando-se a segrega\u00e7\u00e3o entre circulante e n\u00e3o\r\ncirculante e aceitando-se uma taxa anual de juros de 20% a.a.,\r\nna contabiliza\u00e7\u00e3o da compra, dever\u00e1 ser feito um d\u00e9bito no\r\nvalor de R$ 40.000,00 na conta juros a transcorrer.<\/p>","resposta":1474255,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 118 a 125, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de diversas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":243242,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens de 118 a 125, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de diversas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/411950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma empresa desenvolve suas atividades operacionais em im\u00f3vel pr\u00f3prio, cujo IPTU referente ao ano de 2010 foi lan\u00e7ado pelo valor de R$ 1.200,00, com vencimento em 2\/2\/2010. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a empresa tiver realizado o pagamento por meio de d\u00e9bito em sua conta banc\u00e1ria na data de vencimento da obriga\u00e7\u00e3o fiscal, dever\u00e1 contabilizar um cr\u00e9dito em banco conta movimento e um d\u00e9bito em despesa com IPTU no valor de R$ 1.200,00.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411953,"hashId":"cd0c182c3a26f4de0fd2c26ace7076f1","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa desenvolve suas atividades operacionais em\r\nim\u00f3vel pr\u00f3prio, cujo IPTU referente ao ano de 2010 foi\r\nlan\u00e7ado pelo valor de R$ 1.200,00, com vencimento em\r\n2\/2\/2010. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a empresa tiver realizado o\r\npagamento por meio de d\u00e9bito em sua conta banc\u00e1ria na data\r\nde vencimento da obriga\u00e7\u00e3o fiscal, dever\u00e1 contabilizar um\r\ncr\u00e9dito em banco conta movimento e um d\u00e9bito em despesa\r\ncom IPTU no valor de R$ 1.200,00.<\/p>","resposta":1474261,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens de 118 a 125, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de diversas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":243242,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens de 118 a 125, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de diversas opera\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/411953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"compra a prazo de mat\u00e9rias-primas por empresa industrial d\u00e9bito em: estoque de mat\u00e9rias-primas, ICMS a recuperar, IPI a recuperar cr\u00e9dito em: fornecedores","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411965,"hashId":"85fb0f53dca236548e85ee375a798253","enunciado":"<P align=justify>compra a prazo de mat\u00e9rias-primas por empresa industrial <\/P>\r\n<P align=justify>d\u00e9bito em: estoque de mat\u00e9rias-primas, ICMS a recuperar, IPI a recuperar <\/P>\r\n<P align=justify>cr\u00e9dito em: fornecedores<\/P>","resposta":1474284,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens de 133 a 137 apresenta um fato cont\u00e1bil, seguido de uma proposta de lan\u00e7amento cont\u00e1bil desse fato, devendo ser julgado certo se o lan\u00e7amento proposto estiver adequado ao respectivo fato, ou errado, em caso contr\u00e1rio.","id":243245,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens de 133 a 137 apresenta um fato cont\u00e1bil, seguido\r\nde uma proposta de lan\u00e7amento cont\u00e1bil desse fato, devendo ser\r\njulgado certo se o lan\u00e7amento proposto estiver adequado ao\r\nrespectivo fato, ou errado, em caso contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/411965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411971,"hashId":"df1480e73685eff8f6521744b1ed97c9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10920\/09.gif><\/P>","resposta":1474296,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que razonetes s\u00e3o registros simplificados que contrap\u00f5em em suas colunas os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de cada conta cont\u00e1bil, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma conta e os fatos que a alteram. Julgue os razonetes apresentados nos pr\u00f3ximos itens de acordo com a conta que representam.","id":243247,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que razonetes s\u00e3o registros simplificados que\r\ncontrap\u00f5em em suas colunas os d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos de cada conta\r\ncont\u00e1bil, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma conta e os fatos\r\nque a alteram. Julgue os razonetes apresentados nos pr\u00f3ximos itens\r\nde acordo com a conta que representam.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/411971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os equipamentos utilizados nos ensaios de laborat\u00f3rio devem atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da norma pertinente e ser inventariados e controlados por meio de dados, tais como nome do fabricante, datas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e certificados de calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411995,"hashId":"faf56adf9492e4aa0b5d3e3c9d6e55a8","enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos utilizados nos ensaios de laborat\u00f3rio devem\r\natender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es da norma pertinente e ser\r\ninventariados e controlados por meio de dados, tais como\r\nnome do fabricante, datas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva e\r\ncertificados de calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1474344,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de qualidade efetivo em laborat\u00f3rios de ensaios credenciados e \u00e0 Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Ensaio (RBLE), julgue os itens que se seguem.","id":243253,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de qualidade efetivo em laborat\u00f3rios de\r\nensaios credenciados e \u00e0 Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Ensaio\r\n(RBLE), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/411995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rastreabilidade dos resultados de ensaios \u00e9 prescind\u00edvel em laborat\u00f3rios credenciados, dado o rigor das normas de execu\u00e7\u00e3o dos ensaios nesses laborat\u00f3rios.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411996,"hashId":"491905f4ef1d97389c4856d8c40e1b60","enunciado":"<p align=justify>A rastreabilidade dos resultados de ensaios \u00e9 prescind\u00edvel em\r\nlaborat\u00f3rios credenciados, dado o rigor das normas de\r\nexecu\u00e7\u00e3o dos ensaios nesses laborat\u00f3rios.<\/p>","resposta":1474347,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de qualidade efetivo em laborat\u00f3rios de ensaios credenciados e \u00e0 Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Ensaio (RBLE), julgue os itens que se seguem.","id":243253,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de qualidade efetivo em laborat\u00f3rios de\r\nensaios credenciados e \u00e0 Rede Brasileira de Laborat\u00f3rios de Ensaio\r\n(RBLE), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/411996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para estimar a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples do concreto, devem ser moldados, para um lote de concreto, corpos de prova cil\u00edndricos, com as seguintes dimens\u00f5es: 150 mm de di\u00e2metro e 300 mm de altura.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411997,"hashId":"6b856c20f84cb832ceb92a65a21e4fe7","enunciado":"<p align=justify>Para estimar a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o simples do concreto, devem\r\nser moldados, para um lote de concreto, corpos de prova\r\ncil\u00edndricos, com as seguintes dimens\u00f5es: 150 mm de di\u00e2metro\r\ne 300 mm de altura.<\/p>","resposta":1474348,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o concreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o submetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.","id":243254,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o\r\nconcreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o\r\nsubmetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/411997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e9 definida como o valor da resist\u00eancia com 5% de probabilidade de n\u00e3o ser obtido, calculado mediante ensaios de corpos de prova de um lote de concreto.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412000,"hashId":"63dce4a72b6035cf92ad624e3d347825","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e9 definida como o\r\nvalor da resist\u00eancia com 5% de probabilidade de n\u00e3o ser\r\nobtido, calculado mediante ensaios de corpos de prova de um\r\nlote de concreto.<\/p>","resposta":1474354,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o concreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o submetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.","id":243254,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o\r\nconcreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o\r\nsubmetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coes\u00e3o do concreto depende, entre outros fatores, da propor\u00e7\u00e3o \u00e1gua-cimento e da quantidade de agregado mi\u00fado contida no concreto. O ensaio de abatimento por tronco de cone \u00e9 uma forma simples de avaliar essa coes\u00e3o.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411999,"hashId":"81efc8801b2ecfee8c6ef08d558088fe","enunciado":"<p align=justify>A coes\u00e3o do concreto depende, entre outros fatores, da\r\npropor\u00e7\u00e3o \u00e1gua-cimento e da quantidade de agregado mi\u00fado\r\ncontida no concreto. O ensaio de abatimento por tronco de\r\ncone \u00e9 uma forma simples de avaliar essa coes\u00e3o.<\/p>","resposta":1474352,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o concreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o submetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.","id":243254,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o\r\nconcreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o\r\nsubmetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/411999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagrama tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o de materiais fr\u00e1geis apresenta, geralmente, duas zonas: a el\u00e1stica, com grandes deforma\u00e7\u00f5es, e a pl\u00e1stica.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412002,"hashId":"09375ed7f11921c57751eea3dbe88e41","enunciado":"<p align=justify>O diagrama tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o de materiais fr\u00e1geis apresenta,\r\ngeralmente, duas zonas: a el\u00e1stica, com grandes deforma\u00e7\u00f5es,\r\ne a pl\u00e1stica.<\/p>","resposta":1474359,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o concreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o submetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.","id":243254,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos ensaios a que o a\u00e7o e o\r\nconcreto \u2014 materiais que comp\u00f5em o concreto armado \u2014 s\u00e3o\r\nsubmetidos na etapa de controle t\u00e9cnol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para construir uma parede de alvenaria, o pedreiro deve iniciar o trabalho pelos cantos e, ap\u00f3s construir a primeira fiada, deve utilizar o prumo, que o auxiliar\u00e1 a realizar o nivelamento horizontal.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412007,"hashId":"05ad7b9078d6bd2e28851a2c0e6fd8b7","enunciado":"<p align=justify>Para construir uma parede de alvenaria, o pedreiro deve iniciar\r\no trabalho pelos cantos e, ap\u00f3s construir a primeira fiada, deve\r\nutilizar o prumo, que o auxiliar\u00e1 a realizar o nivelamento\r\nhorizontal.<\/p>","resposta":1474369,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens subsequentes.","id":243256,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das t\u00e9cnicas de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento param\u00e9trico consiste em um or\u00e7amento preliminar aproximado e adequado \u00e0s verifica\u00e7\u00f5es iniciais, como os estudos de viabilidade. Nesse tipo de or\u00e7amento, as estimativas dos valores unit\u00e1rios s\u00e3o tomadas de empr\u00e9stimo, geralmente, de obras anteriores ou de institui\u00e7\u00f5es que calculam indicadores.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412013,"hashId":"d7780028ff66a890749edc482d75d9c8","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento param\u00e9trico consiste em um or\u00e7amento\r\npreliminar aproximado e adequado \u00e0s verifica\u00e7\u00f5es iniciais,\r\ncomo os estudos de viabilidade. Nesse tipo de or\u00e7amento, as\r\nestimativas dos valores unit\u00e1rios s\u00e3o tomadas de empr\u00e9stimo,\r\ngeralmente, de obras anteriores ou de institui\u00e7\u00f5es que calculam\r\nindicadores.<\/p>","resposta":1474380,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e or\u00e7amento de obras, julgue os itens subsecutivos.","id":243257,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e or\u00e7amento de obras, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78  a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/412013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de uma constru\u00e7\u00e3o, que consiste no processo de organiza\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o, compreende o or\u00e7amento e a programa\u00e7\u00e3o da obra.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412014,"hashId":"b56902844090f74b1375620d4b015d69","enunciado":"<p align=justify>O planejamento de uma constru\u00e7\u00e3o, que consiste no processo\r\nde organiza\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o, compreende o or\u00e7amento e a\r\nprograma\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","resposta":1474382,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e or\u00e7amento de obras, julgue os itens subsecutivos.","id":243257,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento e or\u00e7amento de obras, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78  a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/412014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura a seguir representa o concreto em vista. ","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412020,"hashId":"0ead77560ae02598353906b92a1aa664","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir representa o concreto em vista.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10921\/06.gif><\/P>","resposta":1474395,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as conven\u00e7\u00f5es estabelecidas em normas pertinentes, para a representa\u00e7\u00e3o de materiais em desenho t\u00e9cnico, julgue os itens seguintes.","id":243258,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as conven\u00e7\u00f5es estabelecidas em normas pertinentes,\r\npara a representa\u00e7\u00e3o de materiais em desenho t\u00e9cnico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/412020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor m\u00ednimo da resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (fck) do concreto armado, para a classe III de agressividade ambiental, \u00e9 30 MPa.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412043,"hashId":"36febc9df4d16cc93e0c20df03237662","enunciado":"<p align=justify>O valor m\u00ednimo da resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o (f<SUB>ck<\/SUB>) do concreto armado, para a classe III de agressividade ambiental, \u00e9 30 MPa.<\/p>","resposta":1474440,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a estruturas de concreto e a\u00e7o.","id":243263,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a estruturas de concreto e a\u00e7o.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica do gr\u00e9s porcelanato \u00e9 a alta absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, que fica na faixa entre 15% e 20%.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412048,"hashId":"9a16386e307538a3cba2934557f14e15","enunciado":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica do gr\u00e9s porcelanato \u00e9 a alta absor\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1gua, que fica na faixa entre 15% e 20%.<\/p>","resposta":1474451,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alvenarias e acabamentos.","id":243266,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alvenarias e acabamentos.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura abaixo, que representa o v\u00e3o de uma janela aberta em parede de alvenaria, os elementos indicados por (a) e (b) s\u00e3o, respectivamente, uma verga e uma contraverga de concreto armado. ","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412049,"hashId":"6249d9e569b64edfa0aa25aed362a218","enunciado":"<P align=justify>Na figura abaixo, que representa o v\u00e3o de uma janela aberta em parede de alvenaria, os elementos indicados por (a) e (b) s\u00e3o, respectivamente, uma verga e uma contraverga de concreto armado.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10921\/15.gif><\/P>","resposta":1474452,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alvenarias e acabamentos.","id":243266,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alvenarias e acabamentos.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bomba estacion\u00e1ria para transporte de concreto tem capacidade de atingir grandes alturas, podendo sua tubula\u00e7\u00e3o fazer percursos horizontais e verticais at\u00e9 o local da concretagem.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412051,"hashId":"981ca472b030673ddde1b17fd63a8b99","enunciado":"<p align=justify>A bomba estacion\u00e1ria para transporte de concreto tem\r\ncapacidade de atingir grandes alturas, podendo sua tubula\u00e7\u00e3o\r\nfazer percursos horizontais e verticais at\u00e9 o local da\r\nconcretagem.<\/p>","resposta":1474456,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais, m\u00e1quinas e equipamentos de constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens subsequentes.","id":243267,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais, m\u00e1quinas e equipamentos de constru\u00e7\u00e3o\r\ncivil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Custo financeiro \u00e9 um custo indireto para cobrir taxas, tais como alvar\u00e1, habite-se e licen\u00e7as.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412068,"hashId":"5116f8d09f1a5a21fec78127c905b3a3","enunciado":"<p align=justify>Custo financeiro \u00e9 um custo indireto para cobrir taxas, tais\r\ncomo alvar\u00e1, habite-se e licen\u00e7as.<\/p>","resposta":1474491,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a or\u00e7amento de obras.","id":243271,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a or\u00e7amento de obras.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/412068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As parcelas que comp\u00f5em os encargos sociais e trabalhistas, estabelecidas em legisla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o classificadas como fixas.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412070,"hashId":"73d53e94b0070f1d0d418b43ef710f7c","enunciado":"<p align=justify>As parcelas que comp\u00f5em os encargos sociais e trabalhistas,\r\nestabelecidas em legisla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o classificadas como fixas.<\/p>","resposta":1474495,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a or\u00e7amento de obras.","id":243271,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a or\u00e7amento de obras.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/412070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gasto com as lajotas ser\u00e1 menor se forem assentadas lajotas de 30 cm \u00d7 30 cm.","provas":[{"id":10921,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":6548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":412084,"hashId":"7764fddb34d7bce3c831f599b1e6f8fa","enunciado":"<p align=justify>O gasto com as lajotas ser\u00e1 menor se forem assentadas lajotas\r\nde 30 cm \u00d7 30 cm.<\/p>","resposta":1474523,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o piso de um quarto tenha o formato de um quadrado de 6 m de lado e que, nesse piso, ser\u00e3o assentadas lajotas quadradas iguais, de 30 cm de lado ou de 40 cm de lado. Considere, ainda, que, no mercado, cada caixa com 20 lajotas de 30 cm \u00d7 30 cm custe R$ 24,00 e cada caixa com 15 lajotas de 40 cm \u00d7 40 cm custe R$ 30,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":243276,"enunciado":"<p align=justify>Considere que o piso de um quarto tenha o formato de um quadrado\r\nde 6 m de lado e que, nesse piso, ser\u00e3o assentadas lajotas quadradas\r\niguais, de 30 cm de lado ou de 40 cm de lado. Considere, ainda,\r\nque, no mercado, cada caixa com 20 lajotas de 30 cm \u00d7 30 cm custe\r\nR$ 24,00 e cada caixa com 15 lajotas de 40 cm \u00d7 40 cm custe\r\nR$ 30,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/412084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, para determinada temperatura, a resist\u00eancia R for igual a 10 , ent\u00e3o, nessa temperatura, a diferen\u00e7a de potencial entre os pontos A e B ser\u00e1 nula.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412099,"hashId":"9f88e148dbf132a027052d21eb12bd80","enunciado":"<P align=justify>Se, para determinada temperatura, a resist\u00eancia R for igual a 10<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif> , ent\u00e3o, nessa temperatura, a diferen\u00e7a de potencial entre os pontos A e B ser\u00e1 nula.<\/P>","resposta":1474552,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra um circuito el\u00e9trico resistivo alimentado por uma fonte CC, em que a resist\u00eancia R \u00e9 dependente da temperatura. Considerando esse circuito, julgue os itens seguintes.","id":243280,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra um circuito el\u00e9trico resistivo alimentado por uma fonte CC, em que a resist\u00eancia R \u00e9 dependente da temperatura. Considerando esse circuito, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As equa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir podem indicar corretamente equa\u00e7\u00f5es de malha para o circuito, considerando-se os sentidos de cada corrente de malha indicados na figura. ","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412104,"hashId":"b8c21af3685a89e00e9c950aff074971","enunciado":"<P align=justify>As equa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir podem indicar corretamente equa\u00e7\u00f5es de malha para o circuito, considerando-se os sentidos de cada corrente de malha indicados na figura.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/27.gif><\/P>","resposta":1474563,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um circuito el\u00e9trico que cont\u00e9m fontes de tens\u00e3o constante e resistores com mesmo valor de resist\u00eancia. No circuito, est\u00e3o indicados dois n\u00f3s representando os potenciais e1 e e2, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refer\u00eancia (terra). Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito el\u00e9trico, julgue os itens de 58 a 63.","id":243281,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um circuito el\u00e9trico que cont\u00e9m fontes de tens\u00e3o constante e resistores com mesmo valor de resist\u00eancia. No circuito, est\u00e3o indicados dois n\u00f3s representando os potenciais e<SUB>1<\/SUB> e e<SUB>2<\/SUB>, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 refer\u00eancia (terra). Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito el\u00e9trico, julgue os itens de 58 a 63.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IV \u00e9 igual a 6,5 ","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412111,"hashId":"38c9346a5f3a56e91daf4195b6effa91","enunciado":"<P align=justify>IV \u00e9 igual a 6,5 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif><\/P>","resposta":1474576,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras de I a VI acima, que mostram diversas associa\u00e7\u00f5es de resistores, \u00e9 correto afirmar que a resist\u00eancia equivalente entre os terminais A e B do circuito na figura","id":243282,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras de I a VI acima, que mostram diversas associa\u00e7\u00f5es de resistores, \u00e9 correto afirmar que a resist\u00eancia equivalente entre os terminais A e B do circuito na figura<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O circuito equivalente de Norton pode ser obtido a partir do circuito equivalente de Thevenin utilizando-se t\u00e9cnicas de transforma\u00e7\u00e3o que dependem da tens\u00e3o e da resist\u00eancia equivalentes de Thevenin.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412118,"hashId":"f028d5b71e555628badd160533efb4a2","enunciado":"<p align=justify>O circuito equivalente de Norton pode ser obtido a partir do\r\ncircuito equivalente de Thevenin utilizando-se t\u00e9cnicas de\r\ntransforma\u00e7\u00e3o que dependem da tens\u00e3o e da resist\u00eancia\r\nequivalentes de Thevenin.<\/p>","resposta":1474590,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras de I a IV acima mostram circuitos el\u00e9tricos, dos quais se deseja determinar o circuito equivalente de Thevenin ou o de Norton entre os terminais A e B. Considerando que Vth e Rth representam, respectivamente, a tens\u00e3o e a resist\u00eancia equivalente de Thevenin, e que IN e RN representam, respectivamente, a corrente e a resist\u00eancia equivalente de Norton, julgue os itens a seguir. ","id":243284,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As figuras de I a IV acima mostram circuitos el\u00e9tricos, dos quais se deseja determinar o circuito equivalente de Thevenin ou o de Norton entre os terminais A e B. Considerando que Vth e Rth representam, respectivamente, a tens\u00e3o e a resist\u00eancia equivalente de Thevenin, e que IN e RN representam, respectivamente, a corrente e a resist\u00eancia equivalente de Norton, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia consumida no resistor de 2 \u00e9 igual a 8 W.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412127,"hashId":"265cfa454679bdaec752eca518152c48","enunciado":"<P align=justify>A pot\u00eancia consumida no resistor de 2 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif>\u00e9 igual a 8 W.<\/P>","resposta":1474609,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere ao circuito el\u00e9trico acima, julgue os itens subsequentes.","id":243285,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere ao circuito el\u00e9trico acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As portas l\u00f3gicas indicadas por a, b e c s\u00e3o, respectivamente, portas E, OU e N\u00c3O-E.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412132,"hashId":"28efc455537fbd5710b9d73ce4ca4ffd","enunciado":"<p align=justify>As portas l\u00f3gicas indicadas por a, b e c s\u00e3o, respectivamente,\r\nportas E, OU e N\u00c3O-E.<\/p>","resposta":1474618,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um circuito combinacional implementado com portas l\u00f3gicas. Esse circuito possui sete entradas, indicadas pelas letras de A at\u00e9 G, e uma sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.","id":243287,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um circuito combinacional implementado com portas l\u00f3gicas. Esse circuito possui sete entradas, indicadas pelas letras de A at\u00e9 G, e uma sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as entradas A, B, C, D, E, F e G assumirem, respectivamente, os n\u00edveis l\u00f3gicos 1, 1, 0, 1, 1, 1 e 1, ent\u00e3o a sa\u00edda S assumir\u00e1 o n\u00edvel l\u00f3gico 0.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412134,"hashId":"98b4085b7ff1ac7479dafcaa032a42d3","enunciado":"<p align=justify>Se as entradas A, B, C, D, E, F e G assumirem,\r\nrespectivamente, os n\u00edveis l\u00f3gicos 1, 1, 0, 1, 1, 1 e 1, ent\u00e3o a\r\nsa\u00edda S assumir\u00e1 o n\u00edvel l\u00f3gico 0.<\/p>","resposta":1474622,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um circuito combinacional implementado com portas l\u00f3gicas. Esse circuito possui sete entradas, indicadas pelas letras de A at\u00e9 G, e uma sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.","id":243287,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um circuito combinacional implementado com portas l\u00f3gicas. Esse circuito possui sete entradas, indicadas pelas letras de A at\u00e9 G, e uma sa\u00edda S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dispositivos do tipo CMOS utilizam, na sua fabrica\u00e7\u00e3o, transistores NMOS, mas n\u00e3o utilizam transistores PMOS, em virtude do tempo de comuta\u00e7\u00e3o baixo destes \u00faltimos.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412137,"hashId":"cafebc59f5f1c7eb4c81390e1bfc6fed","enunciado":"<p align=justify>Os dispositivos do tipo CMOS utilizam, na sua fabrica\u00e7\u00e3o,\r\ntransistores NMOS, mas n\u00e3o utilizam transistores PMOS, em\r\nvirtude do tempo de comuta\u00e7\u00e3o baixo destes \u00faltimos.<\/p>","resposta":1474629,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de microeletr\u00f4nica utilizadas na implementa\u00e7\u00e3o de sistemas digitais, julgue os itens que se seguem.","id":243288,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de microeletr\u00f4nica utilizadas na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de sistemas digitais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As portas l\u00f3gicas constru\u00eddas com tecnologia CMOS apresentam maior consumo e menor tempo de comuta\u00e7\u00e3o que as portas do tipo ECL.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412140,"hashId":"b061384f4410061af778805a8b81220b","enunciado":"<p align=justify>As portas l\u00f3gicas constru\u00eddas com tecnologia CMOS\r\napresentam maior consumo e menor tempo de comuta\u00e7\u00e3o que\r\nas portas do tipo ECL.<\/p>","resposta":1474635,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de microeletr\u00f4nica utilizadas na implementa\u00e7\u00e3o de sistemas digitais, julgue os itens que se seguem.","id":243288,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de microeletr\u00f4nica utilizadas na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de sistemas digitais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00edda Q do circuito na figura I corresponde a uma onda quadrada em n\u00edvel TTL com frequ\u00eancia de 5 kHz.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412144,"hashId":"4e5f4a3d4099ab0d684f93de541735b6","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00edda Q do circuito na figura I corresponde a uma onda\r\nquadrada em n\u00edvel TTL com frequ\u00eancia de 5 kHz.<\/p>","resposta":1474642,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As figuras I e II acima mostram dois circuitos sequenciais que utilizam flip-flops JK TTL gatilhados por borda de descida. Ambos os circuitos s\u00e3o acionados por um rel\u00f3gio R, caracterizado por uma onda quadrada em n\u00edvel TTL com frequ\u00eancia de 10 kHz. Com rela\u00e7\u00e3o a esses circuitos, julgue os itens a seguir.","id":243289,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As figuras I e II acima mostram dois circuitos sequenciais que utilizam flip-flops JK TTL gatilhados por borda de descida. Ambos os circuitos s\u00e3o acionados por um rel\u00f3gio R, caracterizado por uma onda quadrada em n\u00edvel TTL com frequ\u00eancia de 10 kHz. Com rela\u00e7\u00e3o a esses circuitos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No circuito da figura II, se D1 = 1, D2 = 0 e A = 1, ent\u00e3o Y = 1.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412146,"hashId":"4091fdd60e466324906901a3c5bd2a5e","enunciado":"<P align=justify>No circuito da figura II, se D<SUB>1<\/SUB> = 1, D<SUB>2<\/SUB> = 0 e A = 1, ent\u00e3o Y = 1.<\/P>","resposta":1474647,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere aos circuitos combinacionais mostrados nas figuras I e II acima, julgue os itens seguintes.","id":243290,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/43.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere aos circuitos combinacionais mostrados nas figuras I e II acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um microprocessador tenha 16 pinos que correspondam a 16 linhas de endere\u00e7o \u2014 de A0 a A15 \u2014, usadas para endere\u00e7ar mem\u00f3rias e perif\u00e9ricos. Nesse caso, se um chip de mem\u00f3ria com palavras de 8 bits em cada posi\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria for selecionado apenas quando os bits de A15 a A12 forem iguais a zero, \u00e9 correto concluir que a capacidade dessa mem\u00f3ria \u00e9 de 16 kilobytes.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412159,"hashId":"06a57080f49c723ee9c075563ac5f17b","enunciado":"<p align=justify>Considere que um microprocessador tenha 16 pinos que\r\ncorrespondam a 16 linhas de endere\u00e7o \u2014 de A0 a A15 \u2014,\r\nusadas para endere\u00e7ar mem\u00f3rias e perif\u00e9ricos. Nesse caso, se\r\num chip de mem\u00f3ria com palavras de 8 bits em cada posi\u00e7\u00e3o\r\nde mem\u00f3ria for selecionado apenas quando os bits de A15 a\r\nA12 forem iguais a zero, \u00e9 correto concluir que a capacidade\r\ndessa mem\u00f3ria \u00e9 de 16 kilobytes.<\/p>","resposta":1474673,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos microprocessadores e microcontroladores e aos dispositivos a eles associados, julgue os itens subsecutivos.","id":243292,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos microprocessadores e microcontroladores e aos\r\ndispositivos a eles associados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em malha aberta, a banda passante do amplificador operacional \u00e9 infinita.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412160,"hashId":"233bbce61a3073b473d3923636d50be5","enunciado":"<p align=justify>Em malha aberta, a banda passante do amplificador\r\noperacional \u00e9 infinita.<\/p>","resposta":1474674,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243293,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imped\u00e2ncia de entrada do amplificador operacional \u00e9 infinita, e a corrente de polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 nula.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412161,"hashId":"e83c097b11c6344810f1bd843e64dbfa","enunciado":"<p align=justify>A imped\u00e2ncia de entrada do amplificador operacional \u00e9\r\ninfinita, e a corrente de polariza\u00e7\u00e3o \u00e9 nula.<\/p>","resposta":1474676,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243293,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ganho de modo diferencial em malha aberta do amplificador operacional \u00e9 igual a 1.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412162,"hashId":"5fc067e406511b4dfcbf42a0399540ad","enunciado":"<p align=justify>O ganho de modo diferencial em malha aberta do amplificador\r\noperacional \u00e9 igual a 1.<\/p>","resposta":1474679,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243293,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a amplificadores operacionais ideais, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No circuito da figura I, o potencial no n\u00f3 que \u00e9 comum aos resistores R1 e R2 e \u00e0 entrada inversora \u00e9 igual a 0 volt.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412165,"hashId":"24a0f4f131f6621ac10acdb04ed851b9","enunciado":"<P align=justify>No circuito da figura I, o potencial no n\u00f3 que \u00e9 comum aos resistores R<SUB>1<\/SUB> e R<SUB>2<\/SUB> e \u00e0 entrada inversora \u00e9 igual a 0 volt.<\/P>","resposta":1474684,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No circuito da figura II, se R1 = 2 e R2 = 18, ent\u00e3o o ganho do amplificador ser\u00e1 igual a 9, e o amplificador ser\u00e1 do tipo n\u00e3o-inversor.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412166,"hashId":"4fc73ca3e70585ad2876f79bb2a316da","enunciado":"<P align=justify>No circuito da figura II, se R<SUB>1<\/SUB> = 2 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif> e R<SUB>2<\/SUB> = 18<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif>, ent\u00e3o o ganho do amplificador ser\u00e1 igual a 9, e o amplificador ser\u00e1 do tipo n\u00e3o-inversor.<\/P>","resposta":1474687,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o circuito na figura II tenha uma imped\u00e2ncia de entrada igual a 1 \u00e9 suficiente conectar um resistor de 1 entre a entrada n\u00e3o inversora e o terra.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412167,"hashId":"16f55ebb3c3096e1656e6b3933266605","enunciado":"Para que o circuito na figura II tenha uma imped\u00e2ncia de entrada igual a 1 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif> \u00e9 suficiente conectar um resistor de 1 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/24.gif> entre a entrada n\u00e3o inversora e o terra.","resposta":1474688,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00f3dulo do ganho no circuito da figura III, que \u00e9 do tipo inversor, \u00e9 igual a 3.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412168,"hashId":"edf33bd00d43b1c2eecb3356af1369b0","enunciado":"<p align=justify>O m\u00f3dulo do ganho no circuito da figura III, que \u00e9 do tipo\r\ninversor, \u00e9 igual a 3.<\/p>","resposta":1474690,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na figura I, \u00e9 correto afirmar que, se a resist\u00eancia do resistor R2 for maior que a resist\u00eancia do resistor R1, o circuito \u00e9 adequado para funcionar como um amplificador inversor.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412172,"hashId":"52793e851bab520d534bda37640409c3","enunciado":"<P align=justify>Com base na figura I, \u00e9 correto afirmar que, se a resist\u00eancia do resistor R<SUB>2<\/SUB> for maior que a resist\u00eancia do resistor R<SUB>1<\/SUB>, o circuito \u00e9 adequado para funcionar como um amplificador inversor.<\/P>","resposta":1474698,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia da onda senoidal \u00e9 igual a 25 Hz.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412181,"hashId":"f65d61813ab42a1589c26e8932a2b3ea","enunciado":"<p align=justify>A frequ\u00eancia da onda senoidal \u00e9 igual a 25 Hz.<\/p>","resposta":1474716,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma forma de onda senoidal observada na tela de um oscilosc\u00f3pio, usado na realiza\u00e7\u00e3o de medidas el\u00e9tricas. Considerando que a escala horizontal esteja ajustada para 20 milissegundos por divis\u00e3o e que a escala vertical esteja ajustada para 2 volts por divis\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243297,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/48.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma forma de onda senoidal observada na tela de um oscilosc\u00f3pio, usado na realiza\u00e7\u00e3o de medidas el\u00e9tricas. Considerando que a escala horizontal esteja ajustada para 20 milissegundos por divis\u00e3o e que a escala vertical esteja ajustada para 2 volts por divis\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a tens\u00e3o na entrada da fonte diminuir de 220 VRMS para 200 VRMS, a tens\u00e3o aplicada \u00e0 carga ter\u00e1 um valor m\u00e9dio menor que 12 V e apresentar\u00e1 oscila\u00e7\u00e3o (ripple) maior que 100 mV.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412187,"hashId":"ea3bfb6dfc80ddac127f39cd2681f23f","enunciado":"<P align=justify>Se a tens\u00e3o na entrada da fonte diminuir de 220 V<SUB>RMS<\/SUB> para 200 V<SUB>RMS<\/SUB>, a tens\u00e3o aplicada \u00e0 carga ter\u00e1 um valor m\u00e9dio menor que 12 V e apresentar\u00e1 oscila\u00e7\u00e3o (ripple) maior que 100 mV.<\/P>","resposta":1474729,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o diagrama esquem\u00e1tico de um circuito projetado para alimentar uma carga resistiva (RL) de 12 , com uma tens\u00e3o com valor m\u00e9dio de 12 V e com oscila\u00e7\u00e3o (ripple) de 100 mV. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.","id":243300,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/49.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o diagrama esquem\u00e1tico de um circuito projetado para alimentar uma carga resistiva (RL) de 12 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/50.gif>, com uma tens\u00e3o com valor m\u00e9dio de 12 V e com oscila\u00e7\u00e3o (ripple) de 100 mV. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 constitu\u00edda de um campo el\u00e9trico e de um campo magn\u00e9tico, ambos variantes no tempo e perpendiculares \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da onda.","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412192,"hashId":"0a8fd7dfd9766ccc7cf9732a67f1d9fa","enunciado":"<p align=justify>Uma onda eletromagn\u00e9tica \u00e9 constitu\u00edda de um campo el\u00e9trico\r\ne de um campo magn\u00e9tico, ambos variantes no tempo e\r\nperpendiculares \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da onda.<\/p>","resposta":1474738,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a ondas eletromagn\u00e9ticas, julgue o item seguinte.","id":243302,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a ondas eletromagn\u00e9ticas, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ondas Eletromagn\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Ondas Eletromagn\u00e9ticas","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399207,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ondas-eletromagneticas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imped\u00e2ncia de entrada do circuito da figura II \u00e9 igual ao valor do resistor R1","provas":[{"id":10922,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":6549},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412194,"hashId":"ec3db678b1615d08d37bd6f8d1ec7416","enunciado":"<P align=justify>A imped\u00e2ncia de entrada do circuito da figura II \u00e9 igual ao valor do resistor R<SUB>1<\/SUB><\/P>","resposta":1474743,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes. ","id":243294,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10922\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Nos circuitos eletr\u00f4nicos mostrados nas figuras de I a IV, a tens\u00e3o de entrada \u00e9 indicada por vi e a tens\u00e3o de sa\u00edda, por vo. Considerando que todos os componentes desses circuitos sejam ideais, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/412194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo para correio eletr\u00f4nico CUPS (control user postal system) utiliza um socket de comunica\u00e7\u00e3o que faz chamadas de sistema para o protocolo TCP no endere\u00e7o de loopback do sistema operacional.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412245,"hashId":"e62c555fcbfce923d2962872e33c2163","enunciado":"<p align=justify>O protocolo para correio eletr\u00f4nico CUPS (control user postal\r\nsystem) utiliza um socket de comunica\u00e7\u00e3o que faz chamadas de\r\nsistema para o protocolo TCP no endere\u00e7o de loopback do\r\nsistema operacional.<\/p>","resposta":1474845,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos, das caracter\u00edsticas e dos usos de protocolos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243315,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos, das caracter\u00edsticas e dos usos de protocolos,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a rede de comunica\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de firewall do tipo gateway servidor de proxy, \u00e9 necess\u00e1rio o uso programas de administra\u00e7\u00e3o para a filtragem dos pacotes com base no endere\u00e7o IP.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412252,"hashId":"33ac161000098407b0f7a8fbcce18ec2","enunciado":"<p align=justify>Quando a rede de comunica\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de firewall do tipo\r\ngateway servidor de proxy, \u00e9 necess\u00e1rio o uso programas de\r\nadministra\u00e7\u00e3o para a filtragem dos pacotes com base no\r\nendere\u00e7o IP.<\/p>","resposta":1474859,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a firewall, julgue os itens a seguir.","id":243316,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a firewall, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma rede com a m\u00e1scara 255.255.255.0, \u00e9 poss\u00edvel haver at\u00e9 254 hosts.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412286,"hashId":"434c1571f932a7f1f61da7725144f125","enunciado":"<p align=justify>Em uma rede com a m\u00e1scara 255.255.255.0, \u00e9 poss\u00edvel haver\r\nat\u00e9 254 hosts.<\/p>","resposta":1474926,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o a SMTP (simple mail transfer protocol), HTTP (hypertext transfer protocol), DHCP (dynamic host configuration protocol) e DNS (domain name system).","id":243326,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o a SMTP (simple mail transfer\r\nprotocol), HTTP (hypertext transfer protocol), DHCP (dynamic\r\nhost configuration protocol) e DNS (domain name system).<\/p>","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O endere\u00e7o IP 192.168.6.20 pertence a um host de uma rede da classe B.","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412287,"hashId":"32f0b80a0b75792c237a82de1eddf297","enunciado":"<p align=justify>O endere\u00e7o IP 192.168.6.20 pertence a um host de uma rede da\r\nclasse B.<\/p>","resposta":1474929,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o a SMTP (simple mail transfer protocol), HTTP (hypertext transfer protocol), DHCP (dynamic host configuration protocol) e DNS (domain name system).","id":243326,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o a SMTP (simple mail transfer\r\nprotocol), HTTP (hypertext transfer protocol), DHCP (dynamic\r\nhost configuration protocol) e DNS (domain name system).<\/p>","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}