{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":17056,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de bolhas maiores que 1 cm em paciente com diagn\u00f3stico de enfisema, geralmente associa-se a maior friabilidade pulmonar, promovendo maior fuga a\u00e9rea no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516293,"hashId":"dc672590968465da889920e8002b09db","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de bolhas maiores que 1 cm em paciente com\r\ndiagn\u00f3stico de enfisema, geralmente associa-se a maior\r\nfriabilidade pulmonar, promovendo maior fuga a\u00e9rea no\r\nper\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1884481,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com penetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de laminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente intraforaminal.","id":273764,"enunciado":"<p align=justify>Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com\r\npenetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma\r\nabordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nlaminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente\r\nintraforaminal.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516293","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de drogas miorelaxantes \u00e9 recomendado com vistas a uma adequa\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia redutora do volume pulmonar.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516295,"hashId":"6d0461d1bb08e94d87987b719d151b10","enunciado":"<p align=justify>O uso de drogas miorelaxantes \u00e9 recomendado com vistas a\r\numa adequa\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no p\u00f3s-operat\u00f3rio de\r\ncirurgia redutora do volume pulmonar.<\/p>","resposta":1884486,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com penetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de laminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente intraforaminal.","id":273764,"enunciado":"<p align=justify>Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com\r\npenetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma\r\nabordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nlaminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente\r\nintraforaminal.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca da metade dos pacientes com ferimento transfixante do mediastino, que chegam est\u00e1veis na emerg\u00eancia, tem necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de toracotomia.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516299,"hashId":"cfb43874276ef24743531603c7ce834e","enunciado":"<p align=justify>Cerca da metade dos pacientes com ferimento transfixante do\r\nmediastino, que chegam est\u00e1veis na emerg\u00eancia, tem\r\nnecessidade de realiza\u00e7\u00e3o de toracotomia.<\/p>","resposta":1884493,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o traumatismo tor\u00e1cico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273765,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o traumatismo tor\u00e1cico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de derrame pleural neopl\u00e1sico em que n\u00e3o houver re-expans\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o esvaziamento do derrame pleural, a realiza\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o pleuro-peritoneal com cateter de Denver \u00e9 considerada uma boa alternativa para descompress\u00e3o da caixa tor\u00e1cica.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516306,"hashId":"677406722e5e46044cf7d8516859f0c9","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de derrame pleural neopl\u00e1sico em que n\u00e3o houver\r\nre-expans\u00e3o pulmonar ap\u00f3s o esvaziamento do derrame\r\npleural, a realiza\u00e7\u00e3o de deriva\u00e7\u00e3o pleuro-peritoneal com\r\ncateter de Denver \u00e9 considerada uma boa alternativa para\r\ndescompress\u00e3o da caixa tor\u00e1cica.<\/p>","resposta":1884507,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das doen\u00e7as cir\u00fargicas das pleuras, julgue os itens a seguir.","id":273767,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das doen\u00e7as cir\u00fargicas das pleuras, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que nesse paciente tenha sido constatada supura\u00e7\u00e3o pulmonar cr\u00f4nica. Nessa condi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 indicada a pneumonectomia direita.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516309,"hashId":"a5b6d677e61ee06698a16b9897b85172","enunciado":"<p align=justify>Considere que nesse paciente tenha sido constatada supura\u00e7\u00e3o\r\npulmonar cr\u00f4nica. Nessa condi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 indicada a\r\npneumonectomia direita.<\/p>","resposta":1884513,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 22 anos de idade, com passado de tuberculose pulmonar bilateral extensa, procura atendimento m\u00e9dico por dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e cujos exames mostram: FEV1 = 1,3 L. A tomografia computadorizada do t\u00f3rax mostra grandes bolhas no par\u00eanquima pulmonar \u00e0 direita. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":273768,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 22 anos de idade, com passado de tuberculose pulmonar bilateral extensa, procura atendimento m\u00e9dico por dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e cujos exames mostram: FEV1 = 1,3 L. A tomografia computadorizada do t\u00f3rax mostra grandes bolhas no par\u00eanquima pulmonar \u00e0 direita. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cro\u00e7a da veia safena interna relaciona-se intimamente com a art\u00e9ria pudenda interna, e deve-se evitar a sua les\u00e3o inadvertidamente durante a dissec\u00e7\u00e3o e isolamento da cro\u00e7a da safena.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516310,"hashId":"f159075d081c16e6a821fad3cdab419c","enunciado":"<p align=justify>A cro\u00e7a da veia safena interna relaciona-se intimamente com\r\na art\u00e9ria pudenda interna, e deve-se evitar a sua les\u00e3o\r\ninadvertidamente durante a dissec\u00e7\u00e3o e isolamento da cro\u00e7a da\r\nsafena.<\/p>","resposta":1884516,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cirurgia de varizes de membros inferiores \u00e9 um dos procedimentos mais realizados pela maioria dos cirurgi\u00f5es vasculares e exige o conhecimento e dom\u00ednio da anatomia cir\u00fargica, importante na preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":273769,"enunciado":"<p align=justify>A cirurgia de varizes de membros inferiores \u00e9 um dos\r\nprocedimentos mais realizados pela maioria dos cirurgi\u00f5es\r\nvasculares e exige o conhecimento e dom\u00ednio da anatomia cir\u00fargica,\r\nimportante na preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As veias perfurantes, descritas por Cockett, conectam a veia safena acess\u00f3ria posterior da perna com as veias fibulares.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516313,"hashId":"44c36d3da9a77eb6fb3361b06d53e68b","enunciado":"<p align=justify>As veias perfurantes, descritas por Cockett, conectam a veia\r\nsafena acess\u00f3ria posterior da perna com as veias fibulares.<\/p>","resposta":1884522,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cirurgia de varizes de membros inferiores \u00e9 um dos procedimentos mais realizados pela maioria dos cirurgi\u00f5es vasculares e exige o conhecimento e dom\u00ednio da anatomia cir\u00fargica, importante na preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":273769,"enunciado":"<p align=justify>A cirurgia de varizes de membros inferiores \u00e9 um dos\r\nprocedimentos mais realizados pela maioria dos cirurgi\u00f5es\r\nvasculares e exige o conhecimento e dom\u00ednio da anatomia cir\u00fargica,\r\nimportante na preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos pacientes com diagn\u00f3stico de OAA, em casos selecionados pode ser utilizada a terapia fibrinol\u00edtica intraarterial com baixas doses como alternativa ao tratamento cir\u00fargico.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516318,"hashId":"20d223f86abeb5c7521ffab5c597965c","enunciado":"<p align=justify>Nos pacientes com diagn\u00f3stico de OAA, em casos\r\nselecionados pode ser utilizada a terapia fibrinol\u00edtica intraarterial\r\ncom baixas doses como alternativa ao tratamento\r\ncir\u00fargico.<\/p>","resposta":1884531,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As oclus\u00f5es arteriais agudas (OAA) s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na urg\u00eancia m\u00e9dica, pois apresentam morbidade e mortalidade elevadas, raz\u00e3o pela qual o diagn\u00f3stico e o tratamento devem ser estabelecidos de forma r\u00e1pida e adequada, visando o salvamento de membros e de vidas. No que se refere \u00e0 OAA, julgue os itens que se seguem.","id":273770,"enunciado":"<p align=justify>As oclus\u00f5es arteriais agudas (OAA) s\u00e3o de grande import\u00e2ncia na\r\nurg\u00eancia m\u00e9dica, pois apresentam morbidade e mortalidade\r\nelevadas, raz\u00e3o pela qual o diagn\u00f3stico e o tratamento devem ser\r\nestabelecidos de forma r\u00e1pida e adequada, visando o salvamento de\r\nmembros e de vidas. No que se refere \u00e0 OAA, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns linfedemas s\u00e3o pass\u00edveis de corre\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas subsequentes mesmo ap\u00f3s terem realizado tratamento cl\u00ednico com resposta satisfat\u00f3ria.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516320,"hashId":"8ea0b45574121cdad76d2d6792599602","enunciado":"<p align=justify>Alguns linfedemas s\u00e3o pass\u00edveis de corre\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas\r\nsubsequentes mesmo ap\u00f3s terem realizado tratamento cl\u00ednico\r\ncom resposta satisfat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1884535,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao linfedema, uma doen\u00e7a de curso cr\u00f4nico, julgue os itens subsequentes.","id":273771,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao linfedema, uma doen\u00e7a de curso cr\u00f4nico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A claudica\u00e7\u00e3o intermitente corresponde ao est\u00e1gio II da classifica\u00e7\u00e3o de Fontaine, no qual o tratamento, inicialmente, \u00e9 conservador, visando basicamente os fatores de risco.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516323,"hashId":"37ccbf48f5ae11a64a267750a2691220","enunciado":"<p align=justify>A claudica\u00e7\u00e3o intermitente corresponde ao est\u00e1gio II da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de Fontaine, no qual o tratamento, inicialmente,\r\n\u00e9 conservador, visando basicamente os fatores de risco.<\/p>","resposta":1884542,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros inferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a claudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, podendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves com quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A respeito da DAOP, julgue os itens seguintes.","id":273772,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros\r\ninferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a\r\nclaudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,\r\npodendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves\r\ncom quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A\r\nrespeito da DAOP, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor isqu\u00eamica em repouso corresponde ao grau III da classifica\u00e7\u00e3o de Rutherford, e nessa fase \u00e9 contraindicada a revasculariza\u00e7\u00e3o dos pacientes.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516324,"hashId":"f287a163b4be0719659603d659e30fc5","enunciado":"<p align=justify>A dor isqu\u00eamica em repouso corresponde ao grau III da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de Rutherford, e nessa fase \u00e9 contraindicada a\r\nrevasculariza\u00e7\u00e3o dos pacientes.<\/p>","resposta":1884544,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros inferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a claudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, podendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves com quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A respeito da DAOP, julgue os itens seguintes.","id":273772,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros\r\ninferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a\r\nclaudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,\r\npodendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves\r\ncom quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A\r\nrespeito da DAOP, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A angioplastia transluminal percut\u00e2nea tem sido cada vez mais empregada no tratamento de les\u00f5es esten\u00f3ticas\/obstrutivas segmentares das art\u00e9rias femoral superficial, popl\u00edtea e at\u00e9 das tibiais.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516326,"hashId":"4fd641ec39a3c7a1042868afa6551274","enunciado":"<p align=justify>A angioplastia transluminal percut\u00e2nea tem sido cada vez mais\r\nempregada no tratamento de les\u00f5es esten\u00f3ticas\/obstrutivas\r\nsegmentares das art\u00e9rias femoral superficial, popl\u00edtea e at\u00e9 das\r\ntibiais.<\/p>","resposta":1884547,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros inferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a claudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, podendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves com quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A respeito da DAOP, julgue os itens seguintes.","id":273772,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica (DAOP) dos membros\r\ninferiores tem como principal causa a aterosclerose, sendo a\r\nclaudica\u00e7\u00e3o intermitente a sua principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica,\r\npodendo tamb\u00e9m apresentar-se nas formas isqu\u00eamicas mais graves\r\ncom quadro de dor em repouso, de les\u00f5es tr\u00f3ficas e gangrena. A\r\nrespeito da DAOP, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o desse exame, \u00e9 necess\u00e1rio saber que o n\u00famero em French (Fr) do introdutor corresponde ao seu di\u00e2metro externo.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516332,"hashId":"f5acbd509bd10113d28ed25a424ec8ef","enunciado":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o desse exame, \u00e9 necess\u00e1rio saber que o n\u00famero\r\nem French (Fr) do introdutor corresponde ao seu di\u00e2metro\r\nexterno.<\/p>","resposta":1884560,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exame arteriogr\u00e1fico, um exame invasivo que tem grande valia no diagn\u00f3stico das doen\u00e7as arteriais, julgue os itens seguintes.","id":273774,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do exame arteriogr\u00e1fico, um exame invasivo que tem grande\r\nvalia no diagn\u00f3stico das doen\u00e7as arteriais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico da trombose venosa profunda (TVP) apresenta alta sensibilidade e especificidade.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516335,"hashId":"cf5caadda16eeebf4c733690df3386b0","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico da trombose venosa profunda (TVP)\r\napresenta alta sensibilidade e especificidade.<\/p>","resposta":1884566,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A trombose venosa profunda (TVP) dos membros inferiores \u00e9 uma doen\u00e7a bastante frequente, principalmente como complica\u00e7\u00f5es de outras afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas ou cl\u00ednicas, e caracteriza-se pela forma\u00e7\u00e3o aguda de trombos nas veias profundas. A respeito da TVP, julgue os itens que se seguem.","id":273775,"enunciado":"<p align=justify>A trombose venosa profunda (TVP) dos membros inferiores \u00e9 uma\r\ndoen\u00e7a bastante frequente, principalmente como complica\u00e7\u00f5es de\r\noutras afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas ou cl\u00ednicas, e caracteriza-se pela\r\nforma\u00e7\u00e3o aguda de trombos nas veias profundas. A respeito da\r\nTVP, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na angioplastia de car\u00f3tida, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do sistema de prote\u00e7\u00e3o cerebral, sendo que o filtro distal, por ter menor perfil, n\u00e3o apresenta risco de emboliza\u00e7\u00e3o durante a sua passagem pela les\u00e3o.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516342,"hashId":"d9aaa0ff2acd82b5c8a3e07337968f88","enunciado":"<p align=justify>Na angioplastia de car\u00f3tida, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do sistema de\r\nprote\u00e7\u00e3o cerebral, sendo que o filtro distal, por ter menor\r\nperfil, n\u00e3o apresenta risco de emboliza\u00e7\u00e3o durante a sua\r\npassagem pela les\u00e3o.<\/p>","resposta":1884580,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os AVC s\u00e3o respons\u00e1veis por altas taxas de mortalidade e morbidade com sequelas graves. Cerca de 85% deles s\u00e3o isqu\u00eamicos, dois ter\u00e7os origin\u00e1rios de les\u00f5es da art\u00e9ria car\u00f3tida. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a isqu\u00eamica cerebral de origem extracraniana, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273776,"enunciado":"Os AVC s\u00e3o respons\u00e1veis por altas taxas de mortalidade e\r\nmorbidade com sequelas graves. Cerca de 85% deles s\u00e3o\r\nisqu\u00eamicos, dois ter\u00e7os origin\u00e1rios de les\u00f5es da art\u00e9ria car\u00f3tida.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a isqu\u00eamica cerebral de origem extracraniana,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos cient\u00edficos mais atuais consideram que pacientes de baixo risco com diagn\u00f3stico de AAA assintom\u00e1tico, com di\u00e2metro entre 4 cm a 5 cm, devem ser submetidos \u00e0 procedimento cir\u00fargico.","provas":[{"id":14266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":516346,"hashId":"41e014656f8ecd1522529024acbf69c7","enunciado":"<p align=justify>Os estudos cient\u00edficos mais atuais consideram que pacientes de\r\nbaixo risco com diagn\u00f3stico de AAA assintom\u00e1tico, com\r\ndi\u00e2metro entre 4 cm a 5 cm, devem ser submetidos \u00e0\r\nprocedimento cir\u00fargico.<\/p>","resposta":1884588,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os aneurismas da aorta abdominal s\u00e3o os mais frequentemente encontrados na pr\u00e1tica cl\u00ednica, de at\u00e9 tr\u00eas a sete vezes mais frequentes que os da aorta tor\u00e1cica, e afeta mais os homens que as mulheres. Considerando os aneurismas de aorta abdominal (AAA), julgue os itens subsequentes.","id":273777,"enunciado":"<p align=justify>Os aneurismas da aorta abdominal s\u00e3o os mais frequentemente\r\nencontrados na pr\u00e1tica cl\u00ednica, de at\u00e9 tr\u00eas a sete vezes mais\r\nfrequentes que os da aorta tor\u00e1cica, e afeta mais os homens que as\r\nmulheres. Considerando os aneurismas de aorta abdominal (AAA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/516346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ducto tor\u00e1cico cruza para a esquerda na altura da oitava v\u00e9rtebra tor\u00e1cica.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516261,"hashId":"e4ae31b782518f51ec9f3652bd58a083","enunciado":"O ducto tor\u00e1cico cruza para a esquerda na altura da oitava\r\nv\u00e9rtebra tor\u00e1cica.","resposta":1884418,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomia do t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273757,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da anatomia do t\u00f3rax, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de mediastinoscopia \u00e9 mandat\u00f3ria.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516264,"hashId":"748751a2e393b3aa00c68a59af8c9b57","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de mediastinoscopia \u00e9 mandat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1884424,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":273758,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de PET SCAN pr\u00e9-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516267,"hashId":"300504ac940fb020aaeeac102a57d32a","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de PET SCAN pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1884430,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":273758,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes da cirurgia, deve ser realizada pun\u00e7\u00e3o\/bi\u00f3psia guiada por tomografia computadorizada para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516268,"hashId":"417f58612b886c5d8dcbe971cb430ff8","enunciado":"<p align=justify>Antes da cirurgia, deve ser realizada pun\u00e7\u00e3o\/bi\u00f3psia guiada por\r\ntomografia computadorizada para confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":1884432,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":273758,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 56 anos de idade, grande fumante 30 ma\u00e7os\/ano, estava em avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para exerese de les\u00e3o de 3,5 cm espiculada em segmento anterior de lobo superior do pulm\u00e3o direito. A tomografia de t\u00f3rax mostrou linfonodos paratraqueais \u00e0 direita, com di\u00e2metro de 0,5 cm. Regi\u00e3o subcarinal sem altera\u00e7\u00f5es. Espirometria mostrou VEF1 de 1,8 litros. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516268","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a retirada de um dreno pleural no p\u00f3s-operat\u00f3rio, devemse avaliar tr\u00eas aspectos: drenagem inferior a 400 mL em 24 h, pulm\u00e3o expandido \u00e0 radiografia e aus\u00eancia de tosse.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516271,"hashId":"01d2c349fce626e2b45897567db95107","enunciado":"<p align=justify>Para a retirada de um dreno pleural no p\u00f3s-operat\u00f3rio, devemse\r\navaliar tr\u00eas aspectos: drenagem inferior a 400 mL em 24 h,\r\npulm\u00e3o expandido \u00e0 radiografia e aus\u00eancia de tosse.<\/p>","resposta":1884438,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e drenagem pleural, julgue os itens seguintes.","id":273759,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria e drenagem pleural, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a doen\u00e7a fosse localizada em apenas um lobo, n\u00e3o haveria indica\u00e7\u00e3o formal para sua ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516273,"hashId":"aba75095b1632062fdf19e5639a19c08","enunciado":"<p align=justify>Se a doen\u00e7a fosse localizada em apenas um lobo, n\u00e3o haveria\r\nindica\u00e7\u00e3o formal para sua ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","resposta":1884442,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 27 anos de idade foi encaminhada para pneumologia com quadro de tosse produtiva, principalmente matinal. Apresentou 3 epis\u00f3dios de pneumonia nos \u00faltimos 2 anos. A tomografia mostrou bronquiectasias em lobo m\u00e9dio e l\u00edngula. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":273760,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 27 anos de idade foi encaminhada para pneumologia com quadro de tosse produtiva, principalmente matinal. Apresentou 3 epis\u00f3dios de pneumonia nos \u00faltimos 2 anos. A tomografia mostrou bronquiectasias em lobo m\u00e9dio e l\u00edngula. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516273","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A broncoscopia \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico dos n\u00f3dulos pulmonares.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516283,"hashId":"5864eff8e1323203272cbad7d3f79a7c","enunciado":"<p align=justify>A broncoscopia \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico dos n\u00f3dulos\r\npulmonares.<\/p>","resposta":1884462,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma broncog\u00eanico e sua investiga\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273762,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma broncog\u00eanico e sua investiga\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cerca de 2\/3 dos tumores mediastinais s\u00e3o considerados malignos.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516286,"hashId":"e97679ef00b8d4ae0bd72e1393eea402","enunciado":"<p align=justify>Cerca de 2\/3 dos tumores mediastinais s\u00e3o considerados\r\nmalignos.<\/p>","resposta":1884468,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do mediastino, julgue os itens subsequentes.","id":273763,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas do mediastino, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia redutora apresenta melhores resultados nos pacientes com enfisema, predominando em lobos inferiores.","provas":[{"id":14265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":516292,"hashId":"056643786b90004c393ea72ac0ef464f","enunciado":"<p align=justify>A cirurgia redutora apresenta melhores resultados nos\r\npacientes com enfisema, predominando em lobos inferiores.<\/p>","resposta":1884480,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1884479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1884480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com penetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma abordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de laminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente intraforaminal.","id":273764,"enunciado":"<p align=justify>Para tumores neurog\u00eanicos do mediastino posterior com\r\npenetra\u00e7\u00e3o no canal medular, geralmente \u00e9 necess\u00e1ria uma\r\nabordagem conjunta com o neurocirurgi\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nlaminectomia posterior e libera\u00e7\u00e3o do componente\r\nintraforaminal.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":"medicina\/516292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os arquivistas n\u00e3o podem prescindir da utiliza\u00e7\u00e3o de vocabul\u00e1rios controlados e tesauros quando da elabora\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409302,"hashId":"a60d3fad15bf1426a6fa4b2f747c84d5","enunciado":"<p align=justify>Os arquivistas n\u00e3o podem prescindir da utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nvocabul\u00e1rios controlados e tesauros quando da elabora\u00e7\u00e3o\r\nde<\/p>","resposta":1467260,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndices.","id":1467260,"corpo":"<p align=justify>\u00edndices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guias.","id":1467261,"corpo":"<p align=justify>guias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"listas de transfer\u00eancia.","id":1467262,"corpo":"<p align=justify>listas de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de recolhimento.","id":1467263,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00f5es de recolhimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tabelas de temporalidade.","id":1467264,"corpo":"<p align=justify>tabelas de temporalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242181,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/409302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o do valor prim\u00e1rio de um documento, predominam","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409322,"hashId":"6cef813ca1f5b3340f416be093379cd7","enunciado":"<p align=justify>Na determina\u00e7\u00e3o do valor prim\u00e1rio de um documento,\r\npredominam<\/p>","resposta":1467360,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as raz\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o e uso.","id":1467360,"corpo":"<p align=justify>as raz\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o e uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios de proveni\u00eancia e organicidade.","id":1467361,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios de proveni\u00eancia e organicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tipo e o formato.","id":1467362,"corpo":"<p align=justify>o tipo e o formato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoria e a destina\u00e7\u00e3o.","id":1467363,"corpo":"<p align=justify>a autoria e a destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o e a temporalidade.","id":1467364,"corpo":"<p align=justify>a classifica\u00e7\u00e3o e a temporalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242201,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/409322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal justificativa para as pol\u00edticas de digitaliza\u00e7\u00e3o de arquivos \u00e9","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409326,"hashId":"d470b6c17f7e5497078d5321e9e9c93a","enunciado":"<p align=justify>A principal justificativa para as pol\u00edticas de digitaliza\u00e7\u00e3o\r\nde arquivos \u00e9<\/p>","resposta":1467381,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obedecer padr\u00f5es impostos pela ISO.","id":1467380,"corpo":"<p align=justify>obedecer padr\u00f5es impostos pela ISO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir pleno acesso aos documentos.","id":1467381,"corpo":"<p align=justify>garantir pleno acesso aos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilitar a ado\u00e7\u00e3o de normas internacionais de descri\u00e7\u00e3o.","id":1467382,"corpo":"<p align=justify>facilitar a ado\u00e7\u00e3o de normas internacionais de\r\ndescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedir a obsolesc\u00eancia dos programas de migra\u00e7\u00e3o de dados.","id":1467383,"corpo":"<p align=justify>impedir a obsolesc\u00eancia dos programas de\r\nmigra\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substituir a microfilmagem como t\u00e9cnica de preserva\u00e7\u00e3o.","id":1467384,"corpo":"<p align=justify>substituir a microfilmagem como t\u00e9cnica de\r\npreserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242205,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/409326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desclassifica\u00e7\u00e3o de um documento ocorre quando","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409328,"hashId":"78509b303189e208ab6f574c7882ebbf","enunciado":"<p align=justify>A desclassifica\u00e7\u00e3o de um documento ocorre quando<\/p>","resposta":1467392,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 descartado, no processo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":1467390,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 descartado, no processo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se identifica seu contexto de produ\u00e7\u00e3o.","id":1467391,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se identifica seu contexto de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cessam as restri\u00e7\u00f5es que impediam sua consulta.","id":1467392,"corpo":"<p align=justify>cessam as restri\u00e7\u00f5es que impediam sua consulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escapa aos crit\u00e9rios de ordena\u00e7\u00e3o estabelecidos.","id":1467393,"corpo":"<p align=justify>escapa aos crit\u00e9rios de ordena\u00e7\u00e3o estabelecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixa de ser consultado pelos \u00f3rg\u00e3os produtores.","id":1467394,"corpo":"<p align=justify>deixa de ser consultado pelos \u00f3rg\u00e3os produtores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242207,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/409328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de racionalizar a avalia\u00e7\u00e3o dos documentos do Poder Judici\u00e1rio, criou-se o PRONAME, cuja sigla significa","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409329,"hashId":"56741810b3417f04ab4edf54ef70ae73","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de racionalizar a avalia\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos do Poder Judici\u00e1rio, criou-se o\r\nPRONAME, cuja sigla significa<\/p>","resposta":1467399,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto Nacional de Arquivos e Memoriais.","id":1467395,"corpo":"<p align=justify>Projeto Nacional de Arquivos e Memoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procuradoria Nacional da Mem\u00f3ria Estatal.","id":1467396,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria Nacional da Mem\u00f3ria Estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo Nacional de Memorializa\u00e7\u00e3o.","id":1467397,"corpo":"<p align=justify>Processo Nacional de Memorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Nacional \u00e0 Mem\u00f3ria do Judici\u00e1rio.","id":1467398,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o Nacional \u00e0 Mem\u00f3ria do Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o Documental e Mem\u00f3ria do Poder Judici\u00e1rio.","id":1467399,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Gest\u00e3o Documental e\r\nMem\u00f3ria do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242208,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/409329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 4.703\/2002, a finalidade do Sistema Nacional de Arquivos \u00e9, basicamente,","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409332,"hashId":"bfedce07c8204389bfd6098dc1502511","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n\u00ba 4.703\/2002, a finalidade\r\ndo Sistema Nacional de Arquivos \u00e9, basicamente,<\/p>","resposta":1467413,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciar transfer\u00eancias e recolhimentos no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e municipais.","id":1467410,"corpo":"<p align=justify>gerenciar transfer\u00eancias e recolhimentos no\r\n\u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e\r\nmunicipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padronizar os instrumentos descritivos dos arquivos dos poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","id":1467411,"corpo":"<p align=justify>padronizar os instrumentos descritivos dos\r\narquivos dos poderes executivo, legislativo e\r\njudici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar as grades curriculares e programas dos cursos superiores de Arquivologia.","id":1467412,"corpo":"<p align=justify>aprovar as grades curriculares e programas\r\ndos cursos superiores de Arquivologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementar a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados em todo o pa\u00eds.","id":1467413,"corpo":"<p align=justify>implementar a pol\u00edtica nacional de arquivos\r\np\u00fablicos e privados em todo o pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tombar a documenta\u00e7\u00e3o mais antiga das institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas brasileiras.","id":1467414,"corpo":"<p align=justify>tombar a documenta\u00e7\u00e3o mais antiga das institui\u00e7\u00f5es\r\narquiv\u00edsticas brasileiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242211,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.703\/2002 Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO e a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.703\/2002 Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional da Diversidade Biol\u00f3gica - PRONABIO e a Comiss\u00e3o Nacional da Biodiversidade, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418621,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-703-2002-dispoe-sobre-o-programa-nacional-da-diversidade-biologica-pronabio-e-a-comissao-nacional-da-biodiversidade-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/409332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para restaurar documentos danificados em suportepapel, pode-se recorrer, entre outras, \u00e0s t\u00e9cnicas de","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409336,"hashId":"78802ee8f2944d5cf99dbf81e9a60496","enunciado":"<p align=justify>Para restaurar documentos danificados em suportepapel,\r\npode-se recorrer, entre outras, \u00e0s t\u00e9cnicas\r\nde<\/p>","resposta":1467431,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidifica\u00e7\u00e3o e umidifica\u00e7\u00e3o.","id":1467430,"corpo":"<p align=justify>acidifica\u00e7\u00e3o e umidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reenfibragem e velatura.","id":1467431,"corpo":"<p align=justify>reenfibragem e velatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estereograf\u00eda e termografia.","id":1467432,"corpo":"<p align=justify>estereograf\u00eda e termografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"magnifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.","id":1467433,"corpo":"<p align=justify>magnifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00f3pia vesicular e c\u00f3pia fotost\u00e1tica.","id":1467434,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3pia vesicular e c\u00f3pia fotost\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242215,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/409336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A microfilmagem de seguran\u00e7a tem por objetivo","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409339,"hashId":"36434b4cbcf528a9cb1aad32e1304f5b","enunciado":"<p align=justify>A microfilmagem de seguran\u00e7a tem por objetivo<\/p>","resposta":1467448,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economizar espa\u00e7o f\u00edsico ocupado por documentos.","id":1467445,"corpo":"<p align=justify>economizar espa\u00e7o f\u00edsico ocupado por documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reproduzir instrumentos de pesquisa.","id":1467446,"corpo":"<p align=justify>reproduzir instrumentos de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir a transfer\u00eancia de documentos de \u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":1467447,"corpo":"<p align=justify>garantir a transfer\u00eancia de documentos de\r\n\u00f3rg\u00e3os da seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar o manuseio de documentos de valor permanente.","id":1467448,"corpo":"<p align=justify>evitar o manuseio de documentos de valor\r\npermanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedir falsifica\u00e7\u00e3o e adultera\u00e7\u00f5es de documentos.","id":1467449,"corpo":"<p align=justify>impedir falsifica\u00e7\u00e3o e adultera\u00e7\u00f5es de documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242218,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/409339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um documento demonstra a aquisi\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de direitos diz-se que tem valor","provas":[{"id":10885,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2010-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":409344,"hashId":"3aa832885c44c8807c7d9ddc7fa6dbf4","enunciado":"<p align=justify>Quando um documento demonstra a aquisi\u00e7\u00e3o,\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o\r\nde direitos diz-se que tem valor<\/p>","resposta":1467471,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intr\u00ednseco.","id":1467470,"corpo":"<p align=justify>intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legal.","id":1467471,"corpo":"<p align=justify>legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediato.","id":1467472,"corpo":"<p align=justify>mediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico.","id":1467473,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informativo.","id":1467474,"corpo":"<p align=justify>informativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242223,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/409344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word, \u00e9 poss\u00edvel acionar o recurso Substituir pressionando-se simultaneamente as teclas ","provas":[{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":412295,"hashId":"3045fc6f749a2275deff47ce4a38bb22","enunciado":"<P align=justify>No Word, \u00e9 poss\u00edvel acionar o recurso Substituir pressionando-se simultaneamente as teclas <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10923\/06.gif><\/P>","resposta":1474945,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos aplicativos do Microsoft Office, julgue os itens a seguir.","id":243329,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos aplicativos do Microsoft Office, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":146,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/412295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The expression \u201cIn addition\u201d (l.13) could be correctly replaced in the text by Therefore.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433414,"hashId":"1980145651e6f0f4fd8effc7ac2eef5e","enunciado":"<p align=justify>The expression \u201cIn addition\u201d (l.13) could be correctly replaced\r\nin the text by Therefore.<\/p>","resposta":1541800,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":251583,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/433414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que haja interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a remo\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico federal para acompanhar, por motivo de sa\u00fade, c\u00f4njuge, companheiro ou dependente que viva \u00e0s suas expensas e conste do seu assentamento funcional, condicionada a remo\u00e7\u00e3o \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o por junta m\u00e9dica oficial.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433448,"hashId":"86cbc14a8de105535a3500e796c990b4","enunciado":"<p align=justify>Desde que haja interesse da administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a\r\nremo\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico federal para acompanhar, por\r\nmotivo de sa\u00fade, c\u00f4njuge, companheiro ou dependente que\r\nviva \u00e0s suas expensas e conste do seu assentamento funcional,\r\ncondicionada a remo\u00e7\u00e3o \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o por junta m\u00e9dica\r\noficial.<\/p>","resposta":1541868,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico estatut\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":251593,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico\r\nestatut\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/433448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o governamental, em regra, distingue-se de outras fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas por contemplar tr\u00eas elementos, a saber: responsabilidade p\u00fablica, car\u00e1ter p\u00fablico e a\u00e7\u00f5es de pequeno e m\u00e9dio alcance.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433465,"hashId":"5ca4a5d707ca99b1d7907f72c6e25625","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o governamental, em regra, distingue-se de outras\r\nfun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas por contemplar tr\u00eas elementos, a saber:\r\nresponsabilidade p\u00fablica, car\u00e1ter p\u00fablico e a\u00e7\u00f5es de pequeno\r\ne m\u00e9dio alcance.<\/p>","resposta":1541902,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":251598,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-publica\/433465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero esperado de processos com irregularidade que o auditor recebe a cada dia \u00e9 igual a 0,5.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433483,"hashId":"91e735b8476b338cdadb072347a54bd8","enunciado":"<p align=justify>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero\r\nesperado de processos com irregularidade que o auditor recebe\r\na cada dia \u00e9 igual a 0,5.<\/p>","resposta":1541938,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a quantidade de processos que chegam a um auditor diariamente siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, com par\u00e2metro , e que cada processo, independentemente dos demais, tenha probabilidade 0,2 de incorrer em algum tipo de irregularidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":251604,"enunciado":"<P align=justify>Considere que a quantidade de processos que chegam a um auditor diariamente siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, com par\u00e2metro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/10.gif>, e que cada processo, independentemente dos demais, tenha probabilidade 0,2 de incorrer em algum tipo de irregularidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113  a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/433483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o auditor seja capaz de avaliar, no m\u00e1ximo, quatro processos por dia, ent\u00e3o, o n\u00famero esperado de processos avaliados por ele ser\u00e1 inferior a tr\u00eas.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433484,"hashId":"c1907691c83e883d436e3129cd63a03f","enunciado":"<p align=justify>Caso o auditor seja capaz de avaliar, no m\u00e1ximo, quatro\r\nprocessos por dia, ent\u00e3o, o n\u00famero esperado de processos\r\navaliados por ele ser\u00e1 inferior a tr\u00eas.<\/p>","resposta":1541939,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que a quantidade de processos que chegam a um auditor diariamente siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, com par\u00e2metro , e que cada processo, independentemente dos demais, tenha probabilidade 0,2 de incorrer em algum tipo de irregularidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":251604,"enunciado":"<P align=justify>Considere que a quantidade de processos que chegam a um auditor diariamente siga uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, com par\u00e2metro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/10.gif>, e que cada processo, independentemente dos demais, tenha probabilidade 0,2 de incorrer em algum tipo de irregularidade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113  a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/433484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As comiss\u00f5es de \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta,\nindireta, aut\u00e1rquica e fundacional foram institu\u00eddas por decreto,\ncom o objetivo de orientar e aconselhar a respeito de normas\nde conduta \u00e9tica do servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433489,"hashId":"89aec3ac2582c9c8f0b5f0b11855363a","enunciado":"<p align=justify>As comiss\u00f5es de \u00e9tica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta,\nindireta, aut\u00e1rquica e fundacional foram institu\u00eddas por decreto,\ncom o objetivo de orientar e aconselhar a respeito de normas\nde conduta \u00e9tica do servidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":1541949,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":251606,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o da \u00e9tica no servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/433489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para navegar nas p\u00e1ginas da Internet, \u00e9 necess\u00e1rio um browser, como, por exemplo, o Samba Navigator, dispon\u00edvel para Windows, ou o Internet Explorer. Ambos se comunicam com servidores web, e o Samba Navigator, por ser um navegador mais recente, tem a capacidade de trabalhar tamb\u00e9m com outros protocolos de transfer\u00eancia de arquivos como o FTP e o HTTPS.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433491,"hashId":"9c5c573253df32b63c7b4db3414176e2","enunciado":"<p align=justify>Para navegar nas p\u00e1ginas da Internet, \u00e9 necess\u00e1rio um browser,\r\ncomo, por exemplo, o Samba Navigator, dispon\u00edvel para\r\nWindows, ou o Internet Explorer. Ambos se comunicam com\r\nservidores web, e o Samba Navigator, por ser um navegador\r\nmais recente, tem a capacidade de trabalhar tamb\u00e9m com\r\noutros protocolos de transfer\u00eancia de arquivos como o FTP e\r\no HTTPS.<\/p>","resposta":1541954,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a Internet e intranet, julgue os itens subsecutivos.C","id":251576,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a Internet e intranet, julgue os itens subsecutivos.C<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405144,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/433491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para acessar a Internet, utiliza-se o protocolo TCP\/IP em conjunto com o protocolo POP3, que possibilita a transfer\u00eancia de arquivos, autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e o gerenciamento de arquivos e diret\u00f3rios.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433493,"hashId":"05e85519ce5e08ce33ef63ca7ea93e90","enunciado":"<p align=justify>Para acessar a Internet, utiliza-se o protocolo TCP\/IP em\r\nconjunto com o protocolo POP3, que possibilita a transfer\u00eancia\r\nde arquivos, autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e o gerenciamento de\r\narquivos e diret\u00f3rios.<\/p>","resposta":1541958,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a Internet e intranet, julgue os itens subsecutivos.C","id":251576,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a Internet e intranet, julgue os itens subsecutivos.C<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/433493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"El origen de la pol\u00edtica cient\u00edfica moderna est\u00e1 vinculado al desenlace de la Segunda Guerra Mundial.","provas":[{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433494,"hashId":"91a51a9c02bc2b93521c033d117ca6d2","enunciado":"<p align=justify>El origen de la pol\u00edtica cient\u00edfica moderna est\u00e1 vinculado al\r\ndesenlace de la Segunda Guerra Mundial.<\/p>","resposta":1541959,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.","id":251607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11310\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/433494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En el trinomio \u201cI+D+i\u201d, caracter\u00edstico de \u201clas pol\u00edticas con la ciencia\u201d, tan solo el elemento \u201ci\u201d representa en efecto una verdadera diferencia en relaci\u00f3n a las \u201cpol\u00edticas por la ciencia\u201d.","provas":[{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433497,"hashId":"ae8454800fc8cdcabbd987aef35d791d","enunciado":"<p align=justify>En el trinomio \u201cI+D+i\u201d, caracter\u00edstico de \u201clas pol\u00edticas con la\r\nciencia\u201d, tan solo el elemento \u201ci\u201d representa en efecto una\r\nverdadera diferencia en relaci\u00f3n a las \u201cpol\u00edticas por la ciencia\u201d.<\/p>","resposta":1541965,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.","id":251607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11310\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/433497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Del texto es correcto inferir que antes del surgimiento de las \u201cpol\u00edticas por la ciencia\u201d no exist\u00eda una transferencia de conocimiento para el desarrollo tecnol\u00f3gico.","provas":[{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433498,"hashId":"82d5d82e0b654e05e056acae319c7f83","enunciado":"<p align=justify>Del texto es correcto inferir que antes del surgimiento de las\r\n\u201cpol\u00edticas por la ciencia\u201d no exist\u00eda una transferencia de\r\nconocimiento para el desarrollo tecnol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1541968,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.","id":251607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11310\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/433498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se inserisse tamb\u00e9m imediatamente depois de \u201cmas\u201d (l.17), seriam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e as rela\u00e7\u00f5es de coes\u00e3o e coer\u00eancia nele constru\u00eddas.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433376,"hashId":"10e899bc0e6d1d9dc69854a362235bd0","enunciado":"<p align=justify>Caso se inserisse tamb\u00e9m imediatamente depois de \u201cmas\u201d\r\n(l.17), seriam preservadas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e as\r\nrela\u00e7\u00f5es de coes\u00e3o e coer\u00eancia nele constru\u00eddas.<\/p>","resposta":1541723,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":251571,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e a coer\u00eancia entre os argumentos, caso o trecho \u201ca rejeitar o senso comum conservador, o que em si \u00e9 positivo, mas insuficiente\u201d (l.7-8) fosse assim reescrito: a rejeitar o senso comum conservador; e isso, em si, \u00e9 positivo, mas insuficiente.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433380,"hashId":"00083c51b164ac9c49e4ff2a44b0ddab","enunciado":"<p align=justify>Seriam mantidas a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto e a coer\u00eancia\r\nentre os argumentos, caso o trecho \u201ca rejeitar o senso comum\r\nconservador, o que em si \u00e9 positivo, mas insuficiente\u201d (l.7-8)\r\nfosse assim reescrito: a rejeitar o senso comum conservador; e\r\nisso, em si, \u00e9 positivo, mas insuficiente.<\/p>","resposta":1541731,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":251572,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 estrutura sint\u00e1tica em que ocorrem, o emprego dos pronomes ap\u00f3s o verbo em \u201censinou-nos\u201d (l.7) e em \u201ctornar-se\u201d (l.17) \u00e9 obrigat\u00f3rio; por isso, a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria prejudicada se esses pronomes fossem utilizados como em \u201cse constitui\u201d (l.11).","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433381,"hashId":"3780a2a30298687cf01855ab1370b594","enunciado":"Devido \u00e0 estrutura sint\u00e1tica em que ocorrem, o emprego dos\r\npronomes ap\u00f3s o verbo em \u201censinou-nos\u201d (l.7) e em\r\n\u201ctornar-se\u201d (l.17) \u00e9 obrigat\u00f3rio; por isso, a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ndo texto seria prejudicada se esses pronomes fossem\r\nutilizados como em \u201cse constitui\u201d (l.11).","resposta":1541734,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":251572,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho de Nietzsche, citado nas linhas de 14 a 16, constitui uma sequ\u00eancia descritiva inserida na argumenta\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433383,"hashId":"cbecbde833296d351e0aa81a416bbffb","enunciado":"<p align=justify>O trecho de Nietzsche, citado nas linhas de 14 a 16, constitui\r\numa sequ\u00eancia descritiva inserida na argumenta\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","resposta":1541738,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":251572,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, bem como a coer\u00eancia entre as ideias, ao se usar desconsidera em lugar de \u201cdespreza\u201d (l.18).","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433384,"hashId":"7909d39426af98d383d1be986a6be146","enunciado":"<p align=justify>Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, bem como a\r\ncoer\u00eancia entre as ideias, ao se usar desconsidera em lugar de\r\n\u201cdespreza\u201d (l.18).<\/p>","resposta":1541739,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":251572,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que se atendesse o n\u00edvel de formalidade de linguagem exigido em documentos oficiais, o trecho do parecer \u201cEm suma: apenas quem n\u00e3o quer ver pode aceitar tal confus\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas apresentada\u201d deveria ser reescrito, por exemplo, da seguinte maneira: Em suma: \u00e9 vis\u00edvel a desorganiza\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas apresentada.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433387,"hashId":"1100256b6f5d737302c865781709f8cf","enunciado":"<p align=justify>Para que se atendesse o n\u00edvel de formalidade de linguagem\r\nexigido em documentos oficiais, o trecho do parecer\r\n\u201cEm suma: apenas quem n\u00e3o quer ver pode aceitar tal confus\u00e3o\r\nna presta\u00e7\u00e3o de contas apresentada\u201d deveria ser reescrito, por\r\nexemplo, da seguinte maneira: Em suma: \u00e9 vis\u00edvel a\r\ndesorganiza\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o de contas apresentada.<\/p>","resposta":1541745,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Suponha que o fragmento de texto acima constitua parte de um parecer oficial. Considerando as normas estabelecidas para a reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens a seguir.13","id":251573,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Suponha que o fragmento de texto acima constitua parte de um parecer oficial. Considerando as normas estabelecidas para a reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens a seguir.13<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o homogeneizar o acesso dos aplicativos aos dispositivos fixos e s\u00e3o respons\u00e1veis por operar entre o hardware e os software de aplica\u00e7\u00e3o. Por serem acessados por interfaces de alto n\u00edvel, n\u00e3o procedimentais e determin\u00edsticas, o funcionamento dos circuitos eletr\u00f4nicos depende da tecnologia utilizada em sua contru\u00e7\u00e3o, gerando grande diversidade nas formas de acesso a diferentes componentes f\u00edsicos.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433389,"hashId":"cfe976f0a540dfb7882c4d37d9d57d8f","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas operacionais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o homogeneizar o\r\nacesso dos aplicativos aos dispositivos fixos e s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npor operar entre o hardware e os software de aplica\u00e7\u00e3o. Por\r\nserem acessados por interfaces de alto n\u00edvel, n\u00e3o\r\nprocedimentais e determin\u00edsticas, o funcionamento dos\r\ncircuitos eletr\u00f4nicos depende da tecnologia utilizada em sua\r\ncontru\u00e7\u00e3o, gerando grande diversidade nas formas de acesso a\r\ndiferentes componentes f\u00edsicos.<\/p>","resposta":1541750,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos componentes funcionais de computadores, julgue os itens que se seguem.","id":251574,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos componentes funcionais de computadores, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":"informatica\/433389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hardware \u00e9 a parte f\u00edsica do computador. S\u00e3o exemplos de hardware: placa de som, placa-m\u00e3e, monitor e dispositivos USB. O software pode ser considerado a parte l\u00f3gica, respons\u00e1vel pelo que fazer e por como fazer. S\u00e3o exemplos de software: sistemas operacionais, linguagens de programa\u00e7\u00e3o, programas de computador.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433390,"hashId":"cd88f0b951e1fe98631b253bbc2a154b","enunciado":"<p align=justify>O hardware \u00e9 a parte f\u00edsica do computador. S\u00e3o exemplos de\r\nhardware: placa de som, placa-m\u00e3e, monitor e dispositivos\r\nUSB. O software pode ser considerado a parte l\u00f3gica,\r\nrespons\u00e1vel pelo que fazer e por como fazer. S\u00e3o exemplos de\r\nsoftware: sistemas operacionais, linguagens de programa\u00e7\u00e3o,\r\nprogramas de computador.<\/p>","resposta":1541751,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos componentes funcionais de computadores, julgue os itens que se seguem.","id":251574,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos componentes funcionais de computadores, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/433390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se copiar um conjunto de dados de uma planilha Excel para apresenta\u00e7\u00e3o em PowerPoint, ap\u00f3s selecionar as informa\u00e7\u00f5es, pode-se utilizar o comando Colar especial para transferir os dados em outro formato (por exemplo, objeto de planilha, formato HTML, bitmap, imagem ou formato de texto) ou para colar um v\u00ednculo com os dados de origem do Excel.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433396,"hashId":"777adbd9c38a9ee0d520d33d5c35ae68","enunciado":"<p align=justify>Ao se copiar um conjunto de dados de uma planilha Excel para\r\napresenta\u00e7\u00e3o em PowerPoint, ap\u00f3s selecionar as informa\u00e7\u00f5es,\r\npode-se utilizar o comando Colar especial para transferir os\r\ndados em outro formato (por exemplo, objeto de planilha,\r\nformato HTML, bitmap, imagem ou formato de texto) ou para\r\ncolar um v\u00ednculo com os dados de origem do Excel.<\/p>","resposta":1541763,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Microsoft Office, julgue os itens seguintes.","id":251578,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Microsoft Office, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/433396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alunos da rede p\u00fablica federal obtiveram melhores m\u00e9dias nesse exame do que estudantes de escolas particulares e de p\u00fablicas n\u00e3o federais.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433405,"hashId":"bd7d950c481fcc727e8465eada3e8e2a","enunciado":"<p align=justify>Alunos da rede p\u00fablica federal obtiveram melhores m\u00e9dias\r\nnesse exame do que estudantes de escolas particulares e de\r\np\u00fablicas n\u00e3o federais.<\/p>","resposta":1541781,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2010, foram divulgados os resultados de mais um exame do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos (cuja sigla em ingl\u00eas \u00e9 PISA), que avalia a compet\u00eancia, em leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias, de alunos com 15 anos de idade. A respeito dos resultados desse exame, julgue os itens que se seguem.","id":251581,"enunciado":"<p align=justify>Em 2010, foram divulgados os resultados de mais um exame do\r\nPrograma Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos (cuja sigla em\r\ningl\u00eas \u00e9 PISA), que avalia a compet\u00eancia, em leitura, matem\u00e1tica e\r\nci\u00eancias, de alunos com 15 anos de idade. A respeito dos resultados\r\ndesse exame, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/433405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verifica-se a tend\u00eancia de melhora do desempenho m\u00e9dio dos estudantes brasileiros em matem\u00e1tica e ci\u00eancias, desde o primeiro exame do qual o pa\u00eds participou.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433406,"hashId":"94048e3fc287062fc349e7c5f49b6a9e","enunciado":"<p align=justify>Verifica-se a tend\u00eancia de melhora do desempenho m\u00e9dio dos\r\nestudantes brasileiros em matem\u00e1tica e ci\u00eancias, desde o\r\nprimeiro exame do qual o pa\u00eds participou.<\/p>","resposta":1541783,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2010, foram divulgados os resultados de mais um exame do Programa Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos (cuja sigla em ingl\u00eas \u00e9 PISA), que avalia a compet\u00eancia, em leitura, matem\u00e1tica e ci\u00eancias, de alunos com 15 anos de idade. A respeito dos resultados desse exame, julgue os itens que se seguem.","id":251581,"enunciado":"<p align=justify>Em 2010, foram divulgados os resultados de mais um exame do\r\nPrograma Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o de Alunos (cuja sigla em\r\ningl\u00eas \u00e9 PISA), que avalia a compet\u00eancia, em leitura, matem\u00e1tica e\r\nci\u00eancias, de alunos com 15 anos de idade. A respeito dos resultados\r\ndesse exame, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/433406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, there may be cases when scientific articles can deal with an astounding discovery.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433410,"hashId":"9981ed186d676cc611d49296b38134c1","enunciado":"<p align=justify>According to the text, there may be cases when scientific\r\narticles can deal with an astounding discovery.<\/p>","resposta":1541792,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items.","id":251583,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/433410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguinte par\u00e1grafo inicial de um aviso de consulta p\u00fablica atende aos par\u00e2metros de elabora\u00e7\u00e3o desse tipo de documento: AVISO DE CONSULTA P\u00daBLICA N.\u00ba 0123\/2011 A Ag\u00eancia Nacional de Combust\u00edveis F\u00f3sseis (ANCF) comunica que foi aberta a CONSULTA P\u00daBLICA N.\u00ba 0123\/2011, cujo objetivo \u00e9 ouvir a sociedade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico na distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433485,"hashId":"3e1e7061fca85d7517a6375af070522e","enunciado":"<P align=justify>O seguinte par\u00e1grafo inicial de um aviso de consulta p\u00fablica atende aos par\u00e2metros de elabora\u00e7\u00e3o desse tipo de documento: <\/P>\r\n<P align=center>AVISO DE CONSULTA P\u00daBLICA N.\u00ba 0123\/2011 A Ag\u00eancia Nacional de Combust\u00edveis F\u00f3sseis (ANCF) comunica que foi aberta a CONSULTA P\u00daBLICA N.\u00ba 0123\/2011, cujo objetivo \u00e9 ouvir a sociedade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico na distribui\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/P>","resposta":1541941,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do que afirma o texto acima, julgue os itens seguintes, a respeito da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.","id":251605,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do que afirma o texto acima, julgue os itens seguintes, a respeito da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/433485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fragmento de nota t\u00e9cnica a seguir respeita os requisitos de impessoalidade e clareza e tamb\u00e9m o padr\u00e3o culto da l\u00edngua: Para o magistrado, o ponto central da quest\u00e3o reside no momento que deve estar preenchido os requisitos legais para que o aprovado em concurso assuma o cargo, nesse caso, j\u00e1 existe pacificada a jurisprud\u00eancia que tais requisitos somente podem ser exigidos no momento da posse.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433486,"hashId":"b4482a576ac92a3e2490cb76142279be","enunciado":"<P align=justify>O fragmento de nota t\u00e9cnica a seguir respeita os requisitos de impessoalidade e clareza e tamb\u00e9m o padr\u00e3o culto da l\u00edngua: <\/P>\r\n<P align=center>Para o magistrado, o ponto central da quest\u00e3o reside no momento que deve estar preenchido os requisitos legais para que o aprovado em concurso assuma o cargo, nesse caso, j\u00e1 existe pacificada a jurisprud\u00eancia que tais requisitos somente podem ser exigidos no momento da posse.<\/P>","resposta":1541944,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do que afirma o texto acima, julgue os itens seguintes, a respeito da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.","id":251605,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11309\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do que afirma o texto acima, julgue os itens seguintes, a respeito da elabora\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/433486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Gest\u00e3o da \u00c9tica iniciou-se com a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica, ocorrida ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433488,"hashId":"d5a0574d5fd39b85d86c71b12151d17e","enunciado":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Gest\u00e3o da \u00c9tica iniciou-se\r\ncom a cria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica, ocorrida ap\u00f3s a\r\naprova\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico\r\nCivil do Poder Executivo Federal.<\/p>","resposta":1541947,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":251606,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o da \u00e9tica no servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/433488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Si se lleva en cuenta que la primera gran crisis energ\u00e9tica tuvo lugar en 1973, es correcto deducir que, hasta ese momento, seg\u00fan el texto, tan solo fueron aplicados dos tipos b\u00e1sicos de pol\u00edticas cient\u00edficas.","provas":[{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433499,"hashId":"cf09b26d19f06237a8077cd3a7a409f4","enunciado":"<p align=justify>Si se lleva en cuenta que la primera gran crisis energ\u00e9tica tuvo\r\nlugar en 1973, es correcto deducir que, hasta ese momento,\r\nseg\u00fan el texto, tan solo fueron aplicados dos tipos b\u00e1sicos de\r\npol\u00edticas cient\u00edficas.<\/p>","resposta":1541969,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.","id":251607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11310\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Juzgue los \u00edtems siguientes de acuerdo con el texto precedente.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/433499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433420,"hashId":"1824cab163b122338a2295cbdb7e697a","enunciado":"<p align=justify>o Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e\r\nTecnol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1541811,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia (MCT), \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, cont\u00e9m as seguintes \u00e1reas de compet\u00eancia: pol\u00edtica nacional de pesquisa cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e inova\u00e7\u00e3o; planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle das atividades da ci\u00eancia e tecnologia. A estrutura b\u00e1sica do MCT inclui","id":251584,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia (MCT), \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta, cont\u00e9m as seguintes \u00e1reas de compet\u00eancia:\r\npol\u00edtica nacional de pesquisa cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e inova\u00e7\u00e3o;\r\nplanejamento, coordena\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e controle das atividades da\r\nci\u00eancia e tecnologia. A estrutura b\u00e1sica do MCT inclui<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia - MCT","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia - MCT","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395462,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-ciencia-e-tecnologia-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/433420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"expans\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433424,"hashId":"12a2c524cb8f42db0aa8314c4aeabb5e","enunciado":"<p align=justify>expans\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Ci\u00eancia,\r\nTecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1541819,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As prioridades estrat\u00e9gicas e as linhas de a\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o 2007-2010 do MCT incluem a","id":251585,"enunciado":"<p align=justify>As prioridades estrat\u00e9gicas e as linhas de a\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o\r\n2007-2010 do MCT incluem a<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MCT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396128,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/433424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"expans\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433426,"hashId":"76bbb895c51b59e847800aee8ede729f","enunciado":"<p align=justify>expans\u00e3o da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1541824,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As prioridades estrat\u00e9gicas e as linhas de a\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o 2007-2010 do MCT incluem a","id":251585,"enunciado":"<p align=justify>As prioridades estrat\u00e9gicas e as linhas de a\u00e7\u00e3o do Plano de A\u00e7\u00e3o\r\n2007-2010 do MCT incluem a<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MCT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396128,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/433426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma sociedade de natureza art\u00edstica constitu\u00edda por dois m\u00fasicos deve ser classificada como sociedade empres\u00e1ria.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433439,"hashId":"2b5217020dc86032f226952a3f7bc1a4","enunciado":"<p align=justify>Uma sociedade de natureza art\u00edstica constitu\u00edda por dois\r\nm\u00fasicos deve ser classificada como sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","resposta":1541850,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o empresarial, julgue os itens seguintes.","id":251590,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o empresarial, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/433439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o e trabalho operacional s\u00e3o cruciais para o projeto, por\u00e9m devem ser tratados \u00e0 parte do projeto.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433440,"hashId":"cada4aa5f8fba5471ce3d22a99a10189","enunciado":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o e trabalho operacional s\u00e3o cruciais para o projeto,\r\npor\u00e9m devem ser tratados \u00e0 parte do projeto.<\/p>","resposta":1541851,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de metodologias de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de projetos de pesquisa e desenvolvimento, julgue os itens que se seguem.","id":251591,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de metodologias de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de projetos de\r\npesquisa e desenvolvimento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/433440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que a Uni\u00e3o pretenda promover a concess\u00e3o de direito real de uso de bens p\u00fablicos im\u00f3veis para fins residenciais no \u00e2mbito de um programa habitacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 haver licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia ou leil\u00e3o.","provas":[{"id":11309,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":11310,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior","id":15376},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - 2010"},{"id":31459,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"},{"id":31460,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior","id":15377},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista em Tecnologia J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":433446,"hashId":"e967b3a037ebf4acccef8a7c19ccc54c","enunciado":"<p align=justify>Suponha que a Uni\u00e3o pretenda promover a concess\u00e3o de\r\ndireito real de uso de bens p\u00fablicos im\u00f3veis para fins\r\nresidenciais no \u00e2mbito de um programa habitacional. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 haver licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia\r\nou leil\u00e3o.<\/p>","resposta":1541864,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":251592,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/433446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica moderna, tal como entendida no texto, significou a integral ruptura com toda e qualquer forma de pensamento em vigor na Europa no per\u00edodo anterior \u00e0 Renascen\u00e7a, mesmo aquele presente nos s\u00e9culos finais da Idade M\u00e9dia.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535243,"hashId":"f465768c5ab938c216ccfbcf73c3fee8","enunciado":"<p align=justify>A revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica moderna, tal como entendida no texto,\r\nsignificou a integral ruptura com toda e qualquer forma de\r\npensamento em vigor na Europa no per\u00edodo anterior \u00e0\r\nRenascen\u00e7a, mesmo aquele presente nos s\u00e9culos finais da\r\nIdade M\u00e9dia.<\/p>","resposta":1930681,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.","id":278185,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Admitindo-se ser a pesquisa experimental elemento essencial ao conceito de ci\u00eancia que se constr\u00f3i na Idade Moderna, \u00e9 poss\u00edvel identificar, pela pr\u00f3pria leitura do texto, alguma rela\u00e7\u00e3o entre essa revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e um tipo de reflex\u00e3o j\u00e1 estabelecida na Antiguidade.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535244,"hashId":"96779c01ff1178e94657b23b3e47352c","enunciado":"<p align=justify>Admitindo-se ser a pesquisa experimental elemento essencial\r\nao conceito de ci\u00eancia que se constr\u00f3i na Idade Moderna, \u00e9\r\nposs\u00edvel identificar, pela pr\u00f3pria leitura do texto, alguma\r\nrela\u00e7\u00e3o entre essa revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e um tipo de reflex\u00e3o\r\nj\u00e1 estabelecida na Antiguidade.<\/p>","resposta":1930682,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.","id":278185,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ideia de um universo infinito, em vez de um cosmo fechado, surgiu com Cop\u00e9rnico e rompeu instantaneamente com as teses a esse respeito, defendidas na Antiguidade e na Europa medieval.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535246,"hashId":"075f4ceff07dfd8fb3c4151d1dcd6558","enunciado":"<p align=justify>A ideia de um universo infinito, em vez de um cosmo\r\nfechado, surgiu com Cop\u00e9rnico e rompeu instantaneamente\r\ncom as teses a esse respeito, defendidas na Antiguidade e na\r\nEuropa medieval.<\/p>","resposta":1930687,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.","id":278185,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conceitualmente, a import\u00e2ncia conferida \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e ao m\u00e9todo experimental na Idade Moderna permite que se fale em ci\u00eancia ativa, contrapondo-se \u00e0 ci\u00eancia contemplativa da Antiguidade.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535247,"hashId":"9677aaa6010f05b994054a529eb47dbd","enunciado":"<p align=justify>Conceitualmente, a import\u00e2ncia conferida \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e ao\r\nm\u00e9todo experimental na Idade Moderna permite que se fale\r\nem ci\u00eancia ativa, contrapondo-se \u00e0 ci\u00eancia contemplativa da\r\nAntiguidade.<\/p>","resposta":1930688,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.","id":278185,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um instrumento aperfei\u00e7oado e usado por Galileu, o telesc\u00f3pio, foi decisivo para a comprova\u00e7\u00e3o emp\u00edrica do modelo copernicano.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535249,"hashId":"cfe3eed6fc664381c004b15bb18131a9","enunciado":"<p align=justify>Um instrumento aperfei\u00e7oado e usado por Galileu, o\r\ntelesc\u00f3pio, foi decisivo para a comprova\u00e7\u00e3o emp\u00edrica do\r\nmodelo copernicano.<\/p>","resposta":1930692,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.","id":278185,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e considerando a amplitude e o significado hist\u00f3rico do tema que ele focaliza, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Descartes afasta a transcend\u00eancia de qualquer participa\u00e7\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o e na condu\u00e7\u00e3o do universo e dos homens.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535260,"hashId":"537b55a184f162712613185fa0b82261","enunciado":"<p align=justify>Descartes afasta a transcend\u00eancia de qualquer participa\u00e7\u00e3o\r\nna cria\u00e7\u00e3o e na condu\u00e7\u00e3o do universo e dos homens.<\/p>","resposta":1930718,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.","id":278188,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/535260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cind\u00fastria dos homens\u201d, no contexto em que foi elaborada, refere-se \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535261,"hashId":"699c07acf767654d8e600fb8ff879be0","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cind\u00fastria dos homens\u201d, no contexto em que foi\r\nelaborada, refere-se \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","resposta":1930720,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.","id":278188,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/535261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por recusar-se a aceitar um caminho dedutivo e racional para a compreens\u00e3o do Universo, Descartes assegura ser imposs\u00edvel proceder-se a modifica\u00e7\u00f5es nos mecanismos naturais.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535263,"hashId":"9424295289a0344db0918570c1efd606","enunciado":"<p align=justify>Por recusar-se a aceitar um caminho dedutivo e racional para\r\na compreens\u00e3o do Universo, Descartes assegura ser\r\nimposs\u00edvel proceder-se a modifica\u00e7\u00f5es nos mecanismos\r\nnaturais.<\/p>","resposta":1930724,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.","id":278188,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14744\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial e tamb\u00e9m considerando o contexto hist\u00f3rico em que foi produzido, al\u00e9m das teses defendidas pelo autor, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/535263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, bem como nos denominados pa\u00edses emergentes, a administra\u00e7\u00e3o central do Estado n\u00e3o disp\u00f5e de \u00e1rea voltada especificamente para a ci\u00eancia e a tecnologia, o que ajuda a explicar, pelo menos em parte, as defici\u00eancias desses pa\u00edses nesse estrat\u00e9gico setor.","provas":[{"id":14744,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14745,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10772},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":14746,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":14747,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10806},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":20008,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20020,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10763},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":20047,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2010"},{"id":20048,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia","id":10807},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Tecnologia - 2010"},{"id":26114,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":26115,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10762},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":26116,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":9482},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31350,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2009"},{"id":31351,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10804},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia","id":10805},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-historia-da-ciencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia - 2009"},{"id":31353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia","id":10817},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Tecnologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":275,"descricao":"N\u00edvel T\u00e9cnico Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":535275,"hashId":"bf2c6f2b893bffe77989dccb16da4e2b","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, bem como nos denominados pa\u00edses emergentes,\r\na administra\u00e7\u00e3o central do Estado n\u00e3o disp\u00f5e de \u00e1rea voltada\r\nespecificamente para a ci\u00eancia e a tecnologia, o que ajuda a\r\nexplicar, pelo menos em parte, as defici\u00eancias desses pa\u00edses\r\nnesse estrat\u00e9gico setor.<\/p>","resposta":1930748,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1930747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1930748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao papel das institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e suas rela\u00e7\u00f5es com a sociedade e o Estado, al\u00e9m do financiamento da pesquisa, julgue os itens de 107 a 114.","id":278190,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao papel das institui\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom a sociedade e o Estado, al\u00e9m do financiamento da pesquisa,\r\njulgue os itens de 107 a 114.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/535275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431703,"hashId":"3ce167fdfb31e978c7298444d96553a5","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1537006,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.5) \u00e9 empregado, no texto, como substantivo.","id":1537004,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.5) \u00e9 empregado, no texto, como\r\nsubstantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito da forma verbal \u201cidentifica\u201d (l.12) \u00e9 \u201cCarlos Alberto Ramos\u201d (l.10).","id":1537005,"corpo":"<p align=justify>O sujeito da forma verbal \u201cidentifica\u201d (l.12) \u00e9 \u201cCarlos Alberto\r\nRamos\u201d (l.10).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201ca despeito de\u201d (l.23) \u00e9 sin\u00f4nima de apesar de.","id":1537006,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201ca despeito de\u201d (l.23) \u00e9 sin\u00f4nima de apesar de.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 28, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o a, em \u201cao\u201d, \u00e9 exig\u00eancia sint\u00e1tica do substantivo \u201cnorte\u201d.","id":1537007,"corpo":"<p align=justify>Na linha 28, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o a, em \u201cao\u201d, \u00e9 exig\u00eancia\r\nsint\u00e1tica do substantivo \u201cnorte\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No texto, h\u00e1 elipse do objeto direto exigido pela forma verbal \u201coferecem\u201d (l.32).","id":1537008,"corpo":"<p align=justify>No texto, h\u00e1 elipse do objeto direto exigido pela forma verbal\r\n\u201coferecem\u201d (l.32).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250911,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7215\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o empregada no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431704,"hashId":"772d51f5abe87e1e0d27da17e58dd621","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o empregada no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1537011,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego de v\u00edrgulas imediatamente antes e depois da express\u00e3o \u201cpor exemplo\u201d, em ambas as suas ocorr\u00eancias, nas linhas 7 e 15, \u00e9 facultativo.","id":1537009,"corpo":"<p align=justify>O emprego de v\u00edrgulas imediatamente antes e depois da\r\nexpress\u00e3o \u201cpor exemplo\u201d, em ambas as suas ocorr\u00eancias, nas\r\nlinhas 7 e 15, \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u2018segmentado\u2019 (l.14) por ponto e v\u00edrgula n\u00e3o prejudica a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia do texto.","id":1537010,"corpo":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u2018segmentado\u2019\r\n(l.14) por ponto e v\u00edrgula n\u00e3o prejudica a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne a coer\u00eancia do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O emprego de dois-pontos na linha 20 justifica-se por introduzir, no per\u00edodo, uma explica\u00e7\u00e3o.","id":1537011,"corpo":"<p align=justify>O emprego de dois-pontos na linha 20 justifica-se por\r\nintroduzir, no per\u00edodo, uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 37, o emprego da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio na primeira ocorr\u00eancia e facultativo na segunda.","id":1537012,"corpo":"<p align=justify>Na linha 37, o emprego da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio na primeira\r\nocorr\u00eancia e facultativo na segunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego da v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o voc\u00e1bulo \u2018aprendizado\u2019 (l.46) preserva o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":1537013,"corpo":"<p align=justify>O emprego da v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o voc\u00e1bulo\r\n\u2018aprendizado\u2019 (l.46) preserva o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ndo texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250911,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7215\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao vocabul\u00e1rio empregado no texto e \u00e0 grafia de palavras desse texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431706,"hashId":"084f3b7d3cbaf4471fabf6e19b4c2626","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao vocabul\u00e1rio empregado no texto e \u00e0 grafia de\r\npalavras desse texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537019,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma verbal \u201cempreender\u201d (l.6) poderia ser substitu\u00edda por realizar, preservando-se a ideia original do texto e sua corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":1537019,"corpo":"<p align=justify>A forma verbal \u201cempreender\u201d (l.6) poderia ser substitu\u00edda por\r\nrealizar, preservando-se a ideia original do texto e sua\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cneg\u00f3cio\u201d, \u2018matem\u00e1tica\u2019 e \u2018acad\u00eamico\u2019 recebem acento gr\u00e1fico com base na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":1537020,"corpo":"<p align=justify>Os voc\u00e1bulos \u201cneg\u00f3cio\u201d, \u2018matem\u00e1tica\u2019 e \u2018acad\u00eamico\u2019 recebem\r\nacento gr\u00e1fico com base na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, os voc\u00e1bulos \u201cabismo\u201d (l.12) e \u201cnorte\u201d (l.28) est\u00e3o empregados em sentido literal.","id":1537021,"corpo":"<p align=justify>No texto, os voc\u00e1bulos \u201cabismo\u201d (l.12) e \u201cnorte\u201d (l.28) est\u00e3o\r\nempregados em sentido literal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201cpatente\u201d (l.17) significa, no texto, question\u00e1vel.","id":1537022,"corpo":"<p align=justify>O termo \u201cpatente\u201d (l.17) significa, no texto, question\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 18, o acento que distingue a forma verbal \u2018\u00e9\u2019 da conjun\u00e7\u00e3o \u2018e\u2019 estabelece diferen\u00e7a morfol\u00f3gica, gr\u00e1fica e fon\u00e9tica, tal como ocorre com p\u00f4r e por.","id":1537023,"corpo":"<p align=justify>Na linha 18, o acento que distingue a forma verbal \u2018\u00e9\u2019 da\r\nconjun\u00e7\u00e3o \u2018e\u2019 estabelece diferen\u00e7a morfol\u00f3gica, gr\u00e1fica e\r\nfon\u00e9tica, tal como ocorre com p\u00f4r e por.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250911,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7215\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Kotler,","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431718,"hashId":"c70f86873f5f472e5e30ccbefe7b3c63","enunciado":"<p align=justify>Segundo Kotler,<\/p>","resposta":1537082,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cliente satisfeito \u00e9 aquele que teve todas as suas expectativas superadas.","id":1537079,"corpo":"<p align=justify>cliente satisfeito \u00e9 aquele que teve todas as suas expectativas\r\nsuperadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor, para o cliente, \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de prazer ou de desapontamento resultante da compara\u00e7\u00e3o do desempenho.","id":1537080,"corpo":"<p align=justify>valor, para o cliente, \u00e9 a sensa\u00e7\u00e3o de prazer ou de\r\ndesapontamento resultante da compara\u00e7\u00e3o do desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compra simulada \u00e9 exemplo de ferramenta utilizada para acompanhar e medir a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente.","id":1537081,"corpo":"<p align=justify>a compra simulada \u00e9 exemplo de ferramenta utilizada para\r\nacompanhar e medir a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e1ximo que se pode esperar do cliente ap\u00f3s alto n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 a prefer\u00eancia racional pelo produto ou servi\u00e7o.","id":1537082,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e1ximo que se pode esperar do cliente ap\u00f3s alto n\u00edvel de\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o \u00e9 a prefer\u00eancia racional pelo produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atender e satisfazer clientes novos \u00e9 mais econ\u00f4mico para a organiza\u00e7\u00e3o do que satisfazer os clientes antigos, que j\u00e1 conhecem a organiza\u00e7\u00e3o, suas qualidades e seus defeitos.","id":1537083,"corpo":"<p align=justify>atender e satisfazer clientes novos \u00e9 mais econ\u00f4mico para a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do que satisfazer os clientes antigos, que j\u00e1\r\nconhecem a organiza\u00e7\u00e3o, suas qualidades e seus defeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250920,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/431718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marketing de relacionamento","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431719,"hashId":"45e21c208f2d676ccd1ef00acf3ee88e","enunciado":"<p align=justify>O marketing de relacionamento<\/p>","resposta":1537085,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o diz respeito a a\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-venda.","id":1537084,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o diz respeito a a\u00e7\u00f5es de p\u00f3s-venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o prescinde da comunica\u00e7\u00e3o via Internet.","id":1537085,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o prescinde da comunica\u00e7\u00e3o via Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se relaciona com o endomarketing.","id":1537086,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se relaciona com o endomarketing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o utiliza ferramentas de CRM (customer relationship management).","id":1537087,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o utiliza ferramentas de CRM (customer relationship\r\nmanagement).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e di\u00e1logo entre empresa e cliente, mas a comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser particularizada.","id":1537088,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e di\u00e1logo entre empresa e cliente, mas a comunica\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o deve ser particularizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250921,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/431719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Kotler, constitui exemplo da etapa de venda denominada pr\u00e9-abordagem a","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431722,"hashId":"43e1c9aea1534a77989435a47a8797b9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Kotler, constitui exemplo da etapa de venda\r\ndenominada pr\u00e9-abordagem a<\/p>","resposta":1537102,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o com o cliente.","id":1537099,"corpo":"<p align=justify>negocia\u00e7\u00e3o com o cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de potenciais clientes.","id":1537100,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o de potenciais clientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o do produto ao cliente.","id":1537101,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o do produto ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de quais s\u00e3o as necessidades do cliente.","id":1537102,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de quais s\u00e3o as necessidades do cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sauda\u00e7\u00e3o do cliente.","id":1537103,"corpo":"<p align=justify>sauda\u00e7\u00e3o do cliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250924,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":"administracao-geral\/431722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor aplic\u00e1vel a circula\u00e7\u00e3o, endosso e compensa\u00e7\u00e3o de cheques, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":431742,"hashId":"c3786bdbcf6b3f62f666cc44ccf27011","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em vigor aplic\u00e1vel a circula\u00e7\u00e3o, endosso\r\ne compensa\u00e7\u00e3o de cheques, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537203,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O endosso apenas \u00e9 v\u00e1lido caso seja lan\u00e7ado no pr\u00f3prio cheque.","id":1537199,"corpo":"<p align=justify>O endosso apenas \u00e9 v\u00e1lido caso seja lan\u00e7ado no pr\u00f3prio\r\ncheque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comete fraude o portador que, ao receber cheque por endosso em branco, completa-o com o nome de outra pessoa.","id":1537200,"corpo":"<p align=justify>Comete fraude o portador que, ao receber cheque por endosso\r\nem branco, completa-o com o nome de outra pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o endosso lan\u00e7ado em cheque posteriormente ao protesto, n\u00e3o produzindo efeitos de qualquer natureza.","id":1537201,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nulo o endosso lan\u00e7ado em cheque posteriormente ao\r\nprotesto, n\u00e3o produzindo efeitos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de compensa\u00e7\u00e3o de cheques e outros pap\u00e9is s\u00e3o executados pelo BACEN, segundo normas editadas pelo CMN.","id":1537202,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de compensa\u00e7\u00e3o de cheques e outros pap\u00e9is s\u00e3o\r\nexecutados pelo BACEN, segundo normas editadas pelo CMN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o proibidos a emiss\u00e3o, o pagamento e a compensa\u00e7\u00e3o de cheque de valor superior a cem reais sem a identifica\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio.","id":1537203,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o proibidos a emiss\u00e3o, o pagamento e a compensa\u00e7\u00e3o de\r\ncheque de valor superior a cem reais sem a identifica\u00e7\u00e3o do\r\nbenefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250944,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Direito Civil e Direito Banc\u00e1rio","oab":false,"nome":"Direito Civil e Direito Banc\u00e1rio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404963,"slug":"conhecimentos-bancarios-direito-civil-e-direito-bancario"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/431742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio s\u00e3o fundamentais para a seguran\u00e7a dos moradores de pr\u00e9dios residenciais e comerciais. No que se refere a essas instala\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um componente de caixas de inc\u00eandio t\u00edpicas de pr\u00e9dios residenciais.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431898,"hashId":"97f63e80971aa89366a1bc237d02ae7c","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio s\u00e3o fundamentais para a\r\nseguran\u00e7a dos moradores de pr\u00e9dios residenciais e comerciais.\r\nNo que se refere a essas instala\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta um componente de caixas de inc\u00eandio t\u00edpicas de pr\u00e9dios\r\nresidenciais.<\/p>","resposta":1537982,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvula eletromec\u00e2nica reguladora de press\u00e3o","id":1537979,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lvula eletromec\u00e2nica reguladora de press\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sprinkler individual","id":1537980,"corpo":"<p align=justify>sprinkler individual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"termostato","id":1537981,"corpo":"<p align=justify>termostato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esguicho","id":1537982,"corpo":"<p align=justify>esguicho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de p\u00e9","id":1537983,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lvula de p\u00e9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251091,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/431898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":8786,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-fundep-ufmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400015,"hashId":"ac83dc8f68631144006df4579e545517","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1439985,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O r\u00e9u preso preventivamente poder\u00e1 se livrar solto quando o Juiz de Direito verificar que n\u00e3o h\u00e1 provas ou ind\u00edcios de que ele \u00e9 o autor da infra\u00e7\u00e3o penal.","id":1439982,"corpo":"<p align=justify>O r\u00e9u preso preventivamente poder\u00e1 se livrar solto quando o Juiz de Direito verificar que n\u00e3o h\u00e1 provas ou ind\u00edcios de que ele \u00e9 o autor da infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 relaxada quando demonstrado que ela ocorreu fora das hip\u00f3teses legais do flagrante delito.","id":1439983,"corpo":"<p align=justify>A pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 relaxada quando demonstrado que ela ocorreu fora das hip\u00f3teses legais do flagrante delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liberdade provis\u00f3ria ser\u00e1 deferida sempre que o Juiz de Direito reconhecer que desapareceram os motivos legais que autorizavam a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.","id":1439984,"corpo":"<p align=justify>A liberdade provis\u00f3ria ser\u00e1 deferida sempre que o Juiz de Direito reconhecer que desapareceram os motivos legais que autorizavam a manuten\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 admitida quando surgir prova convincente de que o r\u00e9u praticou o fato em leg\u00edtima defesa.","id":1439985,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o preventiva ser\u00e1 admitida quando surgir prova convincente de que o r\u00e9u praticou o fato em leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238002,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/400015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":8786,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-fundep-ufmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400016,"hashId":"7d127861c430156e1dc818cad14f7773","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1439986,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ser proposta mesmo que a senten\u00e7a absolut\u00f3ria reconhe\u00e7a que o fato imputado n\u00e3o constitui crime.","id":1439986,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ser proposta mesmo que a senten\u00e7a absolut\u00f3ria reconhe\u00e7a que o fato imputado n\u00e3o constitui crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que reconhece a falsidade de documento faz coisa julgada em preju\u00edzo de ulterior processo penal ou civil.","id":1439987,"corpo":"<p align=justify>A decis\u00e3o que reconhece a falsidade de documento faz coisa julgada em preju\u00edzo de ulterior processo penal ou civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica-se o procedimento sum\u00e1rio para os crimes em que a pena cominada for igual ou inferior a quatro anos.","id":1439988,"corpo":"<p align=justify>Aplica-se o procedimento sum\u00e1rio para os crimes em que a pena cominada for igual ou inferior a quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora o C\u00f3digo de Processo Penal o arrole como recurso, a doutrina considera o Mandado de Seguran\u00e7a uma a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de impugna\u00e7\u00e3o.","id":1439989,"corpo":"<p align=justify>Embora o C\u00f3digo de Processo Penal o arrole como recurso, a doutrina considera o Mandado de Seguran\u00e7a uma a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma de impugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238003,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406625,"slug":"direito-processual-penal-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/400016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista objetivo, far\u00e1 jus \u00e0 suspens\u00e3o condicional do processo (art. 89, Lei n. 9.099\/95):","provas":[{"id":8786,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-fundep-ufmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400025,"hashId":"274076a6b4f11e796f65983de658de24","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista objetivo, far\u00e1 jus \u00e0 suspens\u00e3o condicional do processo (art. 89, Lei n. 9.099\/95):<\/p>","resposta":1440022,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, por imprud\u00eancia, brincando com uma arma de fogo, mata uma crian\u00e7a com disparo na cabe\u00e7a.","id":1440022,"corpo":"<p align=justify>o funcion\u00e1rio p\u00fablico que, por imprud\u00eancia, brincando com uma arma de fogo, mata uma crian\u00e7a com disparo na cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o comerciante que, por imprud\u00eancia, conduzindo autom\u00f3vel em velocidade superior \u00e0 permitida e sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool, provoca colis\u00e3o no tr\u00e2nsito e causa a morte de passageiro de outro ve\u00edculo, \u00fanico dos envolvidos que se encontrava sem o cinto de seguran\u00e7a.","id":1440023,"corpo":"<p align=justify>o comerciante que, por imprud\u00eancia, conduzindo autom\u00f3vel em velocidade superior \u00e0 permitida e sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool, provoca colis\u00e3o no tr\u00e2nsito e causa a morte de passageiro de outro ve\u00edculo, \u00fanico dos envolvidos que se encontrava sem o cinto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o funcion\u00e1rio p\u00fablico que compra uma CNH falsa, mediante expectativa de que \u00e9 produzida com papel aut\u00eantico e com prontu\u00e1rio registrado no \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito, apresentando-a a policial rodovi\u00e1rio numa blitz.","id":1440024,"corpo":"<p align=justify>o funcion\u00e1rio p\u00fablico que compra uma CNH falsa, mediante expectativa de que \u00e9 produzida com papel aut\u00eantico e com prontu\u00e1rio registrado no \u00f3rg\u00e3o de tr\u00e2nsito, apresentando-a a policial rodovi\u00e1rio numa blitz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o comerciante que exp\u00f5e \u00e0 venda, numa banca do shopping Oiapoque, em Belo Horizonte, 400 CD&#39;s piratas, c\u00f3pias n\u00e3o autorizadas de \u00e1lbum fonogr\u00e1fico de m\u00fasico estrangeiro, com viola\u00e7\u00e3o de direito de autor.","id":1440025,"corpo":"<p align=justify>o comerciante que exp\u00f5e \u00e0 venda, numa banca do shopping Oiapoque, em Belo Horizonte, 400 CD&#39;s piratas, c\u00f3pias n\u00e3o autorizadas de \u00e1lbum fonogr\u00e1fico de m\u00fasico estrangeiro, com viola\u00e7\u00e3o de direito de autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238012,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/400025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico atuar\u00e1 como substituto processual nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO,","provas":[{"id":8786,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-fundep-ufmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400055,"hashId":"1ae12911127e3a84281a5131284552a1","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico atuar\u00e1 como substituto processual nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, EXCETO,<\/p>","resposta":1440143,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas a\u00e7\u00f5es coletivas de um modo geral.","id":1440142,"corpo":"<p align=justify>nas a\u00e7\u00f5es coletivas de um modo geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas a\u00e7\u00f5es de ado\u00e7\u00e3o, quando for do interesse do incapaz.","id":1440143,"corpo":"<p align=justify>nas a\u00e7\u00f5es de ado\u00e7\u00e3o, quando for do interesse do incapaz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em defesa dos interesses e direitos do idoso em situa\u00e7\u00e3o de risco.","id":1440144,"corpo":"<p align=justify>em defesa dos interesses e direitos do idoso em situa\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para ado\u00e7\u00e3o das medidas protetivas de urg\u00eancia que visem coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.","id":1440145,"corpo":"<p align=justify>para ado\u00e7\u00e3o das medidas protetivas de urg\u00eancia que visem coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238042,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394803,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/400055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Clinicamente, essa doen\u00e7a pode ser classificada como recorrente-remitente, primariamente progressiva e secundariamente progressiva.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432582,"hashId":"48fc8ae073eaf1567f6ec9d377132a84","enunciado":"<p align=justify>Clinicamente, essa doen\u00e7a pode ser classificada como\r\nrecorrente-remitente, primariamente progressiva e\r\nsecundariamente progressiva.<\/p>","resposta":1540135,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A esclerose m\u00faltipla \u00e9 uma doen\u00e7a que se caracteriza principalmente por \u00e1reas multifocais de desmieliniza\u00e7\u00e3o no enc\u00e9falo e na medula espinhal. Acerca dessa neuropatia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251379,"enunciado":"<p align=justify>A esclerose m\u00faltipla \u00e9 uma doen\u00e7a que se caracteriza\r\nprincipalmente por \u00e1reas multifocais de desmieliniza\u00e7\u00e3o no\r\nenc\u00e9falo e na medula espinhal. Acerca dessa neuropatia, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na radiografia de t\u00f3rax em pacientes com asbestose, podem ser vistas opacidades irregulares, de v\u00e1rias formas e tamanhos, e les\u00f5es pleurais sob a forma de placas localizadas e frequentemente calcificadas.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432584,"hashId":"5f3a9b500738c60678f4ac3a0f3dc18d","enunciado":"<p align=justify>Na radiografia de t\u00f3rax em pacientes com asbestose, podem ser\r\nvistas opacidades irregulares, de v\u00e1rias formas e tamanhos, e\r\nles\u00f5es pleurais sob a forma de placas localizadas e\r\nfrequentemente calcificadas.<\/p>","resposta":1540139,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A asbestose \u00e9 uma pneumoconiose que resulta da exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica ao asbesto. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":251380,"enunciado":"<p align=justify>A asbestose \u00e9 uma pneumoconiose que resulta da exposi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica\r\nao asbesto. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa doen\u00e7a deve ser considerada em paciente que se queixa de dor na planta do p\u00e9, geralmente mais intensa entre a terceira e a quarta cabe\u00e7a dos metatarsos e, em menor extens\u00e3o, entre a segunda e a terceira, a qual aumenta com o caminhar e \u00e9 aliviada pelo repouso, e cujo exame cl\u00ednico revela um clique palp\u00e1vel durante a compress\u00e3o da regi\u00e3o plantar.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432587,"hashId":"2f87336ab7011a269d2233ec57d0ccb7","enunciado":"<p align=justify>Essa doen\u00e7a deve ser considerada em paciente que se queixa\r\nde dor na planta do p\u00e9, geralmente mais intensa entre a terceira\r\ne a quarta cabe\u00e7a dos metatarsos e, em menor extens\u00e3o, entre\r\na segunda e a terceira, a qual aumenta com o caminhar e \u00e9\r\naliviada pelo repouso, e cujo exame cl\u00ednico revela um clique\r\npalp\u00e1vel durante a compress\u00e3o da regi\u00e3o plantar.<\/p>","resposta":1540145,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao neuroma de Morton, julgue os itens que se seguem.","id":251381,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao neuroma de Morton, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em pacientes com suspeita dessa doen\u00e7a pode ser feita por meio de ultrassonografia ou resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear do p\u00e9.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432588,"hashId":"db8a60f97871c6b6e539470ce09255d3","enunciado":"<p align=justify>A confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica em pacientes com suspeita dessa\r\ndoen\u00e7a pode ser feita por meio de ultrassonografia ou\r\nresson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear do p\u00e9.<\/p>","resposta":1540147,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao neuroma de Morton, julgue os itens que se seguem.","id":251381,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao neuroma de Morton, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Budd-Chiari, que tem como principal causa a trombose da veia hep\u00e1tica, expressa-se clinicamente pelo aparecimento insidioso de dor no abdome superior, hepatomegalia e ascite.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432590,"hashId":"a9dc3117579ca74dc4029022ca219b4f","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome de Budd-Chiari, que tem como principal causa a\r\ntrombose da veia hep\u00e1tica, expressa-se clinicamente pelo\r\naparecimento insidioso de dor no abdome superior,\r\nhepatomegalia e ascite.<\/p>","resposta":1540151,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as do sistema digest\u00f3rio, julgue os itens subsequentes.","id":251382,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as do sistema digest\u00f3rio, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico do trabalho deve estar atento \u00e0s diversas implica\u00e7\u00f5es de natureza \u00e9tica, de responsabilidade civil e de responsabilidade penal envolvidos na emiss\u00e3o e na assinatura de um atestado de sa\u00fade ocupacional (ASO).","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432593,"hashId":"21ef9771ea13c9dd42ce8b03943cf9ab","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho deve estar atento \u00e0s diversas implica\u00e7\u00f5es\r\nde natureza \u00e9tica, de responsabilidade civil e de\r\nresponsabilidade penal envolvidos na emiss\u00e3o e na assinatura\r\nde um atestado de sa\u00fade ocupacional (ASO).<\/p>","resposta":1540158,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":251384,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e\r\nseguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora n.\u00ba 7 do MTE determina que o m\u00e9dico emita o ASO em 3 vias para cada exame m\u00e9dico realizado.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432594,"hashId":"7cae7acbaf74a7b1e60059d4a3d09055","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora n.\u00ba 7 do MTE determina que o\r\nm\u00e9dico emita o ASO em 3 vias para cada exame m\u00e9dico\r\nrealizado.<\/p>","resposta":1540160,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":251384,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e\r\nseguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico do trabalho deve dedicar para a empresa em que presta o servi\u00e7o no m\u00ednimo 4 horas (se o contrato for de tempo parcial) ou 8 horas (se o contrato for de tempo integral) de trabalho.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432596,"hashId":"9740673ce6daaf3e59106f0af5204b3a","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico do trabalho deve dedicar para a empresa em que\r\npresta o servi\u00e7o no m\u00ednimo 4 horas (se o contrato for de tempo\r\nparcial) ou 8 horas (se o contrato for de tempo integral) de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1540164,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":251384,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas regulamentadoras referentes a sa\u00fade e\r\nseguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa deve comunicar o acidente do trabalho \u00e0 Previd\u00eancia Social at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da ocorr\u00eancia e, em caso de morte, de imediato, \u00e0 autoridade competente, sob pena de multa vari\u00e1vel entre o limite m\u00ednimo e o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, sucessivamente aumentada nas reincid\u00eancias, aplicada e cobrada pela Previd\u00eancia Social.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432605,"hashId":"e5e539e4b06879126c324c449996c770","enunciado":"<p align=justify>A empresa deve comunicar o acidente do trabalho \u00e0\r\nPrevid\u00eancia Social at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil seguinte ao da\r\nocorr\u00eancia e, em caso de morte, de imediato, \u00e0 autoridade\r\ncompetente, sob pena de multa vari\u00e1vel entre o limite m\u00ednimo\r\ne o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, sucessivamente\r\naumentada nas reincid\u00eancias, aplicada e cobrada pela\r\nPrevid\u00eancia Social.<\/p>","resposta":1540181,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, que tratam dos acidentes do trabalho.","id":251386,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, que tratam dos acidentes do trabalho.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segurado que sofreu acidente de trabalho tem garantida, pelo prazo m\u00ednimo de 12 meses, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho na empresa, a partir da data do acidente, independentemente da percep\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio-acidente.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432606,"hashId":"125e11698975dc9c74c7a8148185df20","enunciado":"<p align=justify>O segurado que sofreu acidente de trabalho tem garantida, pelo\r\nprazo m\u00ednimo de 12 meses, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de\r\ntrabalho na empresa, a partir da data do acidente,\r\nindependentemente da percep\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio-acidente.<\/p>","resposta":1540184,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, que tratam dos acidentes do trabalho.","id":251386,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, que tratam dos acidentes do trabalho.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum sinal cl\u00ednico patognom\u00f4nico pode ser observado ao exame de trabalhadores suspeitos de portarem pneumopatias ocupacionais, exceto na silicose.","provas":[{"id":9245,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:45","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":432616,"hashId":"8566896e205fc67a9fd4b1fb0f9ee2f6","enunciado":"<p align=justify>Nenhum sinal cl\u00ednico patognom\u00f4nico pode ser observado ao\r\nexame de trabalhadores suspeitos de portarem pneumopatias\r\nocupacionais, exceto na silicose.<\/p>","resposta":1540204,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca da fisiologia do trabalho.","id":251389,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca da fisiologia do trabalho.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/432616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}