{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":17066,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica \u00e9 o(a)","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472422,"hashId":"9a2c910f8eae99e582e4427faf35b84f","enunciado":"<p align=justify>O primeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o da Norma Brasileira de\r\nDescri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1695819,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se\u00e7\u00e3o.","id":1695817,"corpo":"<p align=justify>se\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e9rie.","id":1695818,"corpo":"<p align=justify>s\u00e9rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundo.","id":1695819,"corpo":"<p align=justify>fundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupo.","id":1695820,"corpo":"<p align=justify>grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classe.","id":1695821,"corpo":"<p align=justify>classe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/472422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos elementos de descri\u00e7\u00e3o a seguir \u00e9 considerado obrigat\u00f3rio na descri\u00e7\u00e3o, de acordo com a Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica?","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472424,"hashId":"78c4eb1f20d952e58ff600b1c12b5c68","enunciado":"<p align=justify>Qual dos elementos de descri\u00e7\u00e3o a seguir \u00e9 considerado\r\nobrigat\u00f3rio na descri\u00e7\u00e3o, de acordo com a Norma Brasileira\r\nde Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica?<\/p>","resposta":1695830,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorpora\u00e7\u00f5es","id":1695827,"corpo":"<p align=justify>Incorpora\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de arranjo","id":1695828,"corpo":"<p align=justify>Sistema de arranjo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idioma","id":1695829,"corpo":"<p align=justify>Idioma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o e suporte","id":1695830,"corpo":"<p align=justify>Dimens\u00e3o e suporte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nota do arquivista","id":1695831,"corpo":"<p align=justify>Nota do arquivista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/472424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos passos para a implementa\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o de documentos \u00e9 o(a)","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472430,"hashId":"58c2726ba349b4ee173158941f92324d","enunciado":"<p align=justify>Um dos passos para a implementa\u00e7\u00e3o de um programa de\r\ngest\u00e3o de documentos \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1695857,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento preliminar.","id":1695857,"corpo":"<p align=justify>levantamento preliminar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recolhimento dos documentos.","id":1695858,"corpo":"<p align=justify>recolhimento dos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de documentos.","id":1695859,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":1695860,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":1695861,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/472430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o em que um documento \u00e9 incorporado ao sistema de gest\u00e3o de documentos denomina-se","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472431,"hashId":"3830158116c53184104a46a19df51914","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o em que um documento \u00e9 incorporado ao sistema\r\nde gest\u00e3o de documentos denomina-se<\/p>","resposta":1695866,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o.","id":1695862,"corpo":"<p align=justify>localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rastreabilidade.","id":1695863,"corpo":"<p align=justify>rastreabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisa.","id":1695864,"corpo":"<p align=justify>pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o.","id":1695865,"corpo":"<p align=justify>disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"captura.","id":1695866,"corpo":"<p align=justify>captura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264430,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/472431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos considerados de guarda permanente acumulados pelo Governo do Distrito Federal devem ser","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472440,"hashId":"6d6194537688a05e1c6822d9a18a13d8","enunciado":"<p align=justify>Os documentos considerados de guarda permanente\r\nacumulados pelo Governo do Distrito Federal devem ser<\/p>","resposta":1695908,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recolhidos ao Arquivo Nacional.","id":1695907,"corpo":"<p align=justify>recolhidos ao Arquivo Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recolhidos ao Arquivo P\u00fablico do Distrito Federal.","id":1695908,"corpo":"<p align=justify>recolhidos ao Arquivo P\u00fablico do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mantidos nos \u00f3rg\u00e3os que os acumularam.","id":1695909,"corpo":"<p align=justify>mantidos nos \u00f3rg\u00e3os que os acumularam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microfilmados.","id":1695910,"corpo":"<p align=justify>microfilmados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"digitalizados.","id":1695911,"corpo":"<p align=justify>digitalizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264431,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/472440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de dura\u00e7\u00e3o de documentos classificados como secretos \u00e9 de, no m\u00e1ximo,","provas":[{"id":12392,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo","id":7242},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":472441,"hashId":"200b0be386670c96d0db302ebd936ec1","enunciado":"<p align=justify>O prazo de dura\u00e7\u00e3o de documentos classificados como\r\nsecretos \u00e9 de, no m\u00e1ximo,<\/p>","resposta":1695914,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez anos.","id":1695912,"corpo":"<p align=justify>dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quinze anos.","id":1695913,"corpo":"<p align=justify>quinze anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte anos.","id":1695914,"corpo":"<p align=justify>vinte anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta anos.","id":1695915,"corpo":"<p align=justify>trinta anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quarenta anos.","id":1695916,"corpo":"<p align=justify>quarenta anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264431,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/472441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas princ\u00edpios de contabilidade.","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472442,"hashId":"af090f1a80bf18803b4ae1748339493a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta apenas princ\u00edpios de\r\ncontabilidade.<\/p>","resposta":1695920,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prud\u00eancia, compet\u00eancia e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":1695917,"corpo":"<p align=justify>Prud\u00eancia, compet\u00eancia e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia, caixa e conservadorismo.","id":1695918,"corpo":"<p align=justify>Compet\u00eancia, caixa e conservadorismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entidade, prud\u00eancia e materialismo.","id":1695919,"corpo":"<p align=justify>Entidade, prud\u00eancia e materialismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oportunidade, compet\u00eancia e registro pelo valor original.","id":1695920,"corpo":"<p align=justify>Oportunidade, compet\u00eancia e registro pelo valor\r\noriginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia, fidedignidade e continuidade.","id":1695921,"corpo":"<p align=justify>Prud\u00eancia, fidedignidade e continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264432,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/472442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma empresa apresente o plano de contas e os fatos cont\u00e1beis a seguir. Fatos cont\u00e1beis: I Em 12\/2\/X1 \u2013 Dep\u00f3sito de R$ 200,00 na conta banc\u00e1ria da empresa. II Em 17\/2\/X1 \u2013 Obten\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo de R$ 500,00 para pagamento em 31\/5\/20X1. III Em 28\/2\/X1 \u2013 Reconhecimento da despesa com energia el\u00e9trica no valor de R$ 200,00 para pagamento em 10\/3\/X1. IV Em 13\/3\/X1 \u2013 Pagamento da despesa de energia el\u00e9trica, com multa de R$ 20,00 por atraso. V Em 18\/3\/X1 \u2013 Reconhecimento de receita de servi\u00e7os no valor de R$ 300,00, para recebimento em 10\/4\/X1. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, em 10\/2\/20X1, as contas cujos c\u00f3digos s\u00e3o 1.1.1 e 3.0.0 tinham saldo R$ 1.000,00 e que todas as outras tinham saldo zero, assinale a alternativa que apresenta, nesta ordem, em 20\/3\/20X1, os saldos, em reais, das contas cujos c\u00f3digos s\u00e3o 1.1.0, 2.1.0 e 3.0.0, considerando, ainda, o final do exerc\u00edcio social em 31 de dezembro.","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472446,"hashId":"6bdd304ea49c0dee255270a2e671f0ba","enunciado":"<P align=justify>Considere que uma empresa apresente o plano de contas e os fatos cont\u00e1beis a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12393\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Fatos cont\u00e1beis:<\/P>\r\n<P align=justify>I Em 12\/2\/X1 \u2013 Dep\u00f3sito de R$ 200,00 na conta banc\u00e1ria da empresa. <\/P>\r\n<P align=justify>II Em 17\/2\/X1 \u2013 Obten\u00e7\u00e3o de um empr\u00e9stimo de R$ 500,00 para pagamento em 31\/5\/20X1. <\/P>\r\n<P align=justify>III Em 28\/2\/X1 \u2013 Reconhecimento da despesa com energia el\u00e9trica no valor de R$ 200,00 para pagamento em 10\/3\/X1. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Em 13\/3\/X1 \u2013 Pagamento da despesa de energia el\u00e9trica, com multa de R$ 20,00 por atraso. <\/P>\r\n<P align=justify>V Em 18\/3\/X1 \u2013 Reconhecimento de receita de servi\u00e7os no valor de R$ 300,00, para recebimento em 10\/4\/X1. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando que, em 10\/2\/20X1, as contas cujos c\u00f3digos s\u00e3o 1.1.1 e 3.0.0 tinham saldo R$ 1.000,00 e que todas as outras tinham saldo zero, assinale a alternativa que apresenta, nesta ordem, em 20\/3\/20X1, os saldos, em reais, das contas cujos c\u00f3digos s\u00e3o 1.1.0, 2.1.0 e 3.0.0, considerando, ainda, o final do exerc\u00edcio social em 31 de dezembro.<\/P>","resposta":1695939,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.080,00, 500,00 e 1.000,00","id":1695937,"corpo":"<p align=justify>1.080,00, 500,00 e 1.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.080,00, 700,00 e 1.080,00","id":1695938,"corpo":"<p align=justify>1.080,00, 700,00 e 1.080,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.580,00, 500,00 e 1.000,00","id":1695939,"corpo":"<p align=justify>1.580,00, 500,00 e 1.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.580,00, 500,00 e 1.080,00","id":1695940,"corpo":"<p align=justify>1.580,00, 500,00 e 1.080,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.580,00, 700,00 e 1.080,00","id":1695941,"corpo":"<p align=justify>1.580,00, 700,00 e 1.080,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264432,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/472446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Q \u00e9 controladora da empresa P. Tal controle foi obtido quando a empresa Q adquiriu 100% das a\u00e7\u00f5es da P, pelo valor de R$ 50.000,00. Al\u00e9m disso, as duas empresas realizaram, entre si, as seguintes opera\u00e7\u00f5es durante o ano de 20X1: 1) A empresa P vendeu, por R$ 2.000,00, para a empresa Q, mercadorias compradas por R$ 1.200,00. No final do exerc\u00edcio, metade dessas mercadorias encontrava-se ainda nos estoques da empresa Q. 2) Durante o exerc\u00edcio de 20X1, a empresa Q emprestou R$ 5.000,00 para a empresa P. Sabendo que o ativo da empresa P vale R$ 55.800,00 e o ativo da empresa Q vale R$ 100.000,00, assinale a alternativa que apresenta o valor do ativo resultante da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil consolidada.","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472447,"hashId":"df4f7efa93d7ac87a169bd7d778e8626","enunciado":"<P align=justify>A empresa Q \u00e9 controladora da empresa P. Tal controle foi obtido quando a empresa Q adquiriu 100% das a\u00e7\u00f5es da P, pelo valor de R$ 50.000,00. Al\u00e9m disso, as duas empresas realizaram, entre si, as seguintes opera\u00e7\u00f5es durante o ano de 20X1: <\/P>\r\n<P align=justify>1) A empresa P vendeu, por R$ 2.000,00, para a empresa Q, mercadorias compradas por R$ 1.200,00. No final do exerc\u00edcio, metade dessas mercadorias encontrava-se ainda nos estoques da empresa Q. <\/P>\r\n<P align=justify>2) Durante o exerc\u00edcio de 20X1, a empresa Q emprestou R$ 5.000,00 para a empresa P. <\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo que o ativo da empresa P vale R$ 55.800,00 e o ativo da empresa Q vale R$ 100.000,00, assinale a alternativa que apresenta o valor do ativo resultante da demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil consolidada.<\/P>","resposta":1695944,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 98.800,00","id":1695942,"corpo":"<p align=justify>R$ 98.800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 99.600,00","id":1695943,"corpo":"<p align=justify>R$ 99.600,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 100.000,00","id":1695944,"corpo":"<p align=justify>R$ 100.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 155.000,00","id":1695945,"corpo":"<p align=justify>R$ 155.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 155.800,00","id":1695946,"corpo":"<p align=justify>R$ 155.800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264432,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/472447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao fato gerador de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472457,"hashId":"5fd58519ab8f7590a1893b1d22100961","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao fato gerador de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":1695993,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida na legisla\u00e7\u00e3o como necess\u00e1ria \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":1695992,"corpo":"<p align=justify>Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o\r\ndefinida na legisla\u00e7\u00e3o como necess\u00e1ria \u00e0 sua\r\nocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":1695993,"corpo":"<p align=justify>Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 qualquer\r\nsitua\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a\r\npr\u00e1tica ou a absten\u00e7\u00e3o de ato que n\u00e3o configure\r\nobriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em que esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de direito aplic\u00e1vel.","id":1695994,"corpo":"<p align=justify>Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se\r\nocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos,\r\ntratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em\r\nque esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de\r\ndireito aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias para que se produzam os efeitos que normalmente s\u00e3o pr\u00f3prios desse fato.","id":1695995,"corpo":"<p align=justify>Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se\r\nocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos,\r\ntratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em\r\nque se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais\r\nnecess\u00e1rias para que se produzam os efeitos que\r\nnormalmente s\u00e3o pr\u00f3prios desse fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada considerando-se a validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos contribuintes, respons\u00e1veis, ou terceiros, bem como a natureza do seu objeto ou dos seus efeitos e dos efeitos dos fatos efetivamente ocorridos.","id":1695996,"corpo":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador \u00e9 interpretada\r\nconsiderando-se a validade jur\u00eddica dos atos\r\nefetivamente praticados pelos contribuintes,\r\nrespons\u00e1veis, ou terceiros, bem como a natureza do\r\nseu objeto ou dos seus efeitos e dos efeitos dos fatos\r\nefetivamente ocorridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264433,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/472457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, o registro cont\u00e1bil correspondente a essa transfer\u00eancia, entre \u00f3rg\u00e3os sob diferentes jurisdi\u00e7\u00f5es ou supervis\u00f5es, na unidade gestora recebedora, \u00e9","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472466,"hashId":"7f2b98f2ea41cc59ba530ce9de7a83d1","enunciado":"<p align=justify>Na descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos, o registro cont\u00e1bil\r\ncorrespondente a essa transfer\u00eancia, entre \u00f3rg\u00e3os sob\r\ndiferentes jurisdi\u00e7\u00f5es ou supervis\u00f5es, na unidade gestora\r\nrecebedora, \u00e9<\/p>","resposta":1696037,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 cr\u00e9ditos recebidos C \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel","id":1696037,"corpo":"<P align=justify>D \u2013 cr\u00e9ditos recebidos <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel C \u2013 provis\u00e3o concedida","id":1696038,"corpo":"<P align=justify>D \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 provis\u00e3o concedida<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 cr\u00e9ditos dispon\u00edveis C \u2013 destaque recebido","id":1696039,"corpo":"<P align=justify>D \u2013 cr\u00e9ditos dispon\u00edveis <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 destaque recebido<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel C \u2013 cr\u00e9ditos transferidos","id":1696040,"corpo":"<P align=justify>D \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 cr\u00e9ditos transferidos<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D \u2013 provis\u00e3o recebida C \u2013 cr\u00e9ditos dispon\u00edveis","id":1696041,"corpo":"<P align=justify>D \u2013 provis\u00e3o recebida<\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 cr\u00e9ditos dispon\u00edveis<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264434,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio de descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio de descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","pai":412139,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412141,"slug":"contabilidade-publica-estagio-de-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/472466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no texto III, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472467,"hashId":"c0235d44ead52fa0b3abb708b966f555","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12393\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto III, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1696044,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve economia de despesa de 400.","id":1696042,"corpo":"<p align=justify>houve economia de despesa de 400.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o foi de 470.","id":1696043,"corpo":"<p align=justify>o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o foi de 470.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve superavit or\u00e7ament\u00e1rio de 500.","id":1696044,"corpo":"<p align=justify>houve superavit or\u00e7ament\u00e1rio de 500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a insufici\u00eancia de despesa foi de 200.","id":1696045,"corpo":"<p align=justify>a insufici\u00eancia de despesa foi de 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o or\u00e7amento aprovado foi superavit\u00e1rio em 170.","id":1696046,"corpo":"<p align=justify>o or\u00e7amento aprovado foi superavit\u00e1rio em 170.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264434,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/472467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Contabilidade, ao tratar do registro cont\u00e1bil, estabeleceu normas espec\u00edficas para o setor p\u00fablico. A prop\u00f3sito do reconhecimento e das bases de mensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12393,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":472471,"hashId":"864e4301c658382ab367ef1ccb2ff79a","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Federal de Contabilidade, ao tratar do registro\r\ncont\u00e1bil, estabeleceu normas espec\u00edficas para o setor\r\np\u00fablico. A prop\u00f3sito do reconhecimento e das bases de\r\nmensura\u00e7\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1696066,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As transa\u00e7\u00f5es devem ser reconhecidas no momento em que ocorrerem e registradas quando for oportuno.","id":1696062,"corpo":"<p align=justify>As transa\u00e7\u00f5es devem ser reconhecidas no momento\r\nem que ocorrerem e registradas quando for oportuno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os registros s\u00f3 podem ser efetuados se houver certeza de sua ocorr\u00eancia e do valor a ser considerado.","id":1696063,"corpo":"<p align=justify>Os registros s\u00f3 podem ser efetuados se houver certeza de sua ocorr\u00eancia e do valor a ser considerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os registros devem levar em conta a ocorr\u00eancia dos fatos geradores, concomitantemente com o momento da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1696064,"corpo":"<p align=justify>Os registros devem levar em conta a ocorr\u00eancia dos\r\nfatos geradores, concomitantemente com o momento\r\nda execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os erros e as omiss\u00f5es em registros de exerc\u00edcios anteriores devem ser consignados no resultado do exerc\u00edcio de sua identifica\u00e7\u00e3o.","id":1696065,"corpo":"<p align=justify>Os erros e as omiss\u00f5es em registros de exerc\u00edcios\r\nanteriores devem ser consignados no resultado do\r\nexerc\u00edcio de sua identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c0 aus\u00eancia de norma cont\u00e1bil, devem-se utilizar, pela ordem, as normas nacionais e internacionais a respeito de temas similares, mencionando-se o procedimento e os impactos em notas explicativas.","id":1696066,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 aus\u00eancia de norma cont\u00e1bil, devem-se utilizar, pela\r\nordem, as normas nacionais e internacionais a respeito\r\nde temas similares, mencionando-se o procedimento e\r\nos impactos em notas explicativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264434,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONSU","pai":395376,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395249,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-consu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/472471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das linhas de estudo da antropologia urbana s\u00e3o as pesquisas a respeito da migra\u00e7\u00e3o campo-cidade.","provas":[{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":401867,"hashId":"c04c0e3d813a88023b2286a718b03dab","enunciado":"<p align=justify>Uma das linhas de estudo da antropologia urbana s\u00e3o as\r\npesquisas a respeito da migra\u00e7\u00e3o campo-cidade.<\/p>","resposta":1445933,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos estudos de antropologia urbana, julgue os itens que se seguem.","id":239093,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos estudos de antropologia urbana, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Social e Cultural","oab":false,"nome":"Antropologia Social e Cultural","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401228,"slug":"antropologia-antropologia-social-e-cultural"}],"slug":"antropologia\/401867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 estrutura social, a possibilidade de ascens\u00e3o social \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 intensidade das marcas apresentadas pelo indiv\u00edduo.","provas":[{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":401875,"hashId":"369d052e43586d596cb764cf05304791","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 estrutura social, a possibilidade de ascens\u00e3o social \u00e9\r\ninversamente proporcional \u00e0 intensidade das marcas apresentadas\r\npelo indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":1445949,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na antropologia brasileira, \u00e9 cl\u00e1ssica a compara\u00e7\u00e3o entre os contextos de discrimina\u00e7\u00e3o racial existentes no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), expressos pelas categorias preconceito racial de marca e preconceito racial de origem. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239095,"enunciado":"<p align=justify>Na antropologia brasileira, \u00e9 cl\u00e1ssica a compara\u00e7\u00e3o entre os contextos de\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o racial existentes no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica\r\n(EUA), expressos pelas categorias preconceito racial de marca e\r\npreconceito racial de origem. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Social e Cultural","oab":false,"nome":"Antropologia Social e Cultural","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401228,"slug":"antropologia-antropologia-social-e-cultural"},{"nome_clean":"Antropologia Brasileira","oab":false,"nome":"Antropologia Brasileira","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401231,"slug":"antropologia-antropologia-brasileira"}],"slug":"antropologia\/401875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preconceito racial que existe no Brasil foi definido como de marca. Nos EUA, o preconceito racial \u00e9 de origem.","provas":[{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":401876,"hashId":"28ec4203f3b086b2809e8522568be54b","enunciado":"<p align=justify>O preconceito racial que existe no Brasil foi definido como de marca.\r\nNos EUA, o preconceito racial \u00e9 de origem.<\/p>","resposta":1445951,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na antropologia brasileira, \u00e9 cl\u00e1ssica a compara\u00e7\u00e3o entre os contextos de discrimina\u00e7\u00e3o racial existentes no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA), expressos pelas categorias preconceito racial de marca e preconceito racial de origem. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239095,"enunciado":"<p align=justify>Na antropologia brasileira, \u00e9 cl\u00e1ssica a compara\u00e7\u00e3o entre os contextos de\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o racial existentes no Brasil e nos Estados Unidos da Am\u00e9rica\r\n(EUA), expressos pelas categorias preconceito racial de marca e\r\npreconceito racial de origem. Acerca dessa distin\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Brasileira","oab":false,"nome":"Antropologia Brasileira","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401231,"slug":"antropologia-antropologia-brasileira"},{"nome_clean":"Antropologia Biol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Antropologia Biol\u00f3gica","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411777,"slug":"antropologia-antropologia-biologica"}],"slug":"antropologia\/401876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da antropologia jur\u00eddica \u00e9 possibilitar a compreens\u00e3o de como e de que modo, no decorrer de um contexto sociocultural, determinados costumes, regras e normas se transformam em leis e, enquanto tais, em fatos sociais.","provas":[{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":401885,"hashId":"19475c6eb7defd15c8d679596b068dc6","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da antropologia jur\u00eddica \u00e9 possibilitar a compreens\u00e3o de\r\ncomo e de que modo, no decorrer de um contexto sociocultural,\r\ndeterminados costumes, regras e normas se transformam em leis e,\r\nenquanto tais, em fatos sociais.<\/p>","resposta":1445969,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da antropologia jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.","id":239096,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da antropologia jur\u00eddica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Antropologia Forense\/ Antropoligia Jur\u00eddica","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":400672,"slug":"antropologia-antropologia-forense-antropoligia-juridica"}],"slug":"antropologia\/401885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo fric\u00e7\u00e3o inter\u00e9tnica \u00e9 comumente atribu\u00eddo \u00e0 antropologia brasileira.","provas":[{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":401891,"hashId":"84385455eeaf7e1ae5157e41a44e237c","enunciado":"<p align=justify>O termo fric\u00e7\u00e3o inter\u00e9tnica \u00e9 comumente atribu\u00eddo \u00e0\r\nantropologia brasileira.<\/p>","resposta":1445981,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a teorias de contato inter\u00e9tnico, julgue os itens a seguir.","id":239098,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a teorias de contato inter\u00e9tnico, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Antropologia Brasileira","oab":false,"nome":"Antropologia Brasileira","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":401231,"slug":"antropologia-antropologia-brasileira"},{"nome_clean":"Teorias de Contato Inter\u00e9tnico","oab":false,"nome":"Teorias de Contato Inter\u00e9tnico","pai":411556,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402494,"slug":"antropologia-teorias-de-contato-interetnico"}],"slug":"antropologia\/401891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura sint\u00e1tica em que ocorre, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d (l.7) poderia ser omitida, o que n\u00e3o prejudicaria a coer\u00eancia nem a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, pois a preposi\u00e7\u00e3o ficaria subentendida.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":401908,"hashId":"e329d97618f2daddd2817924e1ff8aec","enunciado":"<p align=justify>Na estrutura sint\u00e1tica em que ocorre, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d (l.7)\r\npoderia ser omitida, o que n\u00e3o prejudicaria a coer\u00eancia nem a\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, pois a preposi\u00e7\u00e3o ficaria\r\nsubentendida.<\/p>","resposta":1446016,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1446016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239101,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/401908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O EIA deve avaliar possibilidade de tra\u00e7ado alternativo para a estrada de ferro que minimize o impacto sobre o patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico. Nessa an\u00e1lise, que \u00e9 focada em aspectos socioculturais, os elementos econ\u00f4micos s\u00e3o irrelevantes.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":401995,"hashId":"5eaed3e3ea44755146a0ea887352e661","enunciado":"<p align=justify>O EIA deve avaliar possibilidade de tra\u00e7ado alternativo para a\r\nestrada de ferro que minimize o impacto sobre o patrim\u00f4nio\r\narqueol\u00f3gico. Nessa an\u00e1lise, que \u00e9 focada em aspectos\r\nsocioculturais, os elementos econ\u00f4micos s\u00e3o irrelevantes.<\/p>","resposta":1446190,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1446190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":239122,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":142,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/401995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo de concess\u00e3o de licenciamento ambiental, a aus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico pode motivar um pedido de esclarecimento e complementa\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, sempre que nenhum pedido de complementa\u00e7\u00e3o tenha sido feito anteriormente.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":401996,"hashId":"9470e2391e427a488ded59e3a44fb0d0","enunciado":"<p align=justify>Em um processo de concess\u00e3o de licenciamento ambiental, a\r\naus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio arqueol\u00f3gico pode motivar um\r\npedido de esclarecimento e complementa\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental\r\ncompetente, sempre que nenhum pedido de complementa\u00e7\u00e3o\r\ntenha sido feito anteriormente.<\/p>","resposta":1446191,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1446192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":239122,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":142,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/401996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do s\u00edtio arqueol\u00f3gico deve ser mencionada no estudo de impacto ambiental (EIA) realizado na \u00e1rea.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"}],"id":402000,"hashId":"fcd226c641ebc7d92fcca7dcf6962193","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a do s\u00edtio arqueol\u00f3gico deve ser mencionada no estudo\r\nde impacto ambiental (EIA) realizado na \u00e1rea.<\/p>","resposta":1446199,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1446200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":239122,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima e dos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":142,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/402000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A flex\u00e3o de plural em \u201cconstituem\u201d (l.17) mostra que o pronome \u201cque\u201d (l.17) concorda em n\u00famero com \u201ccoisas\u201d (l.16); mas seria igualmente correto e coerente usar-se a\u00ed a flex\u00e3o de singular, constitui, caso em que o pronome concordaria com \u201csequ\u00eancia\u201d (l.16).","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420431,"hashId":"7282f9be78d83192ffe69318620d87b1","enunciado":"<p align=justify>A flex\u00e3o de plural em \u201cconstituem\u201d (l.17) mostra que o\r\npronome \u201cque\u201d (l.17) concorda em n\u00famero com \u201ccoisas\u201d\r\n(l.16); mas seria igualmente correto e coerente usar-se a\u00ed a\r\nflex\u00e3o de singular, constitui, caso em que o pronome\r\nconcordaria com \u201csequ\u00eancia\u201d (l.16).<\/p>","resposta":1504843,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246596,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/02.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto ao se deslocar a express\u00e3o \u201cem muitos pa\u00edses\u201d (l.10) para imediatamente antes de \u201cexiste\u201d (l.9), usando-se uma v\u00edrgula antes e outra depois da express\u00e3o deslocada.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420436,"hashId":"3f817036a4aa9dbd5262aadc6b951c3c","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto ao se deslocar a express\u00e3o \u201cem muitos pa\u00edses\u201d (l.10) para\r\nimediatamente antes de \u201cexiste\u201d (l.9), usando-se uma v\u00edrgula\r\nantes e outra depois da express\u00e3o deslocada.<\/p>","resposta":1504853,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":246597,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o usu\u00e1rio movimentar o arquivo para dentro de uma pasta criada previamente, a hora de cria\u00e7\u00e3o do arquivo ser\u00e1 modificada para a mesma hora de cria\u00e7\u00e3o da pasta.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420444,"hashId":"ba2296d4f9ee9942d45605cfd157dd0e","enunciado":"<p align=justify>Se o usu\u00e1rio movimentar o arquivo para dentro de uma pasta\r\ncriada previamente, a hora de cria\u00e7\u00e3o do arquivo ser\u00e1\r\nmodificada para a mesma hora de cria\u00e7\u00e3o da pasta.<\/p>","resposta":1504870,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um usu\u00e1rio tenha criado um conjunto de arquivos e pastas em um sistema operacional Windows XP, julgue os itens seguintes.","id":246601,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um usu\u00e1rio tenha criado um conjunto de arquivos\r\ne pastas em um sistema operacional Windows XP, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/420444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um procurador necessitar\u00e1 apresentar o instrumento de mandato caso venha a representar judicialmente uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica na qual ocupe cargo efetivo.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420448,"hashId":"825ba452c9d216df73daf54a84d3afda","enunciado":"<p align=justify>Um procurador necessitar\u00e1 apresentar o instrumento de\r\nmandato caso venha a representar judicialmente uma funda\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica na qual ocupe cargo efetivo.<\/p>","resposta":1504878,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.469\/1997, que trata da interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nas causas em que os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta figurem como autores ou r\u00e9us, julgue o item subsequente.","id":246604,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 9.469\/1997, que trata da interven\u00e7\u00e3o da\r\nUni\u00e3o nas causas em que os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta figurem\r\ncomo autores ou r\u00e9us, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.469\/1997 - Regulamenta o disposto no inciso VI do art. 4\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 73, de 10 de fevereiro de 1993; disp\u00f5e sobre a interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nas causas em que figurarem, como autores ou r\u00e9us, entes da administra\u00e7\u00e3o indireta; regula os pag","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.469\/1997 - Regulamenta o disposto no inciso VI do art. 4\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 73, de 10 de fevereiro de 1993; disp\u00f5e sobre a interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nas causas em que figurarem, como autores ou r\u00e9us, entes da administra\u00e7\u00e3o indireta; regula os pag","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397224,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-469-1997-regulamenta-o-disposto-no-inciso-vi-do-art-4o-da-lei-complementar-no-73-de-10-de-fevereiro-de-1993-dispoe-sobre-a-intervencao-da-uniao-nas-causas-em-que-figurarem-como-autores-ou-reus-entes-da-administracao-indireta-regula-os-pag"}],"slug":"legislacao-federal\/420448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas empresas com mais de duzentos empregados, \u00e9 assegurada a elei\u00e7\u00e3o de um representante dos empregados com a finalidade exclusiva de promover o entendimento direto entre eles e os empregadores.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420510,"hashId":"83d86a023f2e4e309373ec12c05601e8","enunciado":"<p align=justify>Nas empresas com mais de duzentos empregados, \u00e9 assegurada\r\na elei\u00e7\u00e3o de um representante dos empregados com a\r\nfinalidade exclusiva de promover o entendimento direto entre\r\neles e os empregadores.<\/p>","resposta":1505097,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais constitucionalmente assegurados para prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, julgue os itens seguintes.","id":246642,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais constitucionalmente assegurados\r\npara prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/420510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o trabalhador urbano quanto o trabalhador rural t\u00eam direito a assist\u00eancia gratuita para seus filhos e dependentes, em creches e pr\u00e9-escolas at\u00e9 determinada idade.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420511,"hashId":"348ae616c5fe015cb70677271d290a9f","enunciado":"<p align=justify>Tanto o trabalhador urbano quanto o trabalhador rural t\u00eam\r\ndireito a assist\u00eancia gratuita para seus filhos e dependentes, em\r\ncreches e pr\u00e9-escolas at\u00e9 determinada idade.<\/p>","resposta":1505099,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais constitucionalmente assegurados para prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, julgue os itens seguintes.","id":246642,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos sociais constitucionalmente assegurados\r\npara prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/420511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o de uso ser\u00e1 feita por licita\u00e7\u00f5es a t\u00edtulo prec\u00e1rio e por decreto.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420528,"hashId":"32b69ddab3db15ca18625d8f60ad63ca","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o de uso ser\u00e1 feita por licita\u00e7\u00f5es a t\u00edtulo prec\u00e1rio e\r\npor decreto.<\/p>","resposta":1505149,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, julgue os itens seguintes.","id":246650,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/420528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagos ao servidor indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. Esses pagamentos n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento, para qualquer efeito.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420532,"hashId":"26c7c561a8f9a7df2a8aed90b0f30082","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m do vencimento, poder\u00e3o ser pagos ao servidor\r\nindeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais. Esses pagamentos n\u00e3o\r\nse incorporam ao vencimento ou provento, para qualquer\r\nefeito.<\/p>","resposta":1505166,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista, julgue os itens subsequentes.","id":246651,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de\r\nBoa Vista, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 e 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397184,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-estatuto-do-servidor-publico-do-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/420532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decidida a quest\u00e3o suscitada no \u00e2mbito do embargo \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3ximo recurso cab\u00edvel ser\u00e1 agravo de peti\u00e7\u00e3o, a ser manejado no prazo de oito dias.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420540,"hashId":"b1deec8c0160e585bae0cb1dc4c457f4","enunciado":"<p align=justify>Decidida a quest\u00e3o suscitada no \u00e2mbito do embargo \u00e0\r\nexecu\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3ximo recurso cab\u00edvel ser\u00e1 agravo de peti\u00e7\u00e3o, a\r\nser manejado no prazo de oito dias.<\/p>","resposta":1505184,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que um oper\u00e1rio tenha manejado a\u00e7\u00e3o trabalhista e indicado, como valor da demanda, o total de R$ 20.500,00.","id":246653,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que um oper\u00e1rio tenha\r\nmanejado a\u00e7\u00e3o trabalhista e indicado, como valor da demanda, o\r\ntotal de R$ 20.500,00.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/420540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente, constitui crime expressamente previsto na Lei n.\u00ba 8.429\/1992.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420556,"hashId":"061ed7ce066750f1ca60db7b28fba1b7","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico\r\nou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe\r\ninocente, constitui crime expressamente previsto na Lei n.\u00ba\r\n8.429\/1992.<\/p>","resposta":1505216,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os itens subsequentes.","id":246655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/420556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 prescrevem dez anos ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos atos tidos como lesivos ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420557,"hashId":"b48dc20c2f5ef0e684cf60f60e1bd832","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei\r\nn.\u00ba 8.429\/1992 prescrevem dez anos ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos atos\r\ntidos como lesivos ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":1505219,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os itens subsequentes.","id":246655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/420557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o ao texto III.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461200,"hashId":"c604921ed16d0f710510172b44fcf38a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o ao texto III.<\/p>","resposta":1641497,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cde onde\u201d (linha 8) refere-se a \u201cParque Estrela Dalva 7\u201d (linhas 7 e 8).","id":1641494,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cde onde\u201d (linha 8) refere-se a \u201cParque\r\nEstrela Dalva 7\u201d (linhas 7 e 8).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d (linha 13) refere-se a \u201caluguel da resid\u00eancia\u201d (linha 13).","id":1641495,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cque\u201d (linha 13) refere-se a \u201caluguel da\r\nresid\u00eancia\u201d (linha 13).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d (linha 14) refere-se a \u201cigreja\u201d (linha 14).","id":1641496,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cque\u201d (linha 14) refere-se a \u201cigreja\u201d (linha 14).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cque\u201d (linha 16) refere-se a \u201cvelha\u201d (linha 16).","id":1641497,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cque\u201d (linha 16) refere-se a \u201cvelha\u201d (linha 16).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201conde\u201d (linha 18) refere-se a \u201cParque Estrela Dalva 7\u201d (linha 18).","id":1641498,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201conde\u201d (linha 18) refere-se a \u201cParque Estrela\r\nDalva 7\u201d (linha 18).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8. ","id":261833,"enunciado":"<P align=justify>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/2.gif><\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/461200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acerca do processo de industrializa\u00e7\u00e3o do estado de Goi\u00e1s e suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas e atuais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461202,"hashId":"323705208abbff26a171c95414ab94d0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do processo de industrializa\u00e7\u00e3o do estado de Goi\u00e1s e suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas e atuais, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1641501,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos fatores que proporcionaram ao estado de Goi\u00e1s o atual est\u00e1gio de industrializa\u00e7\u00e3o foi sua pol\u00edtica de incentivo fiscal para estimular investimentos industriais, medida at\u00e9 hoje ignorada pelas demais unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":1641499,"corpo":"<p align=justify>Um dos fatores que proporcionaram ao estado de\r\nGoi\u00e1s o atual est\u00e1gio de industrializa\u00e7\u00e3o foi sua pol\u00edtica\r\nde incentivo fiscal para estimular investimentos\r\nindustriais, medida at\u00e9 hoje ignorada pelas demais\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria goiana na composi\u00e7\u00e3o da renda interna estadual elevou-se bastante, embora, no mesmo per\u00edodo, o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) de Goi\u00e1s tenha ca\u00eddo de maneira dr\u00e1stica.","id":1641500,"corpo":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, a participa\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria\r\ngoiana na composi\u00e7\u00e3o da renda interna estadual\r\nelevou-se bastante, embora, no mesmo per\u00edodo, o\r\n\u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH) de Goi\u00e1s\r\ntenha ca\u00eddo de maneira dr\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX, a edi\u00e7\u00e3o do Programa Fomentar revelou o entendimento, por parte do governo estadual, da necessidade da industrializa\u00e7\u00e3o, tornando-se um marco na hist\u00f3ria da ind\u00fastria goiana.","id":1641501,"corpo":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX, a edi\u00e7\u00e3o do Programa\r\nFomentar revelou o entendimento, por parte do\r\ngoverno estadual, da necessidade da industrializa\u00e7\u00e3o,\r\ntornando-se um marco na hist\u00f3ria da ind\u00fastria goiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Percebe-se a consolida\u00e7\u00e3o, na economia goiana, de diversos polos industriais, a exemplo de Jaragu\u00e1, com a ind\u00fastria t\u00eaxtil, Catal\u00e3o, com o setor automobil\u00edstico, e Valpara\u00edso de Goi\u00e1s, um polo de alta tecnologia nos setores de microeletr\u00f4nica e microbiologia.","id":1641502,"corpo":"<p align=justify>Percebe-se a consolida\u00e7\u00e3o, na economia goiana, de\r\ndiversos polos industriais, a exemplo de Jaragu\u00e1, com\r\na ind\u00fastria t\u00eaxtil, Catal\u00e3o, com o setor automobil\u00edstico,\r\ne Valpara\u00edso de Goi\u00e1s, um polo de alta tecnologia nos\r\nsetores de microeletr\u00f4nica e microbiologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1polis, principal polo industrial do estado de Goi\u00e1s, tornou-se refer\u00eancia como centro de produ\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica e abriga um dos in\u00fameros portos secos do estado, que se destinam \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de armazenagem e movimenta\u00e7\u00e3o de cargas.","id":1641503,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1polis, principal polo industrial do estado de Goi\u00e1s,\r\ntornou-se refer\u00eancia como centro de produ\u00e7\u00e3o\r\nfarmac\u00eautica e abriga um dos in\u00fameros portos secos\r\ndo estado, que se destinam \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\narmazenagem e movimenta\u00e7\u00e3o de cargas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261835,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/461202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando os aspectos f\u00edsicos e hist\u00f3ricos do estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461203,"hashId":"720a6f8326314fa7589570f37b32984c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/18.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando os aspectos f\u00edsicos e hist\u00f3ricos do estado de Goi\u00e1s, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1641505,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade agropastoril surgiu, primeiramente, para abastecer as minas; posteriormente, ainda como atividade intermitente e n\u00f4made, proporcionou o desenvolvimento de poderoso mercado interno.","id":1641504,"corpo":"<p align=justify>A atividade agropastoril surgiu, primeiramente, para\r\nabastecer as minas; posteriormente, ainda como\r\natividade intermitente e n\u00f4made, proporcionou o\r\ndesenvolvimento de poderoso mercado interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos primeiros tempos da ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o goiano, a minera\u00e7\u00e3o era a principal atividade econ\u00f4mica; sua decad\u00eancia, na segunda metade do s\u00e9culo XVIII permitiu o desenvolvimento da agropecu\u00e1ria como alternativa de sustento e renda para a popula\u00e7\u00e3o local.","id":1641505,"corpo":"<p align=justify>Nos primeiros tempos da ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o goiano,\r\na minera\u00e7\u00e3o era a principal atividade econ\u00f4mica; sua\r\ndecad\u00eancia, na segunda metade do s\u00e9culo XVIII\r\npermitiu o desenvolvimento da agropecu\u00e1ria como\r\nalternativa de sustento e renda para a popula\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estado de Goi\u00e1s insere-se totalmente na unidade de relevo comumente denominada Planalto Central Brasileiro, cuja denomina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica mais atual \u00e9 Planaltos e Serras de Goi\u00e1s-Minas.","id":1641506,"corpo":"<p align=justify>O estado de Goi\u00e1s insere-se totalmente na unidade de\r\nrelevo comumente denominada Planalto Central\r\nBrasileiro, cuja denomina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica mais atual \u00e9\r\nPlanaltos e Serras de Goi\u00e1s-Minas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00faltimo per\u00edodo do texto d\u00e1 a entender que os solos do cerrado, sem que se fa\u00e7a a devida corre\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de calc\u00e1rio, t\u00e9cnica conhecida como calagem, n\u00e3o se prestam \u00e0 pecu\u00e1ria extensiva.","id":1641507,"corpo":"<p align=justify>O \u00faltimo per\u00edodo do texto d\u00e1 a entender que os solos\r\ndo cerrado, sem que se fa\u00e7a a devida corre\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis de calc\u00e1rio, t\u00e9cnica conhecida como calagem,\r\nn\u00e3o se prestam \u00e0 pecu\u00e1ria extensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Serra Dourada \u00e9 o nome de uma forma\u00e7\u00e3o de relevo plan\u00e1ltico, de forma\u00e7\u00e3o antiga, intensamente desgastada pelo processo de eros\u00e3o, situada na por\u00e7\u00e3o leste de Goi\u00e1s, constituindo-se parte da divisa desse estado com a Bahia.","id":1641508,"corpo":"<p align=justify>Serra Dourada \u00e9 o nome de uma forma\u00e7\u00e3o de relevo\r\nplan\u00e1ltico, de forma\u00e7\u00e3o antiga, intensamente\r\ndesgastada pelo processo de eros\u00e3o, situada na\r\npor\u00e7\u00e3o leste de Goi\u00e1s, constituindo-se parte da divisa\r\ndesse estado com a Bahia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261835,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/461203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es: I Todo peixe \u00e9 animal que voa. II Nem todo animal que voa \u00e9 ave. III Zitriz \u00e9 uma ave. Com base nessas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461210,"hashId":"bd657a783cd1d48cd7f3bc46a091681f","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I Todo peixe \u00e9 animal que voa. <\/P>\r\n<P align=justify>II Nem todo animal que voa \u00e9 ave. <\/P>\r\n<P align=justify>III Zitriz \u00e9 uma ave. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas afirma\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1641540,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zitriz voa.","id":1641539,"corpo":"<p align=justify>Zitriz voa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se Zitriz n\u00e3o voa, ent\u00e3o Zitriz n\u00e3o \u00e9 peixe.","id":1641540,"corpo":"<p align=justify>Se Zitriz n\u00e3o voa, ent\u00e3o Zitriz n\u00e3o \u00e9 peixe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Zitriz \u00e9 peixe, ent\u00e3o Zitriz n\u00e3o voa.","id":1641541,"corpo":"<p align=justify>Se Zitriz \u00e9 peixe, ent\u00e3o Zitriz n\u00e3o voa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zitriz \u00e9 um peixe.","id":1641542,"corpo":"<p align=justify>Zitriz \u00e9 um peixe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zitriz n\u00e3o voa.","id":1641543,"corpo":"<p align=justify>Zitriz n\u00e3o voa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261835,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/461210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas f\u00f3rmulas v\u00e1lidas nos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel e BrOffice Calc.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461224,"hashId":"ef567f05f33f0d9de969e272b4342def","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas f\u00f3rmulas v\u00e1lidas\r\nnos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de planilha eletr\u00f4nica Microsoft\r\nExcel e BrOffice Calc.<\/p>","resposta":1641612,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMANDO(D5:D8), =SUBTRAIA(A1;B7), =M\u00c9DIA(B7:B10)","id":1641609,"corpo":"<p align=justify>=SOMANDO(D5:D8), =SUBTRAIA(A1;B7), =M\u00c9DIA(B7:B10)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=MED(B7:B10), =PI(E1:F8), =SOMANDO(D5:D8)","id":1641610,"corpo":"<p align=justify>=MED(B7:B10), =PI(E1:F8), =SOMANDO(D5:D8)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(D5 a D8), =MED(B7:B10), =SUBTRAIA(A1;B7)","id":1641611,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(D5 a D8), =MED(B7:B10), =SUBTRAIA(A1;B7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(B7:B10), =SOMA(D5:D8), =B7+B10","id":1641612,"corpo":"<p align=justify>=M\u00c9DIA(B7:B10), =SOMA(D5:D8), =B7+B10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=PI(), =SUBTRAIA(A1;B7), =SOMA(D5:D8)","id":1641613,"corpo":"<p align=justify>=PI(), =SUBTRAIA(A1;B7), =SOMA(D5:D8)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261835,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/461224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica foi chamada para investigar o desabamento do piso superior de um pr\u00e9dio de dois andares, utilizado como dep\u00f3sito de material. Uma poss\u00edvel causa para esse desabamento pode estar relacionada ao fato de que","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461240,"hashId":"9ac540b3fb1fd35f1539ae6583891eb4","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica foi chamada para investigar o\r\ndesabamento do piso superior de um pr\u00e9dio de dois andares,\r\nutilizado como dep\u00f3sito de material. Uma poss\u00edvel causa\r\npara esse desabamento pode estar relacionada ao fato de\r\nque<\/p>","resposta":1641688,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o material estava armazenado em piso escorregadio.","id":1641684,"corpo":"<p align=justify>o material estava armazenado em piso escorregadio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o material estava armazenado em piso escorregadio.","id":1641685,"corpo":"<p align=justify>o material estava armazenado em piso escorregadio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o material era perec\u00edvel e estava com a data de validade vencida.","id":1641686,"corpo":"<p align=justify>o material era perec\u00edvel e estava com a data de\r\nvalidade vencida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o posicionamento do material armazenado estava incorreto, pois dificultava o acesso aos extintores de inc\u00eandio.","id":1641687,"corpo":"<p align=justify>o posicionamento do material armazenado estava\r\nincorreto, pois dificultava o acesso aos extintores de\r\ninc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o peso do material armazenado excedeu a capacidade de carga calculada para o piso.","id":1641688,"corpo":"<p align=justify>o peso do material armazenado excedeu a capacidade\r\nde carga calculada para o piso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/461240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas na figura I, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461244,"hashId":"b049ff09bed3f207659408abd8e625ba","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es contidas na figura I, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1641709,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ax\u00f4nio corresponde \u00e0 estrutura X apresentada.","id":1641709,"corpo":"<p align=justify>O ax\u00f4nio corresponde \u00e0 estrutura X apresentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Y representa sinapses nervosas.","id":1641710,"corpo":"<p align=justify>Y representa sinapses nervosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"W representa sinapses nervosas.","id":1641711,"corpo":"<p align=justify>W representa sinapses nervosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em Z, t\u00eam-se as termina\u00e7\u00f5es dos dendritos.","id":1641712,"corpo":"<p align=justify>Em Z, t\u00eam-se as termina\u00e7\u00f5es dos dendritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula apresentada \u00e9 um tipo de mi\u00f3cito.","id":1641713,"corpo":"<p align=justify>A c\u00e9lula apresentada \u00e9 um tipo de mi\u00f3cito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/461244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com aux\u00edlio da figura a seguir, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461248,"hashId":"0b479bf480f8683d827c3f99a52d502d","enunciado":"<P align=justify>Com aux\u00edlio da figura a seguir, assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/25.gif><\/P>","resposta":1641725,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A boca n\u00e3o faz parte do sistema digest\u00f3rio.","id":1641724,"corpo":"<p align=justify>A boca n\u00e3o faz parte do sistema digest\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A faringe pertence aos sistemas respirat\u00f3rio e digest\u00f3rio.","id":1641725,"corpo":"<p align=justify>A faringe pertence aos sistemas respirat\u00f3rio e\r\ndigest\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O es\u00f4fago apresenta an\u00e9is de cartilagem em toda a sua extens\u00e3o.","id":1641726,"corpo":"<p align=justify>O es\u00f4fago apresenta an\u00e9is de cartilagem em toda a\r\nsua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O es\u00f4fago faz parte do sistema respirat\u00f3rio.","id":1641727,"corpo":"<p align=justify>O es\u00f4fago faz parte do sistema respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o da voz se d\u00e1 em \u00f3rg\u00e3os presentes na faringe.","id":1641728,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o da voz se d\u00e1 em \u00f3rg\u00e3os presentes na\r\nfaringe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261839,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/461248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461252,"hashId":"2f490ad5292870fb49cabe0f4b1b9974","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1641751,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente, o \u00f3rg\u00e3o acometido pela diarreia \u00e9 o p\u00e2ncreas.","id":1641749,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, o \u00f3rg\u00e3o acometido pela diarreia \u00e9 o\r\np\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, o principal \u00f3rg\u00e3o com disfun\u00e7\u00e3o em uma pessoa com diarreia \u00e9 o f\u00edgado.","id":1641750,"corpo":"<p align=justify>Na maioria dos casos, o principal \u00f3rg\u00e3o com disfun\u00e7\u00e3o\r\nem uma pessoa com diarreia \u00e9 o f\u00edgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geralmente, o principal \u00f3rg\u00e3o com funcionamento incorreto em uma pessoa com diarreia \u00e9 o intestino.","id":1641751,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, o principal \u00f3rg\u00e3o com funcionamento\r\nincorreto em uma pessoa com diarreia \u00e9 o intestino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, o principal \u00f3rg\u00e3o com disfun\u00e7\u00e3o em uma pessoa com diarreia \u00e9 o est\u00f4mago.","id":1641752,"corpo":"<p align=justify>Na maioria dos casos, o principal \u00f3rg\u00e3o com disfun\u00e7\u00e3o\r\nem uma pessoa com diarreia \u00e9 o est\u00f4mago.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geralmente, uma pessoa com diarreia apresenta disfun\u00e7\u00e3o na ves\u00edcula biliar.","id":1641753,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, uma pessoa com diarreia apresenta\r\ndisfun\u00e7\u00e3o na ves\u00edcula biliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261839,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/461252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A arcada dent\u00e1ria \u00e9 uma das formas utilizadas em identifica\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres, pois os dentes apresentam combina\u00e7\u00f5es de estruturas que s\u00e3o particulares de cada indiv\u00edduo. A figura acima representa parte de uma arcada dent\u00e1ria superior de uma pessoa adulta com todos os tipos de dentes permanentes representados. De acordo com a figura,","provas":[{"id":11993,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461262,"hashId":"a809fb352e5bf6b88ff8b3db88bf37a9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11993\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A arcada dent\u00e1ria \u00e9 uma das formas utilizadas em identifica\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres, pois os dentes apresentam combina\u00e7\u00f5es de estruturas que s\u00e3o particulares de cada indiv\u00edduo. A figura acima representa parte de uma arcada dent\u00e1ria superior de uma pessoa adulta com todos os tipos de dentes permanentes representados. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a figura,<\/P>","resposta":1641801,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 corresponde a um dente pr\u00e9-molar.","id":1641799,"corpo":"<p align=justify>1 corresponde a um dente pr\u00e9-molar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 corresponde a um dente canino, e 8, a um molar.","id":1641800,"corpo":"<p align=justify>7 corresponde a um dente canino, e 8, a um molar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 corresponde a um dente incisivo, e 4, a um do tipo pr\u00e9-molar.","id":1641801,"corpo":"<p align=justify>1 corresponde a um dente incisivo, e 4, a um do tipo\r\npr\u00e9-molar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 corresponde a um dente do tipo canino.","id":1641802,"corpo":"<p align=justify>8 corresponde a um dente do tipo canino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 corresponde a um dente do tipo incisivo.","id":1641803,"corpo":"<p align=justify>7 corresponde a um dente do tipo incisivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261839,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/461262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica foi chamada para investigar o desabamento do piso superior de um pr\u00e9dio de dois andares, utilizado como dep\u00f3sito de material. Uma poss\u00edvel causa para esse desabamento pode estar relacionada ao fato de que","provas":[{"id":11994,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461289,"hashId":"bc9b051172e4e03bffd39a8f0a2c80ef","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edcia t\u00e9cnico-cient\u00edfica foi chamada para investigar o\r\ndesabamento do piso superior de um pr\u00e9dio de dois andares,\r\nutilizado como dep\u00f3sito de material. Uma poss\u00edvel causa\r\npara esse desabamento pode estar relacionada ao fato de\r\nque<\/p>","resposta":1641938,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o material estava armazenado em piso escorregadio.","id":1641934,"corpo":"<p align=justify>o material estava armazenado em piso escorregadio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o material foi armazenado inadequadamente, pois bloqueava as sa\u00eddas de emerg\u00eancia.","id":1641935,"corpo":"<p align=justify>o material foi armazenado inadequadamente, pois\r\nbloqueava as sa\u00eddas de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o material era perec\u00edvel e estava com a data de validade vencida.","id":1641936,"corpo":"<p align=justify>o material era perec\u00edvel e estava com a data de\r\nvalidade vencida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o posicionamento do material armazenado estava incorreto, pois dificultava o acesso aos extintores de inc\u00eandio.","id":1641937,"corpo":"<p align=justify>o posicionamento do material armazenado estava\r\nincorreto, pois dificultava o acesso aos extintores de\r\ninc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o peso do material armazenado excedeu a capacidade de carga calculada para o piso.","id":1641938,"corpo":"<p align=justify>o peso do material armazenado excedeu a capacidade\r\nde carga calculada para o piso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261842,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/461289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Copa do Mundo 2010 da FIFA, o Brasil ficou no Grupo G junto com as sele\u00e7\u00f5es da Cor\u00e9ia do Norte, da Costa do Marfim e de Portugal. Analisando os resultados de jogos anteriores entre Brasil e Portugal, um torcedor concluiu que a chance do Brasil ganhar \u00e9 3 vezes a chance de perder, e que a chance de empatar \u00e9 metade da chance de o Brasil perder. Para aquele torcedor, a probabilidade de o Brasil perder um jogo contra Portugal \u00e9","provas":[{"id":11374,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"},{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11375,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11376,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - 2010"},{"id":11379,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Administrador de Banco de Dados - 2010"},{"id":11380,"cargo":{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-controlador-de-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Controlador de Finan\u00e7as - 2010"},{"id":11381,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-designer","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Designer - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":437568,"hashId":"8d10ed4311df01871b434408d252d6f3","enunciado":"<p align=justify>Na Copa do Mundo 2010 da FIFA, o Brasil ficou no Grupo G\r\njunto com as sele\u00e7\u00f5es da Cor\u00e9ia do Norte, da Costa do Marfim e\r\nde Portugal. Analisando os resultados de jogos anteriores entre\r\nBrasil e Portugal, um torcedor concluiu que a chance do Brasil\r\nganhar \u00e9 3 vezes a chance de perder, e que a chance de empatar\r\n\u00e9 metade da chance de o Brasil perder. Para aquele torcedor, a\r\nprobabilidade de o Brasil perder um jogo contra Portugal \u00e9<\/p>","resposta":1551626,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 9.","id":1551625,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \/ 9.","id":1551626,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \/ 9.","id":1551627,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \/ 9.","id":1551628,"corpo":"<p align=justify>4 \/ 9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253015,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/437568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do alerta de e-mails, os recursos de trabalho compartilhado do Microsoft Word 2003 tamb\u00e9m incluem","provas":[{"id":11374,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"},{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11375,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11376,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - 2010"},{"id":11379,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Administrador de Banco de Dados - 2010"},{"id":11380,"cargo":{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-controlador-de-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Controlador de Finan\u00e7as - 2010"},{"id":11381,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-designer","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Designer - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":437573,"hashId":"b225999be1bb662eece4e8a483fa6922","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m do alerta de e-mails, os recursos de trabalho\r\ncompartilhado do Microsoft Word 2003 tamb\u00e9m incluem<\/p>","resposta":1551647,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biblioteca de documentos, lista de tarefas, lista de links e lista de membros.","id":1551647,"corpo":"<p align=justify>biblioteca de documentos, lista de tarefas, lista de links e\r\nlista de membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diret\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es, lista de processos, lista de diret\u00f3rios e lista de arquivos.","id":1551648,"corpo":"<p align=justify>diret\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es, lista de processos, lista de\r\ndiret\u00f3rios e lista de arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biblioteca de documentos, \u00edndice de tarefas, lista de links e lista de usu\u00e1rios.","id":1551649,"corpo":"<p align=justify>biblioteca de documentos, \u00edndice de tarefas, lista de links e\r\nlista de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de documentos, \u00edndice de tarefas, \u00edndice de links e lista de membros.","id":1551650,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de documentos, \u00edndice de tarefas, \u00edndice de links e\r\nlista de membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253020,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/437573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa rem\u00e9dio constitucional expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","provas":[{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":437581,"hashId":"a46b6b6fd8459a32574b48a1c37f752d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o representa rem\u00e9dio\r\nconstitucional expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988.<\/p>","resposta":1551686,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o popular.","id":1551683,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O habeas data.","id":1551684,"corpo":"<p align=justify>O habeas data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":1551685,"corpo":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo.","id":1551686,"corpo":"<p align=justify>O mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253028,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/437581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre f\u00e9rias.","provas":[{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":437588,"hashId":"d1b7fe5d34e8d214d65829a80065f10e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre f\u00e9rias.<\/p>","resposta":1551714,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo inicial do prazo prescricional das f\u00e9rias conta-se do t\u00e9rmino do per\u00edodo concessivo.","id":1551714,"corpo":"<p align=justify>O termo inicial do prazo prescricional das f\u00e9rias conta-se do\r\nt\u00e9rmino do per\u00edodo concessivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o a ser paga no per\u00edodo de f\u00e9rias segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o empregado n\u00e3o receber\u00e1 sal\u00e1rio, pois nesse per\u00edodo houve o afastamento do exerc\u00edcio da sua atividade laboral.","id":1551715,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o a ser paga no per\u00edodo de f\u00e9rias\r\nsegundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o\r\nempregado n\u00e3o receber\u00e1 sal\u00e1rio, pois nesse per\u00edodo houve\r\no afastamento do exerc\u00edcio da sua atividade laboral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O abono de f\u00e9rias, desde que n\u00e3o exceda 20 dias do sal\u00e1rio, integrar\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do empregado para efeitos de legisla\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":1551716,"corpo":"<p align=justify>O abono de f\u00e9rias, desde que n\u00e3o exceda 20 dias do sal\u00e1rio,\r\nintegrar\u00e1 a remunera\u00e7\u00e3o do empregado para efeitos de\r\nlegisla\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregado dispensado por justa causa tem direito a f\u00e9rias j\u00e1 adquiridas e a f\u00e9rias proporcionais.","id":1551717,"corpo":"<p align=justify>Empregado dispensado por justa causa tem direito a f\u00e9rias\r\nj\u00e1 adquiridas e a f\u00e9rias proporcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253035,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/437588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/43, assinale a alternativa que indica utilidade(s) que ser\u00e1(\u00e3o) considerada(s) como sal\u00e1rio pelo empregador.","provas":[{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":437591,"hashId":"c3a9313d0b2282b170f0ac3d03484071","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/43, assinale a alternativa\r\nque indica utilidade(s) que ser\u00e1(\u00e3o) considerada(s) como\r\nsal\u00e1rio pelo empregador.<\/p>","resposta":1551729,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vestu\u00e1rios, equipamentos e outros acess\u00f3rios fornecidos aos empregados e utilizados no local de trabalho, para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":1551726,"corpo":"<p align=justify>Vestu\u00e1rios, equipamentos e outros acess\u00f3rios fornecidos\r\naos empregados e utilizados no local de trabalho, para a\r\npresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, em estabelecimento de ensino pr\u00f3prio ou de terceiros, compreendendo os valores relativos a matr\u00edcula, mensalidade, anuidade, livros e material did\u00e1tico.","id":1551727,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o, em estabelecimento de ensino pr\u00f3prio ou de\r\nterceiros, compreendendo os valores relativos a matr\u00edcula,\r\nmensalidade, anuidade, livros e material did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte destinado \u00e0s f\u00e9rias do trabalhador e de sua fam\u00edlia.","id":1551728,"corpo":"<p align=justify>Transporte destinado \u00e0s f\u00e9rias do trabalhador e de sua\r\nfam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia m\u00e9dica, hospitalar e odontol\u00f3gica, prestada diretamente ou mediante seguro-sa\u00fade.","id":1551729,"corpo":"<p align=justify>assist\u00eancia m\u00e9dica, hospitalar e odontol\u00f3gica, prestada\r\ndiretamente ou mediante seguro-sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253038,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.452\/1943 - Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.452\/1943 - Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418854,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-452-1943-aprova-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho"}],"slug":"legislacao-federal\/437591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada um dos trechos abaixo, analise o deslocamento do pronome obl\u00edquo. I \u2013 \u201c...que vai me levar... (l. 3) \u2013 que vai levar-me II \u2013 \u201cEu me explico:\u201d (l. 20) \u2013 Eu explico-me III \u2013 \u201cNingu\u00e9m se lembra...\u201d (l. 55) \u2013Ningu\u00e9m lembra-se IV \u2013 \u201cPouco se lixam...\u201d (l. 57) \u2013 Pouco lixam-se V \u2013 \u201c...sente-se constrangido...\u201d (l. 75) \u2013 se sente constrangido VI \u2013 \u201c...que se mudem!\u201d (l. 79) \u2013 que mudem-se Conforme o registro culto e formal da l\u00edngua est\u00e1 correto APENAS o que ocorre em","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439587,"hashId":"9f0caccd78d808dcd9e8b9e4bcbb0fff","enunciado":"<P align=justify>Em cada um dos trechos abaixo, analise o deslocamento do pronome obl\u00edquo. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 \u201c...que vai me levar... (l. 3) \u2013 que vai levar-me<\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 \u201cEu me explico:\u201d (l. 20) \u2013 Eu explico-me <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 \u201cNingu\u00e9m se lembra...\u201d (l. 55) \u2013Ningu\u00e9m lembra-se <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 \u201cPouco se lixam...\u201d (l. 57) \u2013 Pouco lixam-se <\/P>\r\n<P align=justify>V \u2013 \u201c...sente-se constrangido...\u201d (l. 75) \u2013 se sente constrangido <\/P>\r\n<P align=justify>VI \u2013 \u201c...que se mudem!\u201d (l. 79) \u2013 que mudem-se <\/P>\r\n<P align=justify>Conforme o registro culto e formal da l\u00edngua est\u00e1 correto APENAS o que ocorre em<\/P>","resposta":1559813,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1559813,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":1559814,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e VI.","id":1559815,"corpo":"<p align=justify>II, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, V e VI.","id":1559816,"corpo":"<p align=justify>II, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1559817,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254330,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11425\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo a taxa de juros compostos de 1% a. m., o valor presente l\u00edquido de um pagamento de R$ 100,00, a ser efetuado tr\u00eas meses no futuro, pode ser obtido exatamente pela express\u00e3o","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439605,"hashId":"cc4c934f48e0e9b95433bfcd5f92156c","enunciado":"<p align=justify>Supondo a taxa de juros compostos de 1% a. m., o valor\r\npresente l\u00edquido de um pagamento de R$ 100,00, a ser\r\nefetuado tr\u00eas meses no futuro, pode ser obtido exatamente\r\npela express\u00e3o<\/p>","resposta":1559906,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 \u00f7 1.03","id":1559903,"corpo":"<p align=justify>100 \u00f7 1.03<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 x 1.03","id":1559904,"corpo":"<p align=justify>100 x 1.03<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 x (1.01)3","id":1559905,"corpo":"<P align=justify>100 x (1.01)<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 \u00f7 (1.01)3","id":1559906,"corpo":"<P align=justify>100 \u00f7 (1.01)<SUP>3<\/SUP><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 + (0.01)3 x 100","id":1559907,"corpo":"<P align=justify>100 + (0.01)<SUP>3<\/SUP> x 100<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254338,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/439605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas medidas da tend\u00eancia central das distribui\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia s\u00e3o a","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439606,"hashId":"3fd1049d1e46c7b66a3ff701f4052500","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas medidas da tend\u00eancia central das distribui\u00e7\u00f5es de\r\nfrequ\u00eancia s\u00e3o a<\/p>","resposta":1559911,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moda, a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o.","id":1559908,"corpo":"<p align=justify>moda, a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia, o desvio padr\u00e3o e a vari\u00e2ncia.","id":1559909,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia, o desvio padr\u00e3o e a vari\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediana, o m\u00f3dulo e a expectativa.","id":1559910,"corpo":"<p align=justify>mediana, o m\u00f3dulo e a expectativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia, a mediana e a moda.","id":1559911,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia, a mediana e a moda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediana, o escopo e o desvio absoluto m\u00e9dio.","id":1559912,"corpo":"<p align=justify>mediana, o escopo e o desvio absoluto m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254339,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"}],"slug":"estatistica\/439606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo X e Y duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias e E ( ) o operador esperan\u00e7a matem\u00e1tica, em geral, N\u00c3O \u00e9 correto que","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439609,"hashId":"1a995c7930651a73b23a3a0d49a48337","enunciado":"<p align=justify>Sendo X e Y duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias e E ( ) o operador\r\nesperan\u00e7a matem\u00e1tica, em geral, N\u00c3O \u00e9 correto que<\/p>","resposta":1559926,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E (2 X) = 2 E(X)","id":1559923,"corpo":"<p align=justify>E (2 X) = 2 E(X)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E (2 + X) = 2 + E(X)","id":1559924,"corpo":"<p align=justify>E (2 + X) = 2 + E(X)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E (X + Y) = E(X) + E(Y)","id":1559925,"corpo":"<p align=justify>E (X + Y) = E(X) + E(Y)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E(XY) = E(X) E(Y)","id":1559926,"corpo":"<p align=justify>E(XY) = E(X) E(Y)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E (2) + X = 2 + X","id":1559927,"corpo":"<p align=justify>E (2) + X = 2 + X<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254342,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Propriedades da M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","oab":false,"nome":"Propriedades da M\u00e9dia Aritm\u00e9tica","pai":7194,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426578,"slug":"estatistica-propriedades-da-media-aritmetica"}],"slug":"estatistica\/439609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao estimar os par\u00e2metros de um modelo de regress\u00e3o pelo m\u00e9todo simples de minimiza\u00e7\u00e3o da soma dos quadrados dos desvios, sem pondera\u00e7\u00e3o, verificou-se que a hip\u00f3tese cl\u00e1ssica de homocedasticidade n\u00e3o era aceit\u00e1vel. Nesse caso, o uso de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, sem pondera\u00e7\u00e3o, gera estimadores","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439612,"hashId":"125c709702bc64ce48936da0f060976c","enunciado":"<p align=justify>Ao estimar os par\u00e2metros de um modelo de regress\u00e3o pelo\r\nm\u00e9todo simples de minimiza\u00e7\u00e3o da soma dos quadrados\r\ndos desvios, sem pondera\u00e7\u00e3o, verificou-se que a hip\u00f3tese\r\ncl\u00e1ssica de homocedasticidade n\u00e3o era aceit\u00e1vel. Nesse\r\ncaso, o uso de m\u00ednimos quadrados ordin\u00e1rios, sem pondera\u00e7\u00e3o,\r\ngera estimadores<\/p>","resposta":1559939,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de m\u00ednima vari\u00e2ncia.","id":1559938,"corpo":"<p align=justify>de m\u00ednima vari\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tendenciosos.","id":1559939,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tendenciosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o lineares.","id":1559940,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o lineares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multicolineares.","id":1559941,"corpo":"<p align=justify>multicolineares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assint\u00f3ticos.","id":1559942,"corpo":"<p align=justify>assint\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254345,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Econometria","oab":false,"nome":"Econometria","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404176,"slug":"economia-e-financas-econometria"}],"slug":"economia-e-financas\/439612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa industrial est\u00e1 produzindo uma certa quantidade de um bem e, se aumentar a produ\u00e7\u00e3o, o custo total m\u00e9dio diminuir\u00e1. Ent\u00e3o, nesse volume de produ\u00e7\u00e3o, o custo","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439614,"hashId":"3519e601d2bb8109a43e548cf3557a29","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa industrial est\u00e1 produzindo uma certa quantidade\r\nde um bem e, se aumentar a produ\u00e7\u00e3o, o custo total\r\nm\u00e9dio diminuir\u00e1. Ent\u00e3o, nesse volume de produ\u00e7\u00e3o, o custo<\/p>","resposta":1559952,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixo \u00e9 nulo ou insignificante.","id":1559948,"corpo":"<p align=justify>fixo \u00e9 nulo ou insignificante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixo \u00e9 maior do que o custo total.","id":1559949,"corpo":"<p align=justify>fixo \u00e9 maior do que o custo total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vari\u00e1vel diminuir\u00e1 se a produ\u00e7\u00e3o aumentar.","id":1559950,"corpo":"<p align=justify>vari\u00e1vel diminuir\u00e1 se a produ\u00e7\u00e3o aumentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vari\u00e1vel m\u00e9dio diminuir\u00e1 se a produ\u00e7\u00e3o aumentar.","id":1559951,"corpo":"<p align=justify>vari\u00e1vel m\u00e9dio diminuir\u00e1 se a produ\u00e7\u00e3o aumentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marginal \u00e9 menor do que o custo total m\u00e9dio.","id":1559952,"corpo":"<p align=justify>marginal \u00e9 menor do que o custo total m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254347,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"}],"slug":"economia-e-financas\/439614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica fundamental de um bem p\u00fablico \u00e9 a de que","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439619,"hashId":"c1b1c709a1e8cbdfd8413417dd3c44ee","enunciado":"<p align=justify>Uma caracter\u00edstica fundamental de um bem p\u00fablico \u00e9 a de\r\nque<\/p>","resposta":1559973,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu consumo por parte de algu\u00e9m n\u00e3o impossibilite que outro consuma o mesmo bem.","id":1559973,"corpo":"<p align=justify>seu consumo por parte de algu\u00e9m n\u00e3o impossibilite que\r\noutro consuma o mesmo bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seu custo de produ\u00e7\u00e3o seja baixo, para entrar no mercado de massa.","id":1559974,"corpo":"<p align=justify>seu custo de produ\u00e7\u00e3o seja baixo, para entrar no mercado\r\nde massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja sempre pago pelo governo.","id":1559975,"corpo":"<p align=justify>seja sempre pago pelo governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja produzido por uma empresa p\u00fablica.","id":1559976,"corpo":"<p align=justify>seja produzido por uma empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sua produ\u00e7\u00e3o seja de interesse de todo o p\u00fablico.","id":1559977,"corpo":"<p align=justify>sua produ\u00e7\u00e3o seja de interesse de todo o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/439619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez imediata obtido do balan\u00e7o patrimonial de uma empresa \u00e9 o(a)","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439639,"hashId":"1d94edbd603b17271b1d2a5a9202f623","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez imediata obtido do balan\u00e7o patrimonial\r\nde uma empresa \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1560073,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"percentual das d\u00edvidas de curto prazo pag\u00e1vel com o caixa.","id":1560073,"corpo":"<p align=justify>percentual das d\u00edvidas de curto prazo pag\u00e1vel com o\r\ncaixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo que o \u00edndice de liquidez seca.","id":1560074,"corpo":"<p align=justify>mesmo que o \u00edndice de liquidez seca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior entre os \u00edndices de liquidez.","id":1560075,"corpo":"<p align=justify>maior entre os \u00edndices de liquidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o entre o ativo circulante e o passivo circulante.","id":1560076,"corpo":"<p align=justify>raz\u00e3o entre o ativo circulante e o passivo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o entre o valor dos estoques e o passivo circulante.","id":1560077,"corpo":"<p align=justify>raz\u00e3o entre o valor dos estoques e o passivo circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254372,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/439639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o governo Lula, que sucedeu, em 2003, ao de Fernando Henrique Cardoso, optou por uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de","provas":[{"id":11425,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439646,"hashId":"56ebd52ade606946f119034464a9e553","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o governo Lula, que sucedeu, em 2003, ao de\r\nFernando Henrique Cardoso, optou por uma pol\u00edtica econ\u00f4mica\r\nde<\/p>","resposta":1560108,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de um substancial super\u00e1vit prim\u00e1rio no or\u00e7amento do setor p\u00fablico, para ganhar a confian\u00e7a internacional.","id":1560108,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de um substancial super\u00e1vit prim\u00e1rio no\r\nor\u00e7amento do setor p\u00fablico, para ganhar a confian\u00e7a\r\ninternacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial, para beneficiar as exporta\u00e7\u00f5es.","id":1560109,"corpo":"<p align=justify>cont\u00ednua desvaloriza\u00e7\u00e3o cambial, para beneficiar as\r\nexporta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento das taxas de juros, para incentivar o investimento.","id":1560110,"corpo":"<p align=justify>aumento das taxas de juros, para incentivar o investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rolagem compuls\u00f3ria dos t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, para equilibrar financeiramente o governo.","id":1560111,"corpo":"<p align=justify>rolagem compuls\u00f3ria dos t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica, para\r\nequilibrar financeiramente o governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forte expans\u00e3o dos gastos p\u00fablicos de investimento, como % do PIB, para promover o crescimento.","id":1560112,"corpo":"<p align=justify>forte expans\u00e3o dos gastos p\u00fablicos de investimento,\r\ncomo % do PIB, para promover o crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":254379,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/439646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica destinada a:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427355,"hashId":"834cd922dcbf540d55d22f10be3688ac","enunciado":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica destinada a:<\/p>","resposta":1523438,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitar a utiliza\u00e7\u00e3o do documento pelo produtor durante todo o ciclo vital.","id":1523436,"corpo":"<p align=justify>possibilitar a utiliza\u00e7\u00e3o do documento pelo\r\nprodutor durante todo o ciclo vital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer a categoria de assunto sob a qual os documentos sejam recuperados.","id":1523437,"corpo":"<p align=justify>estabelecer a categoria de assunto sob a qual os\r\ndocumentos sejam recuperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar que os dados contidos nos documentos cheguem at\u00e9 aos pesquisadores.","id":1523438,"corpo":"<p align=justify>possibilitar que os dados contidos nos documentos\r\ncheguem at\u00e9 aos pesquisadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representar os documentos por termos ou palavras-chave.","id":1523439,"corpo":"<p align=justify>representar os documentos por termos ou\r\npalavras-chave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reordenar documentos de um acervo sem preju\u00edzo da organicidade.","id":1523440,"corpo":"<p align=justify>reordenar documentos de um acervo sem\r\npreju\u00edzo da organicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248816,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/427355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o conhecidas as dificuldades que precedem a identifica\u00e7\u00e3o de um fundo de arquivo. No entanto, na literatura da \u00e1rea, encontramos alguns par\u00e2metros para identificar se os documentos de um \u00f3rg\u00e3o podem constituir um fundo. Assinale o par\u00e2metro que n\u00e3o \u00e9 utilizado com essa finalidade.","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427356,"hashId":"1a12b9b07353097e4ea518bc5f331fb1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o conhecidas as dificuldades que precedem a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de um fundo de arquivo. No entanto, na\r\nliteratura da \u00e1rea, encontramos alguns par\u00e2metros\r\npara identificar se os documentos de um \u00f3rg\u00e3o\r\npodem constituir um fundo. Assinale o par\u00e2metro\r\nque n\u00e3o \u00e9 utilizado com essa finalidade.<\/p>","resposta":1523443,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter atribui\u00e7\u00f5es precisas, estabelecidas por lei.","id":1523441,"corpo":"<p align=justify>Ter atribui\u00e7\u00f5es precisas, estabelecidas por lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter organiza\u00e7\u00e3o interna fixa.","id":1523442,"corpo":"<p align=justify>Ter organiza\u00e7\u00e3o interna fixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter unidade de arquivo estabelecida.","id":1523443,"corpo":"<p align=justify>Ter unidade de arquivo estabelecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter um chefe com poder de decis\u00e3o, em sua \u00e1rea de a\u00e7\u00e3o.","id":1523444,"corpo":"<p align=justify>Ter um chefe com poder de decis\u00e3o, em sua \u00e1rea\r\nde a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter subordina\u00e7\u00e3o conhecida firmada por lei.","id":1523445,"corpo":"<p align=justify>Ter subordina\u00e7\u00e3o conhecida firmada por lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248817,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/427356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE), o termo unidade de arquivamento corresponde ao seguinte conceito:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427358,"hashId":"5489ce7a12052f1adad354503b6b2159","enunciado":"<P align=justify>Na Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE), o termo <U>unidade de arquivamento<\/U> corresponde ao seguinte conceito:<\/P>","resposta":1523455,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documento, sob qualquer forma f\u00edsica, tratado como uma unidade, e que, como tal, serve de base a uma descri\u00e7\u00e3o particularizada.","id":1523451,"corpo":"<p align=justify>documento, sob qualquer forma f\u00edsica, tratado\r\ncomo uma unidade, e que, como tal, serve de\r\nbase a uma descri\u00e7\u00e3o particularizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elemento de informa\u00e7\u00e3o, termo ou c\u00f3digo que, presente em unidades de descri\u00e7\u00e3o, serve \u00e0 pesquisa, identifica\u00e7\u00e3o ou localiza\u00e7\u00e3o de documentos.","id":1523452,"corpo":"<p align=justify>elemento de informa\u00e7\u00e3o, termo ou c\u00f3digo que,\r\npresente em unidades de descri\u00e7\u00e3o, serve\r\n\u00e0 pesquisa, identifica\u00e7\u00e3o ou localiza\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto de documentos relacionados entre si por assunto (a\u00e7\u00e3o, evento, pessoa, lugar, projeto).","id":1523453,"corpo":"<p align=justify>conjunto de documentos relacionados entre si por\r\nassunto (a\u00e7\u00e3o, evento, pessoa, lugar, projeto).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjunto de documentos oficialmente reunidos no decurso de uma a\u00e7\u00e3o administrativa ou judicial.","id":1523454,"corpo":"<p align=justify>conjunto de documentos oficialmente reunidos no\r\ndecurso de uma a\u00e7\u00e3o administrativa ou judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documento(s) tomado(s) por base para fins de classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.","id":1523455,"corpo":"<p align=justify>documento(s) tomado(s) por base para fins de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, arranjo, armazenamento e nota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248819,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/427358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Zelar pelo cumprimento dos dispositivos constitucionais e legais que norteiam o funcionamento e o acesso aos arquivos p\u00fablicos \u00e9 compet\u00eancia do:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427368,"hashId":"26cf1899c143d526c827615709b4947f","enunciado":"<p align=justify>Zelar pelo cumprimento dos dispositivos constitucionais\r\ne legais que norteiam o funcionamento e o\r\nacesso aos arquivos p\u00fablicos \u00e9 compet\u00eancia do:<\/p>","resposta":1523502,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Arquivos (SINAR).","id":1523501,"corpo":"<p align=justify>Sistema Nacional de Arquivos (SINAR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ).","id":1523502,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo (SIGA).","id":1523503,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo\r\n(SIGA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (SIGAD).","id":1523504,"corpo":"<p align=justify>Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de\r\nDocumentos (SIGAD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo Nacional do Brasil.","id":1523505,"corpo":"<p align=justify>Arquivo Nacional do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248829,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/427368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, s\u00e3o arquivos p\u00fablicos os seguintes conjuntos de documentos, exceto aqueles:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427370,"hashId":"89ecae9f14686958825dde0938a8e2c9","enunciado":"<p align=justify>Conforme a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, s\u00e3o arquivos\r\np\u00fablicos os seguintes conjuntos de documentos,\r\nexceto aqueles:<\/p>","resposta":1523514,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista.","id":1523511,"corpo":"<p align=justify>produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas\r\ne pelas sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produzidos e recebidos por agentes do poder p\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":1523512,"corpo":"<p align=justify>produzidos e recebidos por agentes do poder\r\np\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produzidos e recebidos por entidades privadas encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1523513,"corpo":"<p align=justify>produzidos e recebidos por entidades privadas\r\nencarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produzidos e recebidos por pessoas f\u00edsicas que contenham documentos relevantes para a hist\u00f3ria, a cultura e o desenvolvimento nacional.","id":1523514,"corpo":"<p align=justify>produzidos e recebidos por pessoas f\u00edsicas\r\nque contenham documentos relevantes para a\r\nhist\u00f3ria, a cultura e o desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produzidos e recebidos pelas organiza\u00e7\u00f5es sociais e pelo Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais.","id":1523515,"corpo":"<p align=justify>produzidos e recebidos pelas organiza\u00e7\u00f5es\r\nsociais e pelo Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo\r\nAssocia\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248831,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/427370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido no Decreto n. 4.553, de 27 de dezembro de 2002, analise os seguintes itens referentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es das Comiss\u00f5es Permanentes de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos Sigilosos: I. Analisar e avaliar periodicamente a documenta\u00e7\u00e3o sigilosa produzida e acumulada no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o. II. Propor renova\u00e7\u00e3o dos prazos de classifica\u00e7\u00e3o. III. Propor altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento da classifica\u00e7\u00e3o sigilosa. IV. Autorizar o acesso a documentos sigilosos. A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427372,"hashId":"6f673d518a0b648a99cdf022a56ef2e3","enunciado":"<P align=justify>Conforme estabelecido no Decreto n. 4.553, de 27 de dezembro de 2002, analise os seguintes itens referentes \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es das Comiss\u00f5es Permanentes de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos Sigilosos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Analisar e avaliar periodicamente a documenta\u00e7\u00e3o sigilosa produzida e acumulada no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Propor renova\u00e7\u00e3o dos prazos de classifica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Propor altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento da classifica\u00e7\u00e3o sigilosa. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Autorizar o acesso a documentos sigilosos. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a:<\/P>","resposta":1523525,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1523521,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1523522,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1523523,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1523524,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1523525,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248833,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418618,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-553-2002-dispoe-sobre-a-salvaguarda-de-dados-informacoes-documentos-e-materiais-sigilosos-de-interesse-da-seguranca-da-sociedade-e-do-estado-no-ambito-da-administracao-publica-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/427372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece o Decreto n. 5.301, de 9 de dezembro de 2004, correspondem a graus de sigilo dos documentos:","provas":[{"id":11217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquivologia","id":6637},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":427373,"hashId":"c4e5c5ec73b2ed401f29f7619bcaafcd","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelece o Decreto n. 5.301, de 9 de\r\ndezembro de 2004, correspondem a graus de sigilo\r\ndos documentos:<\/p>","resposta":1523527,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"secretos, confidenciais e ostensivos.","id":1523526,"corpo":"<p align=justify>secretos, confidenciais e ostensivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reservados, confidenciais e ultra-secretos.","id":1523527,"corpo":"<p align=justify>reservados, confidenciais e ultra-secretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ostensivos, sigilosos e provis\u00f3rios.","id":1523528,"corpo":"<p align=justify>ostensivos, sigilosos e provis\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secretos, provis\u00f3rios e reservados.","id":1523529,"corpo":"<p align=justify>secretos, provis\u00f3rios e reservados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provis\u00f3rios, confidenciais e secretos.","id":1523530,"corpo":"<p align=justify>provis\u00f3rios, confidenciais e secretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248834,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquivistica","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395727,"slug":"legislacao-federal-legislacao-arquivistica"}],"slug":"legislacao-federal\/427373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal objetivo das bibliotecas especializadas \u00e9","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427379,"hashId":"33a5a28047df7a6122be84b3aaa1303d","enunciado":"<p align=justify>O principal objetivo das bibliotecas especializadas \u00e9<\/p>","resposta":1523559,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter cole\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos completa, nos assuntos relativos \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.","id":1523556,"corpo":"<p align=justify>manter cole\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos completa, nos\r\nassuntos relativos \u00e0 institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar e divulgar os servi\u00e7os e produtos da biblioteca.","id":1523557,"corpo":"<p align=justify>organizar e divulgar os servi\u00e7os e produtos da\r\nbiblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer as necessidades de informa\u00e7\u00e3o de sua institui\u00e7\u00e3o.","id":1523558,"corpo":"<p align=justify>conhecer as necessidades de informa\u00e7\u00e3o de sua\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atender de imediato e corretamente os seus usu\u00e1rios em todas as suas solicita\u00e7\u00f5es de pesquisa.","id":1523559,"corpo":"<p align=justify>atender de imediato e corretamente os seus\r\nusu\u00e1rios em todas as suas solicita\u00e7\u00f5es de\r\npesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coletar e arquivar menos publica\u00e7\u00f5es e mais informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":1523560,"corpo":"<p align=justify>coletar e arquivar menos publica\u00e7\u00f5es e mais\r\ninforma\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248840,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/427379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio de atividades, no planejamento dos servi\u00e7os de uma biblioteca, \u00e9 o instrumento que serve para","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427387,"hashId":"8e09f38c1192427dc2b560d618fdc6d4","enunciado":"<p align=justify>O relat\u00f3rio de atividades, no planejamento dos\r\nservi\u00e7os de uma biblioteca, \u00e9 o instrumento que\r\nserve para<\/p>","resposta":1523600,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensurar qualitativamente o grau de usabilidade do acervo, dos servi\u00e7os e programas de uma biblioteca.","id":1523596,"corpo":"<p align=justify>mensurar qualitativamente o grau de usabilidade\r\ndo acervo, dos servi\u00e7os e programas de uma\r\nbiblioteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facilitar ou auxiliar, em grau relevante e por longo prazo, a busca pelo aprimoramento dos objetivos permanentes da biblioteca.","id":1523597,"corpo":"<p align=justify>facilitar ou auxiliar, em grau relevante e por longo\r\nprazo, a busca pelo aprimoramento dos objetivos\r\npermanentes da biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer as quest\u00f5es referentes \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios, aumentar a aceitabilidade e o sucesso dos servi\u00e7os e produtos da biblioteca.","id":1523598,"corpo":"<p align=justify>conhecer as quest\u00f5es referentes \u00e0s necessidades\r\ndos usu\u00e1rios, aumentar a aceitabilidade e o\r\nsucesso dos servi\u00e7os e produtos da biblioteca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"buscar informa\u00e7\u00f5es por meio de representativos elementos amostrais, tornando poss\u00edvel a obten\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es em profundidade, para a melhoria de servi\u00e7os e produtos oferecidos.","id":1523599,"corpo":"<p align=justify>buscar informa\u00e7\u00f5es por meio de representativos\r\nelementos amostrais, tornando poss\u00edvel a\r\nobten\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es em profundidade, para a\r\nmelhoria de servi\u00e7os e produtos oferecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprimorar os servi\u00e7os da biblioteca, maximizar o uso da informa\u00e7\u00e3o e dos documentos e ampliar o \u00e2mbito de atendimento na comunidade \u00e0 qual a biblioteca se destina.","id":1523600,"corpo":"<p align=justify>aprimorar os servi\u00e7os da biblioteca, maximizar o\r\nuso da informa\u00e7\u00e3o e dos documentos e ampliar o\r\n\u00e2mbito de atendimento na comunidade \u00e0 qual a\r\nbiblioteca se destina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248848,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em administra\u00e7\u00e3o, inclusive em bibliotecas, as seguintes caracter\u00edsticas: sistema fechado, \u00eanfase na efici\u00eancia, ambiente interno, processo dedutivo, amplitude a longo prazo, an\u00e1lise retrospectiva, estrutura centralizada, pertencem ao planejamento","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427388,"hashId":"3b06017b4a2e21b47f7d741fbcac1219","enunciado":"<p align=justify>Em administra\u00e7\u00e3o, inclusive em bibliotecas, as\r\nseguintes caracter\u00edsticas: sistema fechado, \u00eanfase\r\nna efici\u00eancia, ambiente interno, processo dedutivo,\r\namplitude a longo prazo, an\u00e1lise retrospectiva,\r\nestrutura centralizada, pertencem ao planejamento<\/p>","resposta":1523604,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avan\u00e7ado.","id":1523601,"corpo":"<p align=justify>avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de produ\u00e7\u00e3o.","id":1523602,"corpo":"<p align=justify>de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":1523603,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tradicional.","id":1523604,"corpo":"<p align=justify>tradicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":1523605,"corpo":"<p align=justify>estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248849,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de planejamento de uma biblioteca, o conjunto de a\u00e7\u00f5es e recursos para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos concretos, perfeitamente especificados e destinados a gerar benef\u00edcios \u00e0 comunidade, onde se insere a biblioteca, denomina-se","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427392,"hashId":"b432c798534910a001fa5716698b520e","enunciado":"<p align=justify>No processo de planejamento de uma biblioteca, o\r\nconjunto de a\u00e7\u00f5es e recursos para a consecu\u00e7\u00e3o de\r\nobjetivos concretos, perfeitamente especificados e\r\ndestinados a gerar benef\u00edcios \u00e0 comunidade, onde\r\nse insere a biblioteca, denomina-se<\/p>","resposta":1523623,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia.","id":1523621,"corpo":"<p align=justify>guia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diretrizes.","id":1523622,"corpo":"<p align=justify>diretrizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto.","id":1523623,"corpo":"<p align=justify>projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico.","id":1523624,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio.","id":1523625,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248853,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do gestor de uma biblioteca, seja de que tipo for, assume algumas dimens\u00f5es que acompanham a execu\u00e7\u00e3o e o desenrolar dos trabalhos efetuados pelo grupo, a fim de garantir a sua efici\u00eancia e harmonia, entre os diversos focos de a\u00e7\u00e3o. Essa atua\u00e7\u00e3o chama-se","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427393,"hashId":"571342d6d16d0840fabe5e4e38e76a6c","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do gestor de uma biblioteca, seja de\r\nque tipo for, assume algumas dimens\u00f5es que\r\nacompanham a execu\u00e7\u00e3o e o desenrolar dos\r\ntrabalhos efetuados pelo grupo, a fim de garantir a\r\nsua efici\u00eancia e harmonia, entre os diversos focos\r\nde a\u00e7\u00e3o. Essa atua\u00e7\u00e3o chama-se<\/p>","resposta":1523629,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento.","id":1523626,"corpo":"<p align=justify>planejamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o estrat\u00e9gica.","id":1523627,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle institucional.","id":1523628,"corpo":"<p align=justify>controle institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o operacional.","id":1523629,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marketing.","id":1523630,"corpo":"<p align=justify>marketing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248854,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De Taylor aos tempos atuais, o conceito de qualidade nas organiza\u00e7\u00f5es, incorporou v\u00e1rios elementos b\u00e1sicos importantes. O conceito atual de Qualidade Din\u00e2mica significa que","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427394,"hashId":"d962004f663ef6f5456d1ca08277d1be","enunciado":"<p align=justify>De Taylor aos tempos atuais, o conceito de qualidade\r\nnas organiza\u00e7\u00f5es, incorporou v\u00e1rios elementos\r\nb\u00e1sicos importantes. O conceito atual de Qualidade\r\nDin\u00e2mica significa que<\/p>","resposta":1523635,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os produtos devem estar conformes com os padr\u00f5es e normas.","id":1523631,"corpo":"<p align=justify>os produtos devem estar conformes com os\r\npadr\u00f5es e normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer atividade deve ser bem feita e visando a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","id":1523632,"corpo":"<p align=justify>qualquer atividade deve ser bem feita e visando a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 preciso investigar as causas de perdas e falhas.","id":1523633,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 preciso investigar as causas de perdas e falhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve haver teste e inspe\u00e7\u00e3o de produtos, partes e componentes.","id":1523634,"corpo":"<p align=justify>deve haver teste e inspe\u00e7\u00e3o de produtos, partes\r\ne componentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhorias devem ser feitas na busca eterna de melhores resultados.","id":1523635,"corpo":"<p align=justify>melhorias devem ser feitas na busca eterna de\r\nmelhores resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248855,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/427394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas unidades de informa\u00e7\u00e3o, os seguintes itens: miss\u00e3o e objetivos permanentes, produtos e servi\u00e7os, p\u00fablico alvo, abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, tecnologia, alcance das atividades, vantagens competitivas, forma de crescimento e cultura corporativa, fazem parte","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427398,"hashId":"0b680dfd7ecef7cadef0aed724db80a7","enunciado":"<p align=justify>Nas unidades de informa\u00e7\u00e3o, os seguintes itens:\r\nmiss\u00e3o e objetivos permanentes, produtos e servi\u00e7os,\r\np\u00fablico alvo, abrang\u00eancia geogr\u00e1fica, tecnologia,\r\nalcance das atividades, vantagens competitivas,\r\nforma de crescimento e cultura corporativa, fazem\r\nparte<\/p>","resposta":1523653,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da an\u00e1lise de consist\u00eancia interna do planejamento estrat\u00e9gico.","id":1523651,"corpo":"<p align=justify>da an\u00e1lise de consist\u00eancia interna do planejamento\r\nestrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da an\u00e1lise de consist\u00eancia externa do planejamento estrat\u00e9gico.","id":1523652,"corpo":"<p align=justify>da an\u00e1lise de consist\u00eancia externa do planejamento\r\nestrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do prop\u00f3sito b\u00e1sico do planejamento estrat\u00e9gico.","id":1523653,"corpo":"<p align=justify>do prop\u00f3sito b\u00e1sico do planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do plano funcional das unidades de informa\u00e7\u00e3o.","id":1523654,"corpo":"<p align=justify>do plano funcional das unidades de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do diagn\u00f3stico operacional das unidades de informa\u00e7\u00e3o.","id":1523655,"corpo":"<p align=justify>do diagn\u00f3stico operacional das unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248859,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/427398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionado com o projeto e gerenciamento de sistemas eletr\u00f4nicos de informa\u00e7\u00e3o, existem v\u00e1rias estrat\u00e9gias que podem ser adotadas para a entrada em opera\u00e7\u00e3o de um novo sistema em lugar do antigo. A estrat\u00e9gia que permite que o sistema seja testado em ambiente controlado, onde o pessoal por ele respons\u00e1vel possa concentrar sua aten\u00e7\u00e3o, como forma de testar o sistema antes de ser liberado amplamente, denomina-se","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427400,"hashId":"ff199b59c431446400c470d134a55070","enunciado":"<p align=justify>Relacionado com o projeto e gerenciamento de\r\nsistemas eletr\u00f4nicos de informa\u00e7\u00e3o, existem v\u00e1rias\r\nestrat\u00e9gias que podem ser adotadas para a entrada\r\nem opera\u00e7\u00e3o de um novo sistema em lugar do\r\nantigo. A estrat\u00e9gia que permite que o sistema seja\r\ntestado em ambiente controlado, onde o pessoal\r\npor ele respons\u00e1vel possa concentrar sua aten\u00e7\u00e3o,\r\ncomo forma de testar o sistema antes de ser liberado\r\namplamente, denomina-se<\/p>","resposta":1523661,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o-piloto.","id":1523661,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o-piloto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa utilit\u00e1rio.","id":1523662,"corpo":"<p align=justify>programa utilit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto de interface.","id":1523663,"corpo":"<p align=justify>projeto de interface.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo gradual de mudan\u00e7a.","id":1523664,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo gradual de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funcionamento paralelo.","id":1523665,"corpo":"<p align=justify>funcionamento paralelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248861,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/427400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de uma busca bibliogr\u00e1fica, nos servi\u00e7os de refer\u00eancia de uma biblioteca, o coeficiente ou \u00edndice de precis\u00e3o, refere-se \u00e0","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427413,"hashId":"778cabe7446cd7b7dc7f9d83d9c5add7","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o dos resultados de uma busca\r\nbibliogr\u00e1fica, nos servi\u00e7os de refer\u00eancia de uma\r\nbiblioteca, o coeficiente ou \u00edndice de precis\u00e3o,\r\nrefere-se \u00e0<\/p>","resposta":1523726,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porcentagem de itens ou documentos recuperados, que s\u00e3o relevantes para o tema da busca.","id":1523726,"corpo":"<p align=justify>porcentagem de itens ou documentos recuperados,\r\nque s\u00e3o relevantes para o tema da busca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o entre todos os documentos sobre um assunto que podem ser recuperados e o total de documentos conhecidos pelo usu\u00e1rio, antes da busca.","id":1523727,"corpo":"<p align=justify>propor\u00e7\u00e3o entre todos os documentos sobre um\r\nassunto que podem ser recuperados e o total de\r\ndocumentos conhecidos pelo usu\u00e1rio, antes da\r\nbusca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o dos assuntos contidos em um documento e a quantidade desses assuntos que s\u00e3o recuperados.","id":1523728,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o dos assuntos contidos em um documento\r\ne a quantidade desses assuntos que s\u00e3o\r\nrecuperados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o para fazer uso de conhecimentos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e equipamentos necess\u00e1rios para recuperar informa\u00e7\u00f5es.","id":1523729,"corpo":"<p align=justify>capacita\u00e7\u00e3o para fazer uso de conhecimentos,\r\nm\u00e9todos, t\u00e9cnicas e equipamentos necess\u00e1rios\r\npara recuperar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de busca cuidadosa e sistem\u00e1tica da literatura, visando a sele\u00e7\u00e3o da resposta adequada e correta.","id":1523730,"corpo":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de busca cuidadosa e sistem\u00e1tica\r\nda literatura, visando a sele\u00e7\u00e3o da resposta\r\nadequada e correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248874,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/427413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes tipos de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de informa\u00e7\u00e3o. Os seguintes itens: variedade de esta\u00e7\u00f5es de trabalho; configura\u00e7\u00f5es antigas com liga\u00e7\u00e3o direta com o servi\u00e7o; mais aplica\u00e7\u00f5es de ponta; v\u00ednculos na Internet, s\u00e3o caracter\u00edsticas tecnol\u00f3gicas","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427416,"hashId":"c75280dced01b7bf60036a3a0d9721e8","enunciado":"<p align=justify>Existem diferentes tipos de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o\r\nautom\u00e1tica de informa\u00e7\u00e3o. Os seguintes itens:\r\nvariedade de esta\u00e7\u00f5es de trabalho; configura\u00e7\u00f5es\r\nantigas com liga\u00e7\u00e3o direta com o servi\u00e7o; mais\r\naplica\u00e7\u00f5es de ponta; v\u00ednculos na Internet, s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas tecnol\u00f3gicas<\/p>","resposta":1523743,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do cederrom.","id":1523741,"corpo":"<p align=justify>do cederrom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Internet.","id":1523742,"corpo":"<p align=justify>da Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos servi\u00e7os de buscas em linha.","id":1523743,"corpo":"<p align=justify>dos servi\u00e7os de buscas em linha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos cat\u00e1logos de acesso p\u00fablico.","id":1523744,"corpo":"<p align=justify>dos cat\u00e1logos de acesso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos sistemas de gerenciamento de documentos.","id":1523745,"corpo":"<p align=justify>dos sistemas de gerenciamento de documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248877,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, existem diferentes tipos de estrat\u00e9gias de busca. A estrat\u00e9gia que emprega um pequeno conjunto de registros ou somente um registro como inspira\u00e7\u00e3o de termos de busca adequados, realizando-se ent\u00e3o as buscas sob esses termos, denomina-se","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427417,"hashId":"98285638202dd5cc8cc693694f575ac0","enunciado":"<p align=justify>Na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, existem diferentes\r\ntipos de estrat\u00e9gias de busca. A estrat\u00e9gia que\r\nemprega um pequeno conjunto de registros ou\r\nsomente um registro como inspira\u00e7\u00e3o de termos de\r\nbusca adequados, realizando-se ent\u00e3o as buscas\r\nsob esses termos, denomina-se<\/p>","resposta":1523746,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desdobramento de uma cita\u00e7\u00e3o-matriz.","id":1523746,"corpo":"<p align=justify>desdobramento de uma cita\u00e7\u00e3o-matriz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca r\u00e1pida.","id":1523747,"corpo":"<p align=justify>busca r\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elementos construtivos.","id":1523748,"corpo":"<p align=justify>elementos construtivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fra\u00e7\u00f5es sucessivas.","id":1523749,"corpo":"<p align=justify>fra\u00e7\u00f5es sucessivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjuntos de resultados.","id":1523750,"corpo":"<p align=justify>conjuntos de resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248878,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/427417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio baseado na \u201cusabilidade da informa\u00e7\u00e3o, na produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados digitais, no qual quando o usu\u00e1rio adquire experi\u00eancia em um produto, utiliza os conhecimentos referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa, para a realiza\u00e7\u00e3o de novas tarefas, procurando com a\u00e7\u00f5es similares atingir novos objetivos\u201d, refere-se ao princ\u00edpio de","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427420,"hashId":"8f110a44039ae26f7843ba7482047708","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio baseado na \u201cusabilidade da informa\u00e7\u00e3o,\r\nna produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados digitais, no qual quando\r\no usu\u00e1rio adquire experi\u00eancia em um produto,\r\nutiliza os conhecimentos referentes \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o\r\nde uma tarefa, para a realiza\u00e7\u00e3o de novas tarefas,\r\nprocurando com a\u00e7\u00f5es similares atingir novos\r\nobjetivos\u201d, refere-se ao princ\u00edpio de<\/p>","resposta":1523764,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compatibilidade.","id":1523761,"corpo":"<p align=justify>compatibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponderabilidade.","id":1523762,"corpo":"<p align=justify>ponderabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia.","id":1523763,"corpo":"<p align=justify>coer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consist\u00eancia.","id":1523764,"corpo":"<p align=justify>consist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":1523765,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248881,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/427420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, a pontua\u00e7\u00e3o identifica e separa \u00e1reas e elementos da descri\u00e7\u00e3o. Os sinais de pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o precedidos e seguidos de um espa\u00e7o, exceto","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427421,"hashId":"cd159d1ae40de4d18fe1d4bc86598d6d","enunciado":"<p align=justify>Em cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, a pontua\u00e7\u00e3o identifica e\r\nsepara \u00e1reas e elementos da descri\u00e7\u00e3o. Os sinais\r\nde pontua\u00e7\u00e3o s\u00e3o precedidos e seguidos de um\r\nespa\u00e7o, exceto<\/p>","resposta":1523770,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos colchetes, nas retic\u00eancias e nos par\u00eanteses.","id":1523766,"corpo":"<p align=justify>nos colchetes, nas retic\u00eancias e nos par\u00eanteses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na barra inclinada, nos dois pontos e no ponto e v\u00edrgula.","id":1523767,"corpo":"<p align=justify>na barra inclinada, nos dois pontos e no ponto e\r\nv\u00edrgula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na interroga\u00e7\u00e3o, no travess\u00e3o e no sinal de igual.","id":1523768,"corpo":"<p align=justify>na interroga\u00e7\u00e3o, no travess\u00e3o e no sinal de igual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no sinal de adi\u00e7\u00e3o, no sinal de multiplica\u00e7\u00e3o e no ponto.","id":1523769,"corpo":"<p align=justify>no sinal de adi\u00e7\u00e3o, no sinal de multiplica\u00e7\u00e3o e no\r\nponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no ponto, na v\u00edrgula e no h\u00edfen.","id":1523770,"corpo":"<p align=justify>no ponto, na v\u00edrgula e no h\u00edfen.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248882,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/427421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica de documentos, os cat\u00e1logos em fichas e os \u00edndices impressos s\u00e3o chamados de \u00edndices","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427424,"hashId":"19492680f0be8f027f764c541ccf6d5f","enunciado":"<p align=justify>Na representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica de documentos, os\r\ncat\u00e1logos em fichas e os \u00edndices impressos s\u00e3o\r\nchamados de \u00edndices<\/p>","resposta":1523783,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articulados.","id":1523781,"corpo":"<p align=justify>articulados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remissivos.","id":1523782,"corpo":"<p align=justify>remissivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-coordenados","id":1523783,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-coordenados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permutados.","id":1523784,"corpo":"<p align=justify>permutados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-coordenados.","id":1523785,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3s-coordenados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248885,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/427424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em indexa\u00e7\u00e3o: a quantidade de termos atribu\u00eddos ao documento, o tamanho e especificidade do vocabul\u00e1rio, os instrumentos de aux\u00edlio com que conta o indexador e a extens\u00e3o do item a ser indexado s\u00e3o fatores que influem na","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427428,"hashId":"215ba7b8cf77bccddc4795789ead816a","enunciado":"<p align=justify>Em indexa\u00e7\u00e3o: a quantidade de termos atribu\u00eddos\r\nao documento, o tamanho e especificidade do\r\nvocabul\u00e1rio, os instrumentos de aux\u00edlio com que\r\nconta o indexador e a extens\u00e3o do item a ser\r\nindexado s\u00e3o fatores que influem na<\/p>","resposta":1523802,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise conceitual da indexa\u00e7\u00e3o.","id":1523801,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise conceitual da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia da indexa\u00e7\u00e3o.","id":1523802,"corpo":"<p align=justify>coer\u00eancia da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade da indexa\u00e7\u00e3o.","id":1523803,"corpo":"<p align=justify>qualidade da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia da indexa\u00e7\u00e3o.","id":1523804,"corpo":"<p align=justify>efic\u00e1cia da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o.","id":1523805,"corpo":"<p align=justify>exaustividade da indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248889,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/427428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em CDU, o seguinte assunto: \u201cA hist\u00f3ria da engenharia de autom\u00f3veis no mundo, na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, em espanhol, traduzido do ingl\u00eas\u201d, possui a seguinte ordem de cita\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, de acordo com a 2a Edi\u00e7\u00e3o-Padr\u00e3o Internacional em L\u00edngua Portuguesa, da CDU","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427429,"hashId":"23fab494c09672bafd08af18bffcd962","enunciado":"<p align=justify>Em CDU, o seguinte assunto: \u201cA hist\u00f3ria da\r\nengenharia de autom\u00f3veis no mundo, na d\u00e9cada\r\nde 60 do s\u00e9culo XX, em espanhol, traduzido do\r\ningl\u00eas\u201d, possui a seguinte ordem de cita\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o,\r\nde acordo com a 2a Edi\u00e7\u00e3o-Padr\u00e3o Internacional em\r\nL\u00edngua Portuguesa, da CDU<\/p>","resposta":1523810,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"629.331(100)\u201d196\u201d(091)=134.2=030.111","id":1523806,"corpo":"<p align=justify>629.331(100)\u201d196\u201d(091)=134.2=030.111<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"629.331(100)(091)\u201d196\u201d=134.2=030.111","id":1523807,"corpo":"<p align=justify>629.331(100)(091)\u201d196\u201d=134.2=030.111<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"629.331\u201d196\u201d(091)(100)=030.111=134.2","id":1523808,"corpo":"<p align=justify>629.331\u201d196\u201d(091)(100)=030.111=134.2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"629.331\u201d196\u201d(100)(091)=030.134.2=111","id":1523809,"corpo":"<p align=justify>629.331\u201d196\u201d(100)(091)=030.134.2=111<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"629.331\u201d196\u201d(100)(091)=134.2=030.111","id":1523810,"corpo":"<p align=justify>629.331\u201d196\u201d(100)(091)=134.2=030.111<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248890,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/427429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo desenvolvido pela Library of Congress, OCLC e RLIN, conhecido pelo n\u00famero de s\u00e9rie Z39.50, tem por finalidade","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427432,"hashId":"280fa8d57c9b2eb67bb29cfecb51f6d6","enunciado":"<p align=justify>O protocolo desenvolvido pela Library of Congress,\r\nOCLC e RLIN, conhecido pelo n\u00famero de s\u00e9rie\r\nZ39.50, tem por finalidade<\/p>","resposta":1523822,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descobrir informa\u00e7\u00f5es em rede e abranger todos os modos de acesso \u00e0 biblioteca virtual, sejam documentos ou pesquisas.","id":1523821,"corpo":"<p align=justify>descobrir informa\u00e7\u00f5es em rede e abranger todos\r\nos modos de acesso \u00e0 biblioteca virtual, sejam\r\ndocumentos ou pesquisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajudar na recupera\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de dados em formato bibliogr\u00e1fico entre processadores ligados em rede.","id":1523822,"corpo":"<p align=justify>ajudar na recupera\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancia de dados\r\nem formato bibliogr\u00e1fico entre processadores\r\nligados em rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"definir todos os tipos de equipamento eletr\u00f4nicos necess\u00e1rios ao seu funcionamento, na recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":1523823,"corpo":"<p align=justify>definir todos os tipos de equipamento eletr\u00f4nicos\r\nnecess\u00e1rios ao seu funcionamento, na\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilitar a intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e documentos de bibliotecas digitais, podendo o usu\u00e1rio construir sua pr\u00f3pria base e criar novos documentos.","id":1523824,"corpo":"<p align=justify>facilitar a intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios e documentos\r\nde bibliotecas digitais, podendo o usu\u00e1rio construir\r\nsua pr\u00f3pria base e criar novos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter o controle bibliogr\u00e1fico de tudo o que \u00e9 produzido na Rede e que possui alguma qualidade informacional.","id":1523825,"corpo":"<p align=justify>manter o controle bibliogr\u00e1fico de tudo o que\r\n\u00e9 produzido na Rede e que possui alguma\r\nqualidade informacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248893,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/427432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura de uma biblioteca digital, as informa\u00e7\u00f5es armazenadas no objeto digital que s\u00e3o necess\u00e1rias para administr\u00e1-lo num ambiente de rede, como: armazenar, reproduzir ou transmitir o objeto digital, sem proporcionar acesso ao conte\u00fado, s\u00e3o conhecidas por","provas":[{"id":11218,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biblioteconomia","id":3840},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":427433,"hashId":"94071b5de18aa9fdc71851e3e8a3ddb3","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura de uma biblioteca digital, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es armazenadas no objeto digital que s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias para administr\u00e1-lo num ambiente de\r\nrede, como: armazenar, reproduzir ou transmitir o\r\nobjeto digital, sem proporcionar acesso ao conte\u00fado,\r\ns\u00e3o conhecidas por<\/p>","resposta":1523830,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multipontos.","id":1523826,"corpo":"<p align=justify>multipontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prototipagem.","id":1523827,"corpo":"<p align=justify>prototipagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processadores paralelos.","id":1523828,"corpo":"<p align=justify>processadores paralelos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os mediados de acesso.","id":1523829,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os mediados de acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metadados principais.","id":1523830,"corpo":"<p align=justify>metadados principais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248894,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/427433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n. 2 a 9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427442,"hashId":"a660432dff92f583c08a39dd7a7bc1c4","enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n. 2 a 9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1523871,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Thrashing \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia de p\u00e1ginas\/segmentos entre a mem\u00f3ria principal e a mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":1523871,"corpo":"<p align=justify>Thrashing \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia\r\nde p\u00e1ginas\/segmentos entre a mem\u00f3ria\r\nprincipal e a mem\u00f3ria secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Upload consiste em integrar o programa segundo seus m\u00f3dulos, utilizando uma mesma \u00e1rea de mem\u00f3ria principal e secund\u00e1ria.","id":1523872,"corpo":"<p align=justify>Upload consiste em integrar o programa\r\nsegundo seus m\u00f3dulos, utilizando uma\r\nmesma \u00e1rea de mem\u00f3ria principal e\r\nsecund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Overlap consiste em dividir o programa em unidades gr\u00e1ficas, de forma que seja poss\u00edvel a execu\u00e7\u00e3o independente de cada m\u00f3dulo, utilizando uma mesma \u00e1rea de mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":1523873,"corpo":"<p align=justify>Overlap consiste em dividir o programa em\r\nunidades gr\u00e1ficas, de forma que seja poss\u00edvel\r\na execu\u00e7\u00e3o independente de cada m\u00f3dulo,\r\nutilizando uma mesma \u00e1rea de mem\u00f3ria\r\nsecund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Turning \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia de layouts entre a mem\u00f3ria principal e a mem\u00f3ria secund\u00e1ria.","id":1523874,"corpo":"<p align=justify>Turning \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia de\r\nlayouts entre a mem\u00f3ria principal e a mem\u00f3ria\r\nsecund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Updating \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia de p\u00e1ginas\/ segmentos entre a mem\u00f3ria secund\u00e1ria e a mem\u00f3ria virtual.","id":1523875,"corpo":"<p align=justify>Updating \u00e9 a excessiva transfer\u00eancia de p\u00e1ginas\/\r\nsegmentos entre a mem\u00f3ria secund\u00e1ria\r\ne a mem\u00f3ria virtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248900,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n. 2 a 9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427443,"hashId":"711db1b0d8ee15c4788ea187a28e9ce6","enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n. 2 a 9, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1523876,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica Pipelining permite ao processador executar m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es paralelamente em est\u00e1gios diferentes.","id":1523876,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica Pipelining permite ao processador\r\nexecutar m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es paralelamente\r\nem est\u00e1gios diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o componentes de uma Arquitetura Pipelining: Unidade de Entrada de Instru\u00e7\u00e3o, Organizador de Instru\u00e7\u00f5es, Unidade de Sa\u00edda de Instru\u00e7\u00e3o, Unidade Provedora de Acesso.","id":1523877,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o componentes de uma Arquitetura\r\nPipelining: Unidade de Entrada de Instru\u00e7\u00e3o,\r\nOrganizador de Instru\u00e7\u00f5es, Unidade de Sa\u00edda\r\nde Instru\u00e7\u00e3o, Unidade Provedora de Acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica Pipelengthing permite ao processador executar m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es paralelamente em diferentes dimens\u00f5es.","id":1523878,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica Pipelengthing permite ao\r\nprocessador executar m\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es\r\nparalelamente em diferentes dimens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1gios de uma Arquitetura Pipetunning: Unidade de Busca da Informa\u00e7\u00e3o, Analisador da Instru\u00e7\u00e3o, Unidade de Busca de Casos, Unidade de Execu\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o.","id":1523879,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o est\u00e1gios de uma Arquitetura Pipetunning:\r\nUnidade de Busca da Informa\u00e7\u00e3o, Analisador\r\nda Instru\u00e7\u00e3o, Unidade de Busca de Casos,\r\nUnidade de Execu\u00e7\u00e3o da Instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1gios de uma Mem\u00f3ria Pipelining: Unidade Principal, Unidade Secund\u00e1ria, Unidade de Busca dos Dados, Unidade Virtual.","id":1523880,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o est\u00e1gios de uma Mem\u00f3ria Pipelining:\r\nUnidade Principal, Unidade Secund\u00e1ria,\r\nUnidade de Busca dos Dados, Unidade\r\nVirtual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248900,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro Ethernet,","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427454,"hashId":"038337f80577bcb10a5479f2b4219b5d","enunciado":"<p align=justify>No quadro Ethernet,<\/p>","resposta":1523933,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o campo de dados (10 a 46 bytes) carrega o endere\u00e7o TCP.","id":1523931,"corpo":"<p align=justify>o campo de dados (10 a 46 bytes) carrega o\r\nendere\u00e7o TCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia c\u00edclica (CEC) \u00e9 permitir que o adaptador receptor, o adaptador P, detecte quadros equivalentes.","id":1523932,"corpo":"<p align=justify>a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de\r\nequival\u00eancia c\u00edclica (CEC) \u00e9 permitir que o\r\nadaptador receptor, o adaptador P, detecte\r\nquadros equivalentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de redund\u00e2ncia c\u00edclica (CRC) \u00e9 permitir que o adaptador receptor, o adaptador B, detecte se algum erro foi introduzido no quadro.","id":1523933,"corpo":"<p align=justify>a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de\r\nredund\u00e2ncia c\u00edclica (CRC) \u00e9 permitir que o\r\nadaptador receptor, o adaptador B, detecte se\r\nalgum erro foi introduzido no quadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o campo de endere\u00e7o (46 a 3500 bytes) carrega o verificador de login.","id":1523934,"corpo":"<p align=justify>o campo de endere\u00e7o (46 a 3500 bytes)\r\ncarrega o verificador de login.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de redund\u00e2ncia compartilhada (SRC) \u00e9 verificar o compartilhamento do quadro B.","id":1523935,"corpo":"<p align=justify>a finalidade do campo verifica\u00e7\u00e3o de\r\nredund\u00e2ncia compartilhada (SRC) \u00e9 verificar o\r\ncompartilhamento do quadro B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248905,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n. 23 a 25, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427460,"hashId":"1654dbdd7008d2bfdcba783e1e27badc","enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de n. 23 a 25, assinale a assertiva\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1523963,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um firewall unifica uma rede com regi\u00f5es interna e externa.","id":1523961,"corpo":"<p align=justify>Um firewall unifica uma rede com regi\u00f5es\r\ninterna e externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edmetro de seguran\u00e7a eficaz requer que todos os backwalls usem as restri\u00e7\u00f5es de acesso personalizadas e diferentes.","id":1523962,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edmetro de seguran\u00e7a eficaz requer que\r\ntodos os backwalls usem as restri\u00e7\u00f5es de\r\nacesso personalizadas e diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um firewall particiona uma rede nas regi\u00f5es interna e externa.","id":1523963,"corpo":"<p align=justify>Um firewall particiona uma rede nas regi\u00f5es\r\ninterna e externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edmetro de efici\u00eancia requer que todos os firewalls usem restri\u00e7\u00f5es de acesso do tipo per\u00edmetro.","id":1523964,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edmetro de efici\u00eancia requer que todos\r\nos firewalls usem restri\u00e7\u00f5es de acesso do\r\ntipo per\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ciclo de seguran\u00e7a eficaz requer que todos os fightwalls em camadas usem aplicativos redundantes.","id":1523965,"corpo":"<p align=justify>O ciclo de seguran\u00e7a eficaz requer que todos\r\nos fightwalls em camadas usem aplicativos\r\nredundantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248909,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gateway de aplica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427464,"hashId":"b9b45f227cc79aaa9321d350adba6b40","enunciado":"<p align=justify>Um gateway de aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1523983,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um utilit\u00e1rio de defini\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do qual programas de defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o compilados.","id":1523981,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um utilit\u00e1rio de defini\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do qual\r\nprogramas de defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o compilados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma unidade cliente que comporta a passagem de unidades servidoras.","id":1523982,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma unidade cliente que comporta a\r\npassagem de unidades servidoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um servidor espec\u00edfico de aplica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do qual todos os dados da aplica\u00e7\u00e3o (que entram e que saem) devem passar.","id":1523983,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um servidor espec\u00edfico de aplica\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s\r\ndo qual todos os dados da aplica\u00e7\u00e3o (que\r\nentram e que saem) devem passar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o mesmo que gatherway.","id":1523984,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o mesmo que gatherway.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um servidor espec\u00edfico de aplica\u00e7\u00e3o onde gapways s\u00e3o disponibilizados.","id":1523985,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um servidor espec\u00edfico de aplica\u00e7\u00e3o onde\r\ngapways s\u00e3o disponibilizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248910,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o propriedades da comunica\u00e7\u00e3o segura:","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427466,"hashId":"aea5fa54a1d2aa074988f47b2c079ece","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o propriedades da comunica\u00e7\u00e3o segura:<\/p>","resposta":1523994,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comodidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto final, integridade de mensagem e qualidade operacional.","id":1523991,"corpo":"<p align=justify>comodidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto final,\r\nintegridade de mensagem e qualidade\r\noperacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confidencialidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto inicial, integridade de usu\u00e1rio e seguran\u00e7a operacional.","id":1523992,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto\r\ninicial, integridade de usu\u00e1rio e seguran\u00e7a\r\noperacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compatibilidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto final, integridade de mensagem e qualidade da criptografia.","id":1523993,"corpo":"<p align=justify>compatibilidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto final,\r\nintegridade de mensagem e qualidade da\r\ncriptografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confidencialidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto final, integridade de mensagem e seguran\u00e7a operacional.","id":1523994,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto\r\nfinal, integridade de mensagem e seguran\u00e7a\r\noperacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confiabilidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto de acesso, conte\u00fado de mensagem e seguran\u00e7a estrat\u00e9gica.","id":1523995,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade, autentica\u00e7\u00e3o do ponto de\r\nacesso, conte\u00fado de mensagem e seguran\u00e7a\r\nestrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248912,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427467,"hashId":"aa6060b84a0f7208094ab5bfc5a02a2d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1524000,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o n\u00edveis de constru\u00e7\u00e3o de banco de dados: l\u00f3gico, f\u00edsico e de implementa\u00e7\u00e3o.","id":1523996,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o n\u00edveis de constru\u00e7\u00e3o de banco de dados:\r\nl\u00f3gico, f\u00edsico e de implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o componentes de banco de dados: stakeholders, estruturas e rela\u00e7\u00f5es.","id":1523997,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o componentes de banco de dados:\r\nstakeholders, estruturas e rela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o de banco de dados: modelo, estrutura e relacional.","id":1523998,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o de banco de dados:\r\nmodelo, estrutura e relacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o modelos de abstra\u00e7\u00e3o de banco de dados: prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e relacionado.","id":1523999,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o modelos de abstra\u00e7\u00e3o de banco de\r\ndados: prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e relacionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o de banco de dados: b\u00e1sico, l\u00f3gico e de view.","id":1524000,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o de banco de dados:\r\nb\u00e1sico, l\u00f3gico e de view.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248913,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Management Console (MMC)","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427481,"hashId":"0f84a87faf12624faa4a7f5fa32180f1","enunciado":"<p align=justify>O Microsoft Management Console (MMC)<\/p>","resposta":1524070,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalha atrav\u00e9s de snapshots.","id":1524066,"corpo":"<p align=justify>trabalha atrav\u00e9s de snapshots.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser usado para executar tarefas administrativas no Windows 2000 e 2003.","id":1524067,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser usado para executar tarefas\r\nadministrativas no Windows 2000 e 2003.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalha atrav\u00e9s de snap-pins e de plug-ins.","id":1524068,"corpo":"<p align=justify>trabalha atrav\u00e9s de snap-pins e de plug-ins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalha atrav\u00e9s de tap-consoles.","id":1524069,"corpo":"<p align=justify>trabalha atrav\u00e9s de tap-consoles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalha atrav\u00e9s de snap-ins.","id":1524070,"corpo":"<p align=justify>trabalha atrav\u00e9s de snap-ins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248926,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No IIS, a partir da guia Cabe\u00e7alhos HTTP, podese","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427483,"hashId":"7d97bf80d52d0bb887ac031b2d246f1c","enunciado":"<p align=justify>No IIS, a partir da guia Cabe\u00e7alhos HTTP, podese<\/p>","resposta":1524078,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configurar a dimens\u00e3o do site baseado na taxa RSAD (Recreational Software Advisory Dimension).","id":1524076,"corpo":"<p align=justify>configurar a dimens\u00e3o do site baseado na\r\ntaxa RSAD (Recreational Software Advisory\r\nDimension).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acrescentar ou alterar tipos MINEID.","id":1524077,"corpo":"<p align=justify>acrescentar ou alterar tipos MINEID.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"configurar a velocidade do site baseado na taxa RSAC (Recreational Software Advisory Council).","id":1524078,"corpo":"<p align=justify>configurar a velocidade do site baseado na\r\ntaxa RSAC (Recreational Software Advisory\r\nCouncil).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configurar a velocidade do site baseado na taxa RPSV (Recreational Power Software Velocity).","id":1524079,"corpo":"<p align=justify>configurar a velocidade do site baseado na\r\ntaxa RPSV (Recreational Power Software\r\nVelocity).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acrescentar ou alterar tipos TIME.","id":1524080,"corpo":"<p align=justify>acrescentar ou alterar tipos TIME.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248928,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SQL Server 2005 suporta diversos m\u00e9todos para preencher cat\u00e1logos, incluindo","provas":[{"id":11219,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI","id":6638},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427490,"hashId":"08afee1a094794228e98140a2016f9f9","enunciado":"<p align=justify>O SQL Server 2005 suporta diversos m\u00e9todos\r\npara preencher cat\u00e1logos, incluindo<\/p>","resposta":1524115,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"full client, incremental client e upside client.","id":1524111,"corpo":"<p align=justify>full client, incremental client e upside client.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"top population, improving population e update population.","id":1524112,"corpo":"<p align=justify>top population, improving population e update\r\npopulation.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"full population, inherent population e uptodate catalog.","id":1524113,"corpo":"<p align=justify>full population, inherent population e uptodate\r\ncatalog.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"full extension, incremental extension e catalog extension.","id":1524114,"corpo":"<p align=justify>full extension, incremental extension e\r\ncatalog extension.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"full population, incremental population e update population.","id":1524115,"corpo":"<p align=justify>full population, incremental population e\r\nupdate population.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248935,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que expressa uma afirmativa errada.","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427499,"hashId":"b422c37e570f9d6cce5805974f7200dc","enunciado":"<p align=justify>Assinale abaixo a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que expressa uma\r\nafirmativa errada.<\/p>","resposta":1524156,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o parte integrante das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis elaboradas e divulgadas por uma entidade.","id":1524156,"corpo":"<p align=justify>As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras s\u00e3o parte\r\nintegrante das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis elaboradas\r\ne divulgadas por uma entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, o desempenho e as mudan\u00e7as na posi\u00e7\u00e3o financeira da entidade que sejam \u00fateis a um grande n\u00famero de usu\u00e1rios em suas avalia\u00e7\u00f5es e tomadas de decis\u00e3o econ\u00f4mica.","id":1524157,"corpo":"<p align=justify>O objetivo das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9\r\nfornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial\r\ne financeira, o desempenho e as mudan\u00e7as na\r\nposi\u00e7\u00e3o financeira da entidade que sejam \u00fateis\r\na um grande n\u00famero de usu\u00e1rios em suas\r\navalia\u00e7\u00f5es e tomadas de decis\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira da entidade s\u00e3o principalmente fornecidas pelo balan\u00e7o patrimonial.","id":1524158,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial\r\ne financeira da entidade s\u00e3o principalmente\r\nfornecidas pelo balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre o desempenho da entidade s\u00e3o basicamente fornecidas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado.","id":1524159,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es sobre o desempenho da entidade\r\ns\u00e3o basicamente fornecidas na demonstra\u00e7\u00e3o do\r\nresultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es sobre as muta\u00e7\u00f5es na posi\u00e7\u00e3o financeira da entidade s\u00e3o fornecidas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por meio de uma demonstra\u00e7\u00e3o em separado.","id":1524160,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es sobre as muta\u00e7\u00f5es na posi\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira da entidade s\u00e3o fornecidas nas\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis por meio de uma\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o em separado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248944,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/427499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Material de Constru\u00e7\u00f5es Ltda. adquiriu 500 sacos de argamassa Votoram, de 20 kg cada um, ao custo unit\u00e1rio de R$1,00 o quilo, pagando 15% de entrada e aceitando duplicatas pelo valor restante. A opera\u00e7\u00e3o foi isenta de tributa\u00e7\u00e3o. Do material comprado, 10% ser\u00e3o para consumo posterior da pr\u00f3pria empresa e o restante, para revender. O registro cont\u00e1bil dessa transa\u00e7\u00e3o \u00e9, tipicamente, um lan\u00e7amento de quarta f\u00f3rmula, e o fato a ser registrado \u00e9 um Fato Administrativo","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427501,"hashId":"8f36e9a178831f7549fde91eb8ddb44d","enunciado":"<P align=justify>A empresa Material de Constru\u00e7\u00f5es Ltda. adquiriu 500 sacos de argamassa Votoram, de 20 kg cada um, ao custo unit\u00e1rio de R$1,00 o quilo, pagando 15% de entrada e aceitando duplicatas pelo valor restante. <\/P>\r\n<P align=justify>A opera\u00e7\u00e3o foi isenta de tributa\u00e7\u00e3o. Do material comprado, 10% ser\u00e3o para consumo posterior da pr\u00f3pria empresa e o restante, para revender. <\/P>\r\n<P align=justify>O registro cont\u00e1bil dessa transa\u00e7\u00e3o \u00e9, tipicamente, um lan\u00e7amento de quarta f\u00f3rmula, e o fato a ser registrado \u00e9 um Fato Administrativo<\/P>","resposta":1524170,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composto aumentativo.","id":1524166,"corpo":"<p align=justify>composto aumentativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto diminutivo.","id":1524167,"corpo":"<p align=justify>composto diminutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modifi cativo aumentativo.","id":1524168,"corpo":"<p align=justify>modifi cativo aumentativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifi cativo diminutivo.","id":1524169,"corpo":"<p align=justify>modifi cativo diminutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permutativo.","id":1524170,"corpo":"<p align=justify>Permutativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248946,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/427501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade. Entre as defini\u00e7\u00f5es contidas nas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Contabilidade para o correto reconheento e mensura\u00e7\u00e3o de estoques encontramos a seguinte:","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427507,"hashId":"c9a4bfab3c8846371176f72cf8d95496","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade. <\/P>\r\n<P align=justify>Entre as defini\u00e7\u00f5es contidas nas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Contabilidade para o correto reconheento e mensura\u00e7\u00e3o de estoques encontramos a seguinte:<\/P>","resposta":1524196,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido \u00e9 o pre\u00e7o de venda estimado no curso normal dos neg\u00f3cios deduzido dos custos estimados para sua conclus\u00e3o e dos gastos estimados necess\u00e1rios para se concretizar a venda.","id":1524192,"corpo":"<p align=justify>Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido \u00e9 o pre\u00e7o de venda\r\nestimado no curso normal dos neg\u00f3cios deduzido\r\ndos custos estimados para sua conclus\u00e3o e dos\r\ngastos estimados necess\u00e1rios para se concretizar\r\na venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor justo \u00e9 aquele pelo qual um ativo pode ser trocado ou um passivo liquidado entre partes interessadas, conhecedoras do neg\u00f3cio e independentes entre si, com aus\u00eancia de fatores que pressionem para a liquida\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o ou que caracterizem uma transa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":1524193,"corpo":"<p align=justify>Valor justo \u00e9 aquele pelo qual um ativo pode ser\r\ntrocado ou um passivo liquidado entre partes\r\ninteressadas, conhecedoras do neg\u00f3cio e\r\nindependentes entre si, com aus\u00eancia de fatores\r\nque pressionem para a liquida\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o\r\nou que caracterizem uma transa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor realiz\u00e1vel l\u00edquido refere-se \u00e0 quantia l\u00edquida que a entidade espera realizar com a venda do estoque no curso normal dos neg\u00f3cios.","id":1524194,"corpo":"<p align=justify>O valor realiz\u00e1vel l\u00edquido refere-se \u00e0 quantia\r\nl\u00edquida que a entidade espera realizar com a\r\nvenda do estoque no curso normal dos neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor justo reflete a quantia pela qual o mesmo estoque pode ser trocado entre compradores e vendedores conhecedores e dispostos a isso.","id":1524195,"corpo":"<p align=justify>O valor justo reflete a quantia pela qual o mesmo\r\nestoque pode ser trocado entre compradores e\r\nvendedores conhecedores e dispostos a isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor justo \u00e9 um valor espec\u00edfico para a entidade, ao passo que o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido n\u00e3o \u00e9. Por isso, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido dos estoques pode n\u00e3o ser equivalente ao valor justo deduzido dos gastos necess\u00e1rios para a respectiva venda.","id":1524196,"corpo":"<p align=justify>O valor justo \u00e9 um valor espec\u00edfico para a entidade,\r\nao passo que o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido n\u00e3o \u00e9. Por\r\nisso, o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido dos estoques pode\r\nn\u00e3o ser equivalente ao valor justo deduzido dos\r\ngastos necess\u00e1rios para a respectiva venda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248952,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/427507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale op\u00e7\u00e3o falsa a respeito das evid\u00eancias de auditoria.","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427517,"hashId":"01179d8e3472a3f445d03f88d4f04742","enunciado":"<p align=justify>Assinale op\u00e7\u00e3o falsa a respeito das evid\u00eancias de\r\nauditoria.<\/p>","resposta":1524245,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade necess\u00e1ria de evid\u00eancia de auditoria \u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de distor\u00e7\u00e3o.","id":1524242,"corpo":"<p align=justify>A quantidade necess\u00e1ria de evid\u00eancia de auditoria\r\n\u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A qualidade \u00e9 fator importante para determinar a sufici\u00eancia das evid\u00eancias.","id":1524243,"corpo":"<p align=justify>A qualidade \u00e9 fator importante para determinar a\r\nsufici\u00eancia das evid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A opini\u00e3o do auditor \u00e9 sustentada nas evid\u00eancias de auditoria.","id":1524244,"corpo":"<p align=justify>A opini\u00e3o do auditor \u00e9 sustentada nas evid\u00eancias\r\nde auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As auditorias anteriores n\u00e3o podem ser uma fonte de evid\u00eancia segura se tiver sido executada por outra entidade de auditoria.","id":1524245,"corpo":"<p align=justify>As auditorias anteriores n\u00e3o podem ser uma\r\nfonte de evid\u00eancia segura se tiver sido executada\r\npor outra entidade de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma prim\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia \u00e9 a partir de procedimentos de auditoria executados durante o curso da auditoria.","id":1524246,"corpo":"<p align=justify>A forma prim\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia \u00e9 a\r\npartir de procedimentos de auditoria executados\r\ndurante o curso da auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248962,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"nome_clean":"Evid\u00eancia de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia de Auditoria","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417068,"slug":"auditoria-evidencia-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/427517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regulamento da Resolu\u00e7\u00e3o BCB n. 2.690\/2000, que disp\u00f5e sobre a constitui\u00e7\u00e3o de Bolsas de Valores no Brasil, ao facultar sejam organizadas quer como companhias quer como associa\u00e7\u00f5es, permite que:","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427533,"hashId":"52387a159f0e26b07bd132c95145f489","enunciado":"<p align=justify>Regulamento da Resolu\u00e7\u00e3o BCB n. 2.690\/2000, que\r\ndisp\u00f5e sobre a constitui\u00e7\u00e3o de Bolsas de Valores no\r\nBrasil, ao facultar sejam organizadas quer como\r\ncompanhias quer como associa\u00e7\u00f5es, permite que:<\/p>","resposta":1524325,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00f5es civis, como clubes, por exemplo, atuem como bolsas de valores.","id":1524322,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00f5es civis, como clubes, por exemplo,\r\natuem como bolsas de valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer companhia negocie valores mobili\u00e1rios emitidos por terceiros.","id":1524323,"corpo":"<p align=justify>qualquer companhia negocie valores mobili\u00e1rios\r\nemitidos por terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se divida a compet\u00eancia de reconhecimento de Bolsas entre BCB e CVM.","id":1524324,"corpo":"<p align=justify>se divida a compet\u00eancia de reconhecimento de\r\nBolsas entre BCB e CVM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o e desde que haja sistemas adequados para a realiza\u00e7\u00e3o eficiente e transparente de opera\u00e7\u00f5es com valores mobili\u00e1rios; \u00e9 que a organiza\u00e7\u00e3o pode operar.","id":1524325,"corpo":"<p align=justify>apenas ap\u00f3s a autoriza\u00e7\u00e3o e desde que haja\r\nsistemas adequados para a realiza\u00e7\u00e3o eficiente\r\ne transparente de opera\u00e7\u00f5es com valores\r\nmobili\u00e1rios; \u00e9 que a organiza\u00e7\u00e3o pode operar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sejam eliminadas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 eticidade de comportamentos de administradores nomeados.","id":1524326,"corpo":"<p align=justify>sejam eliminadas restri\u00e7\u00f5es \u00e0 eticidade de\r\ncomportamentos de administradores nomeados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248978,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/427533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Agente Executivo","id":102}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche de forma coesa, coerente e gramaticalmente correta o trecho a seguir. ","provas":[{"id":11214,"cargo":{"descricao":"Agente Executivo","id":102},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-agente-executivo-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Agente Executivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":427190,"hashId":"43fc1212825620ca17f85082afd1b71c","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche de forma coesa, coerente e gramaticalmente correta o trecho a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11214\/04.gif><\/P>","resposta":1522598,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As novas ideias invertem totalmente essa concep\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o processo de circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 o p\u00fablico que dir\u00e1 o que deseja que seja investigado e noticiado pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":1522598,"corpo":"<p align=justify>As novas ideias invertem totalmente essa\r\nconcep\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m o processo de circula\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 o p\u00fablico que dir\u00e1 o que\r\ndeseja que seja investigado e noticiado pelos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim, os blogueiros independentes est\u00e3o come\u00e7ando a criar suas pr\u00f3prias redes de informantes surgidas a partir de coment\u00e1rios postados por leitores, afirma Alfred Hermida, professor da Columbia, especializado em m\u00eddias sociais.","id":1522599,"corpo":"<p align=justify>Assim, os blogueiros independentes est\u00e3o\r\ncome\u00e7ando a criar suas pr\u00f3prias redes de\r\ninformantes surgidas a partir de coment\u00e1rios\r\npostados por leitores, afirma Alfred Hermida,\r\nprofessor da Columbia, especializado em m\u00eddias\r\nsociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E muitos profissionais do jornalismo poderiam acabar exercendo fun\u00e7\u00f5es muito pr\u00f3ximas \u00e0s de um \u201ccurador de not\u00edcias\u201d, ou seja, selecionar e aglutinar informa\u00e7\u00f5es, como fazem os curadores de museus ou exposi\u00e7\u00f5es, respons\u00e1veis pela escolha das obras que ser\u00e3o expostas.","id":1522600,"corpo":"<p align=justify>E muitos profissionais do jornalismo poderiam\r\nacabar exercendo fun\u00e7\u00f5es muito pr\u00f3ximas \u00e0s de\r\num \u201ccurador de not\u00edcias\u201d, ou seja, selecionar e\r\naglutinar informa\u00e7\u00f5es, como fazem os curadores\r\nde museus ou exposi\u00e7\u00f5es, respons\u00e1veis pela\r\nescolha das obras que ser\u00e3o expostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora alguns cr\u00edticos afirmam que esse novo jornalismo adotava uma pr\u00e1tica parecida \u00e0 dos assistentes sociais ou psic\u00f3logos sociais. At\u00e9 pode ser, mas a ironia embutida nesta compara\u00e7\u00e3o apenas comprova o quanto o jornalismo est\u00e1 distante de sua fun\u00e7\u00e3o social depois de ter se transformado numa atividade quase industrial.","id":1522601,"corpo":"<p align=justify>Embora alguns cr\u00edticos afirmam que esse novo\r\njornalismo adotava uma pr\u00e1tica parecida \u00e0 dos\r\nassistentes sociais ou psic\u00f3logos sociais. At\u00e9 pode\r\nser, mas a ironia embutida nesta compara\u00e7\u00e3o\r\napenas comprova o quanto o jornalismo est\u00e1\r\ndistante de sua fun\u00e7\u00e3o social depois de ter se\r\ntransformado numa atividade quase industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se isto for verdade, se o jornalista passar a atuar como gestor de comunidades sociais, como coordenador de redes sociais de comunica\u00e7\u00e3o pela Internet, ao inv\u00e9s de atuar em reda\u00e7\u00f5es tradicionais, estar\u00e1 corrigindo uma velha distor\u00e7\u00e3o em vez de criar algo revolucion\u00e1rio.","id":1522602,"corpo":"<p align=justify>Se isto for verdade, se o jornalista passar a atuar\r\ncomo gestor de comunidades sociais, como\r\ncoordenador de redes sociais de comunica\u00e7\u00e3o\r\npela Internet, ao inv\u00e9s de atuar em reda\u00e7\u00f5es\r\ntradicionais, estar\u00e1 corrigindo uma velha distor\u00e7\u00e3o\r\nem vez de criar algo revolucion\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248656,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/427190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Agente Executivo","id":102}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos a seguir comp\u00f5em um texto adaptado de Carlos Castilho (http:\/\/www.observatoriodaimprensa. com.br\/, acesso em 1\/11\/2010). Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fragmento foi transcrito de forma gramaticalmente correta.","provas":[{"id":11214,"cargo":{"descricao":"Agente Executivo","id":102},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-agente-executivo-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Agente Executivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":427195,"hashId":"7a8cf01858f3c831994631ceaaa2cb19","enunciado":"<P align=justify>Os trechos a seguir comp\u00f5em um texto adaptado de Carlos Castilho (http:\/\/www.observatoriodaimprensa. com.br\/, acesso em 1\/11\/2010). <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fragmento foi transcrito de forma gramaticalmente correta.<\/P>","resposta":1522624,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o \u00e9 uma luz no fim do t\u00fanel, mas alguns estudiosos do jornalismo j\u00e1 come\u00e7am a vislumbrarem um novo horizonte para a atividade. E o que come\u00e7a a surgir vai espantar muita gente porque t\u00eam pouca coisa a ver com o que entendemos hoje por jornalismo.","id":1522623,"corpo":"<p align=justify>Ainda n\u00e3o \u00e9 uma luz no fim do t\u00fanel, mas\r\nalguns estudiosos do jornalismo j\u00e1 come\u00e7am a\r\nvislumbrarem um novo horizonte para a atividade.\r\nE o que come\u00e7a a surgir vai espantar muita\r\ngente porque t\u00eam pouca coisa a ver com o que\r\nentendemos hoje por jornalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O meio ambiente dos jornalistas deixar\u00e1 de lado as reda\u00e7\u00f5es para situar-se nas comunidades, pois eles v\u00e3o atuar dentro de redes sociais digitais. Suas ferramentas principais n\u00e3o ser\u00e3o mais o computador, mas os softwares de produ\u00e7\u00e3o colaborativa e coletiva de narrativas textuais, visuais, sonoras e interativas.","id":1522624,"corpo":"<p align=justify>O meio ambiente dos jornalistas deixar\u00e1 de lado\r\nas reda\u00e7\u00f5es para situar-se nas comunidades, pois\r\neles v\u00e3o atuar dentro de redes sociais digitais.\r\nSuas ferramentas principais n\u00e3o ser\u00e3o mais\r\no computador, mas os softwares de produ\u00e7\u00e3o\r\ncolaborativa e coletiva de narrativas textuais,\r\nvisuais, sonoras e interativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia que certamente vai gerar mais pol\u00eamica \u00e9 a que colocam o jornalismo n\u00e3o mais como uma habilidade, segundo alguns, ou uma ci\u00eancia, para outros, mas como uma fun\u00e7\u00e3o social intimamente ligada ao papel que a Internet ter\u00e1 na sociedade dos pr\u00f3ximos anos.","id":1522625,"corpo":"<p align=justify>A tend\u00eancia que certamente vai gerar mais\r\npol\u00eamica \u00e9 a que colocam o jornalismo n\u00e3o mais\r\ncomo uma habilidade, segundo alguns, ou uma\r\nci\u00eancia, para outros, mas como uma fun\u00e7\u00e3o\r\nsocial intimamente ligada ao papel que a Internet\r\nter\u00e1 na sociedade dos pr\u00f3ximos anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As chamadas m\u00eddias sociais, os softwares que viabilizam a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es dentro das redes sociais digitais, j\u00e1 \u00e9 uma grande fonte de not\u00edcias e a tend\u00eancia \u00e9 que sua import\u00e2ncia cres\u00e7a ainda mais, na medida que a internet incluir cada vez mais pessoas. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser nenhum especialista para perceber que as redes tende a ser o grande manancial do conhecimento humano.","id":1522626,"corpo":"<p align=justify>As chamadas m\u00eddias sociais, os softwares que\r\nviabilizam a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es dentro\r\ndas redes sociais digitais, j\u00e1 \u00e9 uma grande fonte\r\nde not\u00edcias e a tend\u00eancia \u00e9 que sua import\u00e2ncia\r\ncres\u00e7a ainda mais, na medida que a internet incluir\r\ncada vez mais pessoas. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser\r\nnenhum especialista para perceber que as redes\r\ntende a ser o grande manancial do conhecimento\r\nhumano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o colaborativa de not\u00edcias, na qual o p\u00fablico recolhe dados e fatos que s\u00e3o processados em conjunto com jornalistas, j\u00e1 s\u00e3o vistas como a grande alternativa para situa\u00e7\u00f5es extremas como, por exemplo, a surgida pela divulga\u00e7\u00e3o de documentos secretos sobre a guerra no Iraque pelo site Wikileaks.","id":1522627,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o colaborativa de not\u00edcias, na qual o\r\np\u00fablico recolhe dados e fatos que s\u00e3o processados\r\nem conjunto com jornalistas, j\u00e1 s\u00e3o vistas\r\ncomo a grande alternativa para situa\u00e7\u00f5es extremas\r\ncomo, por exemplo, a surgida pela divulga\u00e7\u00e3o\r\nde documentos secretos sobre a guerra no\r\nIraque pelo site Wikileaks.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248661,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/427195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}