{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17096,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio da livre ades\u00e3o, as cooperativas de primeiro grau podem admitir pessoas jur\u00eddicas como associados, desde que estas exer\u00e7am as mesmas atividades econ\u00f4micas das pessoas f\u00edsicas que a integram.","provas":[{"id":14705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14707,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:22:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":533639,"hashId":"c69d82477f847aec05fd7c3b2f5022d1","enunciado":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da livre ades\u00e3o, as cooperativas de primeiro\r\ngrau podem admitir pessoas jur\u00eddicas como associados, desde\r\nque estas exer\u00e7am as mesmas atividades econ\u00f4micas das\r\npessoas f\u00edsicas que a integram.<\/p>","resposta":1926709,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1926708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1926709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cooperativismo, sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, seu modelo de opera\u00e7\u00e3o e a legisla\u00e7\u00e3o a ele pertinente, julgue os itens de 104 a 112.","id":277859,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao cooperativismo, sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, seu\r\nmodelo de opera\u00e7\u00e3o e a legisla\u00e7\u00e3o a ele pertinente, julgue os\r\nitens de 104 a 112.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 112","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/533639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8365,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8366,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-construcao-civil"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8367,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No c\u00f4mputo do custo de equipamentos, devem ser considerados os custos oriundos de seguros e impostos.","provas":[{"id":14730,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8365,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":14731,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8366,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":14732,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":8367,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:21:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":534727,"hashId":"2d1bbcf20fe25fc4e5f9ae2380df23ff","enunciado":"<p align=justify>No c\u00f4mputo do custo de equipamentos, devem ser\r\nconsiderados os custos oriundos de seguros e impostos.<\/p>","resposta":1929105,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1929105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1929106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o dos custos unit\u00e1rios de qualquer servi\u00e7o de engenharia requer o conhecimento de determinadas informa\u00e7\u00f5es, assim como a aplica\u00e7\u00e3o de diretrizes e crit\u00e9rios espec\u00edficos. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":278096,"enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o dos custos unit\u00e1rios de qualquer\r\nservi\u00e7o de engenharia requer o conhecimento de determinadas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, assim como a aplica\u00e7\u00e3o de diretrizes e crit\u00e9rios\r\nespec\u00edficos. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/534727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de pol\u00edcia \u00e9 uma prerrogativa conferida aos agentes da administra\u00e7\u00e3o de impor restri\u00e7\u00f5es, em determinadas circunst\u00e2ncias, aos direitos dos administrados.","provas":[{"id":14705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14707,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:22:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":533580,"hashId":"f44ba70aa5996aac006e6163f4408d88","enunciado":"<p align=justify>O poder de pol\u00edcia \u00e9 uma prerrogativa conferida aos agentes\r\nda administra\u00e7\u00e3o de impor restri\u00e7\u00f5es, em determinadas\r\ncircunst\u00e2ncias, aos direitos dos administrados.<\/p>","resposta":1926571,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1926571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1926572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao direito administrativo e ao direito comercial.","id":277847,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao direito administrativo e ao\r\ndireito comercial.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/533580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na vis\u00e3o de alguns analistas, a press\u00e3o sobre as atividades agr\u00edcolas e industriais, advinda da forte valoriza\u00e7\u00e3o do real e da eleva\u00e7\u00e3o do chamado custo Brasil, restringe as possibilidades de crescimento da economia brasileira nos anos vindouros.","provas":[{"id":14705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14707,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":533578,"hashId":"bf8ac20e722056f7e3f3d424ed3d1edb","enunciado":"<p align=justify>Na vis\u00e3o de alguns analistas, a press\u00e3o sobre as atividades\r\nagr\u00edcolas e industriais, advinda da forte valoriza\u00e7\u00e3o do real\r\ne da eleva\u00e7\u00e3o do chamado custo Brasil, restringe as\r\npossibilidades de crescimento da economia brasileira nos anos\r\nvindouros.<\/p>","resposta":1926567,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1926567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1926568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao cen\u00e1rio econ\u00f4mico brasileiro.","id":277845,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao cen\u00e1rio econ\u00f4mico brasileiro.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/533578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias bem-sucedidas de diferencia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os permitem a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os maiores porque o consumidor permanece fiel aos atributos e caracter\u00edsticas que a firma incorporou ao seu produto.","provas":[{"id":14705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14707,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":533579,"hashId":"ec11edd4bea6338703768c1001d3ab22","enunciado":"<p align=justify>Estrat\u00e9gias bem-sucedidas de diferencia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os\r\npermitem a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os maiores porque o consumidor\r\npermanece fiel aos atributos e caracter\u00edsticas que a firma\r\nincorporou ao seu produto.<\/p>","resposta":1926569,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1926569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1926570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos b\u00e1sicos da economia de empresas, julgue o item abaixo.","id":277846,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos b\u00e1sicos da economia de empresas, julgue o\r\nitem abaixo.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peso Morto do Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Peso Morto do Monop\u00f3lio","pai":412863,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412867,"slug":"economia-e-financas-peso-morto-do-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/533579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se deseje uma sele\u00e7\u00e3o realizada apenas com perguntas padronizadas, sem poss\u00edveis alternativas de resposta, deve-se utilizar a entrevista n\u00e3o diretiva.","provas":[{"id":14705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8336,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14707,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8337,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"},{"id":14708,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo","id":8338,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-cooperativismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Cooperativismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":533586,"hashId":"7dda6dfcab029b5ef9fe3a7291f132fd","enunciado":"<p align=justify>Caso se deseje uma sele\u00e7\u00e3o realizada apenas com perguntas\r\npadronizadas, sem poss\u00edveis alternativas de resposta, deve-se\r\nutilizar a entrevista n\u00e3o diretiva.<\/p>","resposta":1926584,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1926583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1926584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o pretende preencher um cargo de gerente de produ\u00e7\u00e3o, decorrente da dispensa do profissional que ocupava a fun\u00e7\u00e3o anteriormente. Sabe-se que a sa\u00edda deveu-se \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o com a sua avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Segundo o profissional dispensado, ele foi avaliado de forma negativa por conta de problemas com seu hor\u00e1rio de chegada na empresa, tendo todos os demais quesitos de avalia\u00e7\u00e3o sido generalizados em fun\u00e7\u00e3o desse mesmo aspecto, mesmo aqueles em que notoriamente ele teve um bom desempenho, como produtividade e criatividade. Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens subsecutivos, a respeito da gest\u00e3o de recursos humanos.","id":277848,"enunciado":"<P align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o pretende preencher um cargo de gerente de produ\u00e7\u00e3o, decorrente da dispensa do profissional que ocupava a fun\u00e7\u00e3o anteriormente. Sabe-se que a sa\u00edda deveu-se \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o com a sua avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Segundo o profissional dispensado, ele foi avaliado de forma negativa por conta de problemas com seu hor\u00e1rio de chegada na empresa, tendo todos os demais quesitos de avalia\u00e7\u00e3o sido generalizados em fun\u00e7\u00e3o desse mesmo aspecto, mesmo aqueles em que notoriamente ele teve um bom desempenho, como produtividade e criatividade. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens subsecutivos, a respeito da gest\u00e3o de recursos humanos.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/533586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Serge Rachmaninov teve algumas de suas composi\u00e7\u00f5es usadas por v\u00e1rios core\u00f3grafos, como Fokine, Lavrovski e Ashton.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532276,"hashId":"80a69da69efb1cc902d193cea2e4366b","enunciado":"<p align=justify>Serge Rachmaninov teve algumas de suas composi\u00e7\u00f5es usadas\r\npor v\u00e1rios core\u00f3grafos, como Fokine, Lavrovski e Ashton.<\/p>","resposta":1923723,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a alguns dos principais compositores das m\u00fasicas do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.","id":277554,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a alguns dos principais compositores das m\u00fasicas do\r\nbal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes-cenicas\/532276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As escolas francesa e russa s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica da t\u00e9cnica do bal\u00e9. As outras escolas que se formaram depois assumiram as caracter\u00edsticas das primeiras, fazendo somente algumas modifica\u00e7\u00f5es nas posi\u00e7\u00f5es dos p\u00e9s e bra\u00e7os.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532316,"hashId":"305b2c4b5168fda057efa993c9311b48","enunciado":"<p align=justify>As escolas francesa e russa s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pela\r\nforma\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica da t\u00e9cnica do bal\u00e9. As outras escolas\r\nque se formaram depois assumiram as caracter\u00edsticas das\r\nprimeiras, fazendo somente algumas modifica\u00e7\u00f5es nas posi\u00e7\u00f5es\r\ndos p\u00e9s e bra\u00e7os.<\/p>","resposta":1923804,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na hist\u00f3ria, na estrutura e nos m\u00e9todos de ensino-aprendizagem das diversas escolas de bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens que se seguem.","id":277561,"enunciado":"<p align=justify>Com base na hist\u00f3ria, na estrutura e nos m\u00e9todos de\r\nensino-aprendizagem das diversas escolas de bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da ruptura com os artif\u00edcios do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, a linguagem pr\u00f3pria da dan\u00e7a contempor\u00e2nea n\u00e3o deixa de integrar refer\u00eancias cl\u00e1ssicas, ou seja, uma coreografia contempor\u00e2nea n\u00e3o tem a harmonia est\u00e9tica de uma cl\u00e1ssica, mas os movimentos t\u00eam apurado desenvolvimento t\u00e9cnico.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532318,"hashId":"61939f4e895e0e9830a3c6a1e13007ab","enunciado":"<p align=justify>Apesar da ruptura com os artif\u00edcios do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, a\r\nlinguagem pr\u00f3pria da dan\u00e7a contempor\u00e2nea n\u00e3o deixa de\r\nintegrar refer\u00eancias cl\u00e1ssicas, ou seja, uma coreografia\r\ncontempor\u00e2nea n\u00e3o tem a harmonia est\u00e9tica de uma cl\u00e1ssica,\r\nmas os movimentos t\u00eam apurado desenvolvimento t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":1923807,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica cl\u00e1ssica na contemporaneidade, julgue os itens a seguir.","id":277562,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica cl\u00e1ssica na contemporaneidade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"En dehors e en dedans s\u00e3o movimentos designados ao n\u00edvel do corpo em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o, como o baixo, o m\u00e9dio e o alto.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532311,"hashId":"736e044b48285fb53b30c680e03b111e","enunciado":"<p align=justify>En dehors e en dedans s\u00e3o movimentos designados ao n\u00edvel do\r\ncorpo em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o, como o baixo, o m\u00e9dio e o alto.<\/p>","resposta":1923794,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 terminologia francesa do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.","id":277560,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 terminologia francesa do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pas failli significa passo folha, feito em dois tempos.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532307,"hashId":"ba7f834e1a561de839cbd5fd2b97b623","enunciado":"<p align=justify>Pas failli significa passo folha, feito em dois tempos.<\/p>","resposta":1923786,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 terminologia francesa do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.","id":277560,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 terminologia francesa do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00e9, do ponto de vista do professor e do aluno, um instrumento poderoso para se reconhecer prioridades e localizar a\u00e7\u00f5es educacionais que precisem de maior apoio.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535670,"hashId":"39dae43419e62342197ec19d16299cb5","enunciado":"<p align=justify>\u00e9, do ponto de vista do professor e do aluno, um instrumento\r\npoderoso para se reconhecer prioridades e localizar a\u00e7\u00f5es\r\neducacionais que precisem de maior apoio.<\/p>","resposta":1931772,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 um processo de levantamento de quest\u00f5es e formula\u00e7\u00e3o de julgamentos. Como, quando e por que avaliar s\u00e3o pontos cruciais nesse processo, porque indicam ao professor se os elementos de compet\u00eancia, objetivos, conte\u00fados e estrat\u00e9gias est\u00e3o coesos com o que foi organizado anteriormente. Nesse sentido, a avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica","id":278271,"enunciado":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 um processo de levantamento de\r\nquest\u00f5es e formula\u00e7\u00e3o de julgamentos. Como, quando e por que\r\navaliar s\u00e3o pontos cruciais nesse processo, porque indicam ao\r\nprofessor se os elementos de compet\u00eancia, objetivos, conte\u00fados e\r\nestrat\u00e9gias est\u00e3o coesos com o que foi organizado anteriormente.\r\nNesse sentido, a avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/535670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seu n\u00edvel de an\u00e1lise do movimento humano \u00e9 sociocultural.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535660,"hashId":"fa5cee20ee8be6450cd7f82e92b9d524","enunciado":"<p align=justify>Seu n\u00edvel de an\u00e1lise do movimento humano \u00e9 sociocultural.<\/p>","resposta":1931752,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aprendizagem motora \u00e9 uma \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o profissional necess\u00e1ria ao professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para, quando estiver no ambiente de ensino, aplicar seus componentes e vari\u00e1veis. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":278269,"enunciado":"<p align=justify>A aprendizagem motora \u00e9 uma \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o profissional\r\nnecess\u00e1ria ao professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para, quando estiver no\r\nambiente de ensino, aplicar seus componentes e vari\u00e1veis. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/535660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recortar algo aberto como um dom\u00ednio complexo \u00e9 sin\u00f4nimo de reduzir. Por isso, a situa\u00e7\u00e3o-problema \u00e9 importante para manter o momento e o fluxo de suas realiza\u00e7\u00f5es, por exemplo, elaborar uma proposta e argumentar.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535654,"hashId":"4c54c2c89712d628a653bd8cf5ebf5cb","enunciado":"<p align=justify>Recortar algo aberto como um dom\u00ednio complexo \u00e9 sin\u00f4nimo\r\nde reduzir. Por isso, a situa\u00e7\u00e3o-problema \u00e9 importante para\r\nmanter o momento e o fluxo de suas realiza\u00e7\u00f5es, por exemplo,\r\nelaborar uma proposta e argumentar.<\/p>","resposta":1931740,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":278268,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14757\/36.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/535654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo desportivo generalizado \u00e9 utilizado nas abordagens cr\u00edticas, como tema da cultura corporal, porque contribui para a reflex\u00e3o cr\u00edtica e emancipat\u00f3ria dos alunos e levanta quest\u00f5es de poder, interesse, esfor\u00e7o e contesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535630,"hashId":"fd7fa3b19cc16fd85ae48f7b5caee949","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo desportivo generalizado \u00e9 utilizado nas abordagens\r\ncr\u00edticas, como tema da cultura corporal, porque contribui para\r\na reflex\u00e3o cr\u00edtica e emancipat\u00f3ria dos alunos e levanta quest\u00f5es\r\nde poder, interesse, esfor\u00e7o e contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1931692,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":278263,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no Brasil,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/535630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a muscular pode ser aumentada por meio de exerc\u00edcios isot\u00f4nicos, isom\u00e9tricos e isoergom\u00e9tricos.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535690,"hashId":"8b6db6f10e19452bd91c860bcafd6e9d","enunciado":"<p align=justify>A for\u00e7a muscular pode ser aumentada por meio de exerc\u00edcios\r\nisot\u00f4nicos, isom\u00e9tricos e isoergom\u00e9tricos.<\/p>","resposta":1931812,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a aspectos diversos de aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":278275,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a aspectos diversos de\r\naptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/535690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do trabalho em grupo est\u00e1 em valorizar as intera\u00e7\u00f5es aluno-aluno e professor-aluno como fontes de desenvolvimento social, pessoal e intelectual.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535650,"hashId":"f578ed2ea1e5ae6fee488fd892cb72a4","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia do trabalho em grupo est\u00e1 em valorizar as\r\nintera\u00e7\u00f5es aluno-aluno e professor-aluno como fontes de\r\ndesenvolvimento social, pessoal e intelectual.<\/p>","resposta":1931731,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":278267,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14757\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/535650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as crian\u00e7as s\u00e3o provocadas ao sucesso durante o desenrolar do jogo e se tornam capazes de utilizar estrat\u00e9gias e habilidades motoras necess\u00e1rias para jogar com \u00eaxito.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535676,"hashId":"031cb86c1c5658d49e8b4514dbd51dea","enunciado":"<p align=justify>as crian\u00e7as s\u00e3o provocadas ao sucesso durante o desenrolar do\r\njogo e se tornam capazes de utilizar estrat\u00e9gias e habilidades\r\nmotoras necess\u00e1rias para jogar com \u00eaxito.<\/p>","resposta":1931783,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos jogos que integram a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, a crian\u00e7a se envolve com atividades de natureza l\u00fadica, prazerosa e intrinsecamente significante e, ao mesmo tempo, desenvolve um conjunto de habilidades sociais e motoras. Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, o jogo \u00e9 educacional quando","id":278272,"enunciado":"Nos jogos que integram a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, a crian\u00e7a se\r\nenvolve com atividades de natureza l\u00fadica, prazerosa e\r\nintrinsecamente significante e, ao mesmo tempo, desenvolve um\r\nconjunto de habilidades sociais e motoras. Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\ninfantil, o jogo \u00e9 educacional quando","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/535676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"h\u00e1 \u00eanfase na coopera\u00e7\u00e3o, solidariedade e participa\u00e7\u00e3o, gerando comportamentos sociais positivos, diferentemente do que ocorre nas atividades de competi\u00e7\u00e3o exacerbada.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535677,"hashId":"1f31d5d36a37cfd70be4c19ca90921ee","enunciado":"<p align=justify>h\u00e1 \u00eanfase na coopera\u00e7\u00e3o, solidariedade e participa\u00e7\u00e3o, gerando\r\ncomportamentos sociais positivos, diferentemente do que\r\nocorre nas atividades de competi\u00e7\u00e3o exacerbada.<\/p>","resposta":1931785,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos jogos que integram a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, a crian\u00e7a se envolve com atividades de natureza l\u00fadica, prazerosa e intrinsecamente significante e, ao mesmo tempo, desenvolve um conjunto de habilidades sociais e motoras. Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, o jogo \u00e9 educacional quando","id":278272,"enunciado":"Nos jogos que integram a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica infantil, a crian\u00e7a se\r\nenvolve com atividades de natureza l\u00fadica, prazerosa e\r\nintrinsecamente significante e, ao mesmo tempo, desenvolve um\r\nconjunto de habilidades sociais e motoras. Na educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica\r\ninfantil, o jogo \u00e9 educacional quando","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/535677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fases de aprendizagem do movimento s\u00e3o: inicial ou cognitiva, intermedi\u00e1ria ou associativa e final ou aut\u00f4noma.","provas":[{"id":14757,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8391,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14758,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8392,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":14759,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":8393,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:39:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":535657,"hashId":"3fc6c313122c1c673e7245bf6c91ef38","enunciado":"<p align=justify>As fases de aprendizagem do movimento s\u00e3o: inicial ou\r\ncognitiva, intermedi\u00e1ria ou associativa e final ou aut\u00f4noma.<\/p>","resposta":1931745,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aprendizagem motora \u00e9 uma \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o profissional necess\u00e1ria ao professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para, quando estiver no ambiente de ensino, aplicar seus componentes e vari\u00e1veis. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":278269,"enunciado":"<p align=justify>A aprendizagem motora \u00e9 uma \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o profissional\r\nnecess\u00e1ria ao professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para, quando estiver no\r\nambiente de ensino, aplicar seus componentes e vari\u00e1veis. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/535657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saldo da conta capital e financeira, nesse caso, \u00e9 de US$ 900 milh\u00f5es.","provas":[{"id":14763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14764,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14765,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:42:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":535784,"hashId":"7695d02bf1e759dd18c4710811730115","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta capital e financeira, nesse caso, \u00e9 de\r\nUS$ 900 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":1931999,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que os n\u00fameros da tabela acima (US$ milh\u00f5es) perten\u00e7am ao balan\u00e7o de pagamentos relativo a um pa\u00eds fict\u00edcio, referente a 2009. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":278300,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14763\/56.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que os n\u00fameros da tabela acima (US$ milh\u00f5es) perten\u00e7am ao balan\u00e7o de pagamentos relativo a um pa\u00eds fict\u00edcio, referente a 2009. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Capital","oab":false,"nome":"Conta Capital","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412946,"slug":"economia-e-financas-conta-capital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Financeira","oab":false,"nome":"Conta Financeira","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412947,"slug":"economia-e-financas-conta-financeira"}],"slug":"economia-e-financas\/535784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As PPPs t\u00eam como objetivos compartilhar riscos entre o setor p\u00fablico e o setor privado, bem como ampliar a oferta de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos dispon\u00edveis. Entre as vantagens das PPPs para o setor p\u00fablico tem-se a maior efici\u00eancia econ\u00f4mica.","provas":[{"id":14763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14764,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14765,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:42:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":535810,"hashId":"03e9f6960ef694860c53ccc7443c5e99","enunciado":"<p align=justify>As PPPs t\u00eam como objetivos compartilhar riscos entre o setor\r\np\u00fablico e o setor privado, bem como ampliar a oferta de bens\r\ne servi\u00e7os p\u00fablicos dispon\u00edveis. Entre as vantagens das PPPs\r\npara o setor p\u00fablico tem-se a maior efici\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":1932051,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de financiamento do setor p\u00fablico, em\nparticular da parceria p\u00fablico-privada (PPP), julgue os itens\nsubsequentes.","id":278306,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos de financiamento do setor p\u00fablico, em\nparticular da parceria p\u00fablico-privada (PPP), julgue os itens\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/535810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es sociais visa \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os essenciais de assist\u00eancia social, m\u00e9dica e educacional.","provas":[{"id":14763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14764,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14765,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":535826,"hashId":"753e190e2f706b757ccbe126b4a19f01","enunciado":"<p align=justify>A concess\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es sociais visa \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nessenciais de assist\u00eancia social, m\u00e9dica e educacional.<\/p>","resposta":1932083,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da Lei Federal n.\u00ba 4.320\/1964, que estabelece as normas gerais para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e do balan\u00e7o da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal.","id":278309,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da Lei Federal n.\u00ba 4.320\/1964, que\r\nestabelece as normas gerais para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos\r\nor\u00e7amentos e do balan\u00e7o da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e\r\ndo Distrito Federal.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/535826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o governo aumente seus gastos em 100%, a renda dessa economia aumentar\u00e1 em 10%.","provas":[{"id":14763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14764,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14765,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":535785,"hashId":"3e103e6e9095fc439f50f21833ad61ab","enunciado":"<p align=justify>Caso o governo aumente seus gastos em 100%, a renda dessa\r\neconomia aumentar\u00e1 em 10%.<\/p>","resposta":1932001,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na teoria keynesiana de determina\u00e7\u00e3o da renda (Y) de uma economia conforme os dados acima, julgue os itens a seguir.","id":278301,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14763\/57.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na teoria keynesiana de determina\u00e7\u00e3o da renda (Y) de uma economia conforme os dados acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/535785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A se\u00e7\u00e3o que trata da ren\u00fancia de receita indica que a ren\u00fancia n\u00e3o compreende a anistia e a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que implique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es ou outros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado. A ren\u00fancia compreende t\u00e3o somente a remiss\u00e3o, o subs\u00eddio e a concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral.","provas":[{"id":14763,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8397,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14764,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8398,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"},{"id":14765,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":8399,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":535820,"hashId":"bb306decb0b87fc7595fa051794f7d23","enunciado":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o que trata da ren\u00fancia de receita indica que a ren\u00fancia\r\nn\u00e3o compreende a anistia e a altera\u00e7\u00e3o de al\u00edquota que\r\nimplique redu\u00e7\u00e3o discriminada de tributos ou contribui\u00e7\u00f5es ou\r\noutros benef\u00edcios que correspondam a tratamento diferenciado.\r\nA ren\u00fancia compreende t\u00e3o somente a remiss\u00e3o, o subs\u00eddio e\r\na concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral.<\/p>","resposta":1932072,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal foi o principal aspecto tratado pela Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":278308,"enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade na gest\u00e3o fiscal foi o principal aspecto tratado\r\npela Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424296,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/535820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans la phrase cit\u00e9e les verbes au pass\u00e9 sont au pass\u00e9 compos\u00e9 et \u00e0 l\u2019imparfait.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535732,"hashId":"8f4ed26d2b335ddbb1bb5b9c179a4a72","enunciado":"<p align=justify>Dans la phrase cit\u00e9e les verbes au pass\u00e9 sont au pass\u00e9 compos\u00e9\r\net \u00e0 l\u2019imparfait.<\/p>","resposta":1931895,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00c0 partir de la phrase ci-dessus, jugez les items suivants.","id":278286,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c0 partir de la phrase ci-dessus, jugez les items suivants.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/535732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Les verbes introducteurs du discours direct en fran\u00e7ais sont toujours postpos\u00e9s.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535726,"hashId":"09ca607d8fcd2723b312e706718f594c","enunciado":"<p align=justify>Les verbes introducteurs du discours direct en fran\u00e7ais sont\r\ntoujours postpos\u00e9s.<\/p>","resposta":1931884,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" D\u2019apr\u00e8s le texte ci-dessus, jugez les items suivants.","id":278285,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/46.gif><\/P>\r\n<P align=justify>D\u2019apr\u00e8s le texte ci-dessus, jugez les items suivants.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/535726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u2019exp\u00e9rimentation des cours de philosophie en seconde et en premi\u00e8re doit se faire dans tous les lyc\u00e9es fran\u00e7ais d\u00e8s la rentr\u00e9e 2011.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535752,"hashId":"26c5361afa3b25c90251a93bcee5c941","enunciado":"<p align=justify>L\u2019exp\u00e9rimentation des cours de philosophie en seconde et en\r\npremi\u00e8re doit se faire dans tous les lyc\u00e9es fran\u00e7ais d\u00e8s la\r\nrentr\u00e9e 2011.<\/p>","resposta":1931936,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" D\u2019apr\u00e8s le texte present\u00e9, jugez les items ci-dessous.","id":278292,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/52.gif><\/P>\r\n<P align=justify>D\u2019apr\u00e8s le texte present\u00e9, jugez les items ci-dessous.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/535752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dans \u00ab je me suis couch\u00e9 \u00bb (l.1), la forme verbale est au pass\u00e9 compos\u00e9, qui indique que l\u2019action au pass\u00e9 est inachev\u00e9e.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535718,"hashId":"3bfd2f786bf3ca91b821b3a61c4bb5c7","enunciado":"<p align=justify>Dans \u00ab je me suis couch\u00e9 \u00bb (l.1), la forme verbale est au pass\u00e9\r\ncompos\u00e9, qui indique que l\u2019action au pass\u00e9 est inachev\u00e9e.<\/p>","resposta":1931868,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00c0 partir du texte ci-dessus, jugez les items suivants.","id":278282,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/43.gif><\/P>\r\n<P>\u00c0 partir du texte ci-dessus, jugez les items suivants.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Francesa","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4562,"slug":"lingua-francesa-gramatica-lingua-francesa"}],"slug":"lingua-francesa\/535718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Il est n\u00e9cessaire de mettre en place des strat\u00e9gies d\u2019exploitation qui respectent la situation de communication v\u00e9hicul\u00e9e par le document authentique et de tenter de restituer l\u2019authenticit\u00e9 de sa r\u00e9ception.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535747,"hashId":"5e4dc09c9e0fda8df99f9590935d9da3","enunciado":"<p align=justify>Il est n\u00e9cessaire de mettre en place des strat\u00e9gies d\u2019exploitation\r\nqui respectent la situation de communication v\u00e9hicul\u00e9e par le\r\ndocument authentique et de tenter de restituer l\u2019authenticit\u00e9 de\r\nsa r\u00e9ception.<\/p>","resposta":1931925,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" D\u2019apr\u00e8s la d\u00e9finition de \u00ab authentique \u00bb propos\u00e9e dans le texte cidessus, jugez les items suivants.","id":278290,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/50.gif><\/P>\r\n<P align=justify>D\u2019apr\u00e8s la d\u00e9finition de \u00ab authentique \u00bb propos\u00e9e dans le texte cidessus, jugez les items suivants.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":398372,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-francesa\/535747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u2019expression \u00ab qui lui avait cass\u00e9 la figure \u00bb (l.4) veut dire que quelqu\u2019un avait tabass\u00e9 le docteur Bouvi\u00e8re.","provas":[{"id":14760,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8394,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"},{"id":14761,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas","id":8395,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-frances"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-frances","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Franc\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:41:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":535705,"hashId":"86b99caa2e4ba87bf92723c972bb54c7","enunciado":"<p align=justify>L\u2019expression \u00ab qui lui avait cass\u00e9 la figure \u00bb (l.4) veut dire que\r\nquelqu\u2019un avait tabass\u00e9 le docteur Bouvi\u00e8re.<\/p>","resposta":1931841,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Par rapport au texte ci-dessus, jugez les items suivants.","id":278278,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14760\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Par rapport au texte ci-dessus, jugez les items suivants.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa","pai":null,"assunto_raiz":1141,"materia":true,"id":1141,"slug":"lingua-francesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Francesa - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":1141,"assunto_raiz":1141,"materia":false,"id":4561,"slug":"lingua-francesa-lingua-francesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-francesa\/535705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se a educa\u00e7\u00e3o popular como um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o e de novas esperan\u00e7as em favor de lutas e conquistas sociais mais amplas, pass\u00edveis de serem alcan\u00e7adas por meio do ensino b\u00e1sico, p\u00fablico e universal, ou seja, sem a exclus\u00e3o de ningu\u00e9m.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537453,"hashId":"a2c32c788d8fcb98ace06a7b83e08c2d","enunciado":"<p align=justify>Define-se a educa\u00e7\u00e3o popular como um espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o\r\ne de novas esperan\u00e7as em favor de lutas e conquistas sociais\r\nmais amplas, pass\u00edveis de serem alcan\u00e7adas por meio do\r\nensino b\u00e1sico, p\u00fablico e universal, ou seja, sem a exclus\u00e3o de\r\nningu\u00e9m.<\/p>","resposta":1936477,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o popular no Brasil, manifestou-se fortemente ap\u00f3s a ditadura militar. Julgue os itens de 60 a 63, relativos este tema.","id":278649,"enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o popular no Brasil, manifestou-se fortemente ap\u00f3s a\r\nditadura militar. Julgue os itens de 60 a 63, relativos este tema.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Wallon, a g\u00eanese da intelig\u00eancia \u00e9 gen\u00e9tica e organicamente social, ou seja, o ser humano \u00e9 organicamente social e sua estrutura org\u00e2nica sup\u00f5e a interven\u00e7\u00e3o da cultura para se atualizar.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537468,"hashId":"991a2bf14983049e31fb9c1e226c4914","enunciado":"<p align=justify>Para Wallon, a g\u00eanese da intelig\u00eancia \u00e9 gen\u00e9tica e\r\norganicamente social, ou seja, o ser humano \u00e9 organicamente\r\nsocial e sua estrutura org\u00e2nica sup\u00f5e a interven\u00e7\u00e3o da cultura\r\npara se atualizar.<\/p>","resposta":1936507,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversas correntes de pensamento acerca da natureza da aprendizagem se desenvolveram, instituindo paradigmas educacionais, como \u00e9 o caso do empirismo, do inatismo, da psicologia cognitiva, do construtivismo, do sociointeracionismo, do associacionismo, entre outras. Considerando as diferentes concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278652,"enunciado":"<p align=justify>Diversas correntes de pensamento acerca da natureza da\r\naprendizagem se desenvolveram, instituindo paradigmas\r\neducacionais, como \u00e9 o caso do empirismo, do inatismo, da\r\npsicologia cognitiva, do construtivismo, do sociointeracionismo,\r\ndo associacionismo, entre outras. Considerando as diferentes\r\nconcep\u00e7\u00f5es de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das atua\u00e7\u00f5es mais importantes dos jesu\u00edtas era a catequese, que consistia em um esfor\u00e7o para acentuar a semelhan\u00e7a e apagar as diferen\u00e7as entre os homens, tornando o n\u00e3o crist\u00e3o, ou seja, o ind\u00edgena, o infiel ou o herege, crist\u00e3o.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537445,"hashId":"03d7e9ece05b8624d507dbcef9c7030e","enunciado":"<p align=justify>Uma das atua\u00e7\u00f5es mais importantes dos jesu\u00edtas era a\r\ncatequese, que consistia em um esfor\u00e7o para acentuar a\r\nsemelhan\u00e7a e apagar as diferen\u00e7as entre os homens, tornando\r\no n\u00e3o crist\u00e3o, ou seja, o ind\u00edgena, o infiel ou o herege, crist\u00e3o.<\/p>","resposta":1936461,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os jesu\u00edtas, os primeiros educadores que vieram para o Brasil, praticavam uma pedagogia da contrarreforma, atendendo aos ideais da eloqu\u00eancia latina do s\u00e9culo XVI, segundo os quais o objetivo da gram\u00e1tica era a express\u00e3o clara e correta, o das humanidades, a express\u00e3o bela e elegante, e o da ret\u00f3rica, a express\u00e3o en\u00e9rgica e convincente. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":278647,"enunciado":"<p align=justify>Os jesu\u00edtas, os primeiros educadores que vieram para o Brasil,\r\npraticavam uma pedagogia da contrarreforma, atendendo aos ideais\r\nda eloqu\u00eancia latina do s\u00e9culo XVI, segundo os quais o objetivo da\r\ngram\u00e1tica era a express\u00e3o clara e correta, o das humanidades, a\r\nexpress\u00e3o bela e elegante, e o da ret\u00f3rica, a express\u00e3o en\u00e9rgica e\r\nconvincente. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/537445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria \u00e9 o principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o formativa, que ocorre ao final de uma etapa ou per\u00edodo para verifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento ou habilidade.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:46:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537486,"hashId":"c039ae7f9c427fc3c3e82160596aff61","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria \u00e9 o principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o\r\nformativa, que ocorre ao final de uma etapa ou per\u00edodo para\r\nverifica\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimento ou habilidade.<\/p>","resposta":1936544,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Partindo das concep\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o institucional, de desempenho e de aprendizagem nas diferentes abordagens te\u00f3ricas, julgue os seguintes itens.","id":278655,"enunciado":"<p align=justify>Partindo das concep\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o institucional, de desempenho\r\ne de aprendizagem nas diferentes abordagens te\u00f3ricas, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o incumb\u00eancias dos estados, entre outras, assegurar o ensino fundamental e oferecer, com prioridade, o ensino m\u00e9dio a todos que o demandarem, al\u00e9m de assumir o transporte escolar dos alunos da rede estadual.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537497,"hashId":"9e68fffea3b74610772c1a7d5590b00c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o incumb\u00eancias dos estados, entre outras, assegurar o ensino\r\nfundamental e oferecer, com prioridade, o ensino m\u00e9dio a\r\ntodos que o demandarem, al\u00e9m de assumir o transporte escolar\r\ndos alunos da rede estadual.<\/p>","resposta":1936565,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 105 a 110 \u00e0 luz Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":278658,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 105 a 110 \u00e0 luz Lei de Diretrizes e Bases da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/537497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os simpatizantes da Escola Nova propunham democratizar e transformar a escola por meio da pr\u00f3pria escola.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537451,"hashId":"d78239192186e1271808e45cfed39ef7","enunciado":"<p align=justify>Os simpatizantes da Escola Nova propunham democratizar e\r\ntransformar a escola por meio da pr\u00f3pria escola.<\/p>","resposta":1936473,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas d\u00e9cadas de vinte e de trinta do s\u00e9culo passado, foram f\u00e9rteis as discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o e pedagogia, culminando no estabelecimento de duas vertentes: a dos liberais e a dos conservadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essas duas correntes do pensamento pedag\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":278648,"enunciado":"<p align=justify>Nas d\u00e9cadas de vinte e de trinta do s\u00e9culo passado, foram f\u00e9rteis as\r\ndiscuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o e pedagogia, culminando no\r\nestabelecimento de duas vertentes: a dos liberais e a dos\r\nconservadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essas duas correntes do pensamento\r\npedag\u00f3gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/537451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A n\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o, pelo professor, de casos que envolvam suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente \u00e9 uma atitude para a qual o ECA prev\u00ea multa de tr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537510,"hashId":"a25f93c9d72740e70557d358d9d080cb","enunciado":"<p align=justify>A n\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o, pelo professor, de casos que envolvam\r\nsuspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus-tratos contra crian\u00e7a ou\r\nadolescente \u00e9 uma atitude para a qual o ECA prev\u00ea multa de\r\ntr\u00eas a vinte sal\u00e1rios de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":1936591,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), julgue os itens subsequentes.","id":278660,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/537510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um curr\u00edculo organizado a partir de conceitos como efici\u00eancia, resultados esperados e mensur\u00e1veis \u00e9 pr\u00f3prio da concep\u00e7\u00e3o tradicional.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:46:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537480,"hashId":"b1fbc25a14e2c4823b3a324c11a2ded5","enunciado":"<p align=justify>Um curr\u00edculo organizado a partir de conceitos como efici\u00eancia,\r\nresultados esperados e mensur\u00e1veis \u00e9 pr\u00f3prio da concep\u00e7\u00e3o\r\ntradicional.<\/p>","resposta":1936531,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando as concep\u00e7\u00f5es tradicional, cr\u00edtica e p\u00f3s-cr\u00edtica de curr\u00edculo.","id":278654,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando as concep\u00e7\u00f5es tradicional,\r\ncr\u00edtica e p\u00f3s-cr\u00edtica de curr\u00edculo.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/537480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais, operam-se novas modifica\u00e7\u00f5es e deve se equilibrar para poder se aplicar, n\u00e3o mais aos objetos presentes, mas aos objetos ausentes, hipot\u00e9ticos, afirma Gadner.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537470,"hashId":"785fa01c7dda79e74cb919956cb00246","enunciado":"<p align=justify>No est\u00e1gio das opera\u00e7\u00f5es formais, operam-se novas\r\nmodifica\u00e7\u00f5es e deve se equilibrar para poder se aplicar, n\u00e3o\r\nmais aos objetos presentes, mas aos objetos ausentes,\r\nhipot\u00e9ticos, afirma Gadner.<\/p>","resposta":1936512,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversas correntes de pensamento acerca da natureza da aprendizagem se desenvolveram, instituindo paradigmas educacionais, como \u00e9 o caso do empirismo, do inatismo, da psicologia cognitiva, do construtivismo, do sociointeracionismo, do associacionismo, entre outras. Considerando as diferentes concep\u00e7\u00f5es de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278652,"enunciado":"<p align=justify>Diversas correntes de pensamento acerca da natureza da\r\naprendizagem se desenvolveram, instituindo paradigmas\r\neducacionais, como \u00e9 o caso do empirismo, do inatismo, da\r\npsicologia cognitiva, do construtivismo, do sociointeracionismo,\r\ndo associacionismo, entre outras. Considerando as diferentes\r\nconcep\u00e7\u00f5es de aprendizagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os PCN do ensino fundamental apresentam a possibilidade de op\u00e7\u00e3o pelos sistemas de ensino de organiza\u00e7\u00e3o da escolaridade em ciclos ou fases de forma\u00e7\u00e3o ou ainda no regime seriado.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537503,"hashId":"76ca31a84b675ecede86bcbf01dbf127","enunciado":"<p align=justify>Os PCN do ensino fundamental apresentam a possibilidade de\r\nop\u00e7\u00e3o pelos sistemas de ensino de organiza\u00e7\u00e3o da escolaridade\r\nem ciclos ou fases de forma\u00e7\u00e3o ou ainda no regime seriado.<\/p>","resposta":1936578,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas concep\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, tanto para o ensino fundamental como para o ensino m\u00e9dio (PCN e PCNEM), julgue os itens a seguir.","id":278659,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas concep\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais,\r\ntanto para o ensino fundamental como para o ensino m\u00e9dio (PCN\r\ne PCNEM), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/537503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva sociointeracionista n\u00e3o considera o processo de ensino e aprendizagem fora da rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537459,"hashId":"e3983998d2d2f40af6c5f415ea4aa0be","enunciado":"<p align=justify>A perspectiva sociointeracionista n\u00e3o considera o processo de\r\nensino e aprendizagem fora da rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p>","resposta":1936489,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se pensar em uma situa\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem, \u00e9 necess\u00e1rio relacionar objetivos de ensino, conte\u00fados e estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que possibilitem o envolvimento dos alunos em atividades que os levem a apreender os conte\u00fados inclu\u00eddos no curr\u00edculo. A respeito do processo de ensino e aprendizagem, julgue os itens subsequentes.","id":278650,"enunciado":"<p align=justify>Ao se pensar em uma situa\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio relacionar objetivos de ensino, conte\u00fados e estrat\u00e9gias\r\npedag\u00f3gicas que possibilitem o envolvimento dos alunos em\r\natividades que os levem a apreender os conte\u00fados inclu\u00eddos no\r\ncurr\u00edculo. A respeito do processo de ensino e aprendizagem, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se cyberbullying a pr\u00e1tica de bullying por meios eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537473,"hashId":"e644c224b1bb481a4f5047a97cd65afb","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se cyberbullying a pr\u00e1tica de bullying por meios\r\neletr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":1936517,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 80 a 85, referentes a bullying.","id":278653,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14817\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 80 a 85, referentes a bullying.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/537473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, a interdisciplinaridade refere-se a uma abordagem epistemol\u00f3gica dos objetos de conhecimento, enquanto a transversalidade diz respeito principalmente \u00e0 dimens\u00e3o da did\u00e1tica.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 14:46:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537505,"hashId":"060cc3fa94a53761298b555599f35a6d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os PCN, a interdisciplinaridade refere-se a uma\r\nabordagem epistemol\u00f3gica dos objetos de conhecimento,\r\nenquanto a transversalidade diz respeito principalmente \u00e0\r\ndimens\u00e3o da did\u00e1tica.<\/p>","resposta":1936581,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas concep\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, tanto para o ensino fundamental como para o ensino m\u00e9dio (PCN e PCNEM), julgue os itens a seguir.","id":278659,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas concep\u00e7\u00f5es dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais,\r\ntanto para o ensino fundamental como para o ensino m\u00e9dio (PCN\r\ne PCNEM), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/537505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o somativa tem car\u00e1ter seletivo, competitivo, autorit\u00e1rio e classificat\u00f3rio.","provas":[{"id":14817,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo","id":8447,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14818,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo","id":8448,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"},{"id":14819,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo","id":8449,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:46:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":537464,"hashId":"7b8bdb9cd4e6a1f64c9a4b41b0d1bb1e","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o somativa tem car\u00e1ter seletivo, competitivo,\r\nautorit\u00e1rio e classificat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1936499,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1936499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1936500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o escolar e aos seus objetivos, julgue os itens que se seguem.","id":278651,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o escolar e aos seus objetivos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/537464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos do antebra\u00e7o possuem tend\u00f5es longos que correm sobre os ligamentos do pulso, indo ligar-se aos dedos. Por isso, grande parte dos movimentos da m\u00e3o \u00e9 executada por m\u00fasculos do antebra\u00e7o.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532295,"hashId":"6771f8c06d939d6514122662b315c494","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00fasculos do antebra\u00e7o possuem tend\u00f5es longos que\r\ncorrem sobre os ligamentos do pulso, indo ligar-se aos dedos.\r\nPor isso, grande parte dos movimentos da m\u00e3o \u00e9 executada por\r\nm\u00fasculos do antebra\u00e7o.<\/p>","resposta":1923761,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 cinesiologia, julgue os seguintes itens.","id":277558,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 cinesiologia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo som \u00e9 causado por vibra\u00e7\u00f5es direcionadas diretamente ao ouvido e retardam os impulsos nervosos.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532330,"hashId":"8247b9fd6a37f71b639e4abc3f06ebe9","enunciado":"<p align=justify>Todo som \u00e9 causado por vibra\u00e7\u00f5es direcionadas diretamente ao\r\nouvido e retardam os impulsos nervosos.<\/p>","resposta":1923832,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de som, elementos fundamentais da teoria musical, julgue os seguintes itens.","id":277564,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de som, elementos fundamentais da\r\nteoria musical, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arte de Mary Wigman, apesar de muito significativa, n\u00e3o transcendeu os limites da Alemanha, assim como n\u00e3o criou disc\u00edpulos.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532392,"hashId":"286b893289a692cef888d7d0d4c73762","enunciado":"<p align=justify>A arte de Mary Wigman, apesar de muito significativa, n\u00e3o\r\ntranscendeu os limites da Alemanha, assim como n\u00e3o criou\r\ndisc\u00edpulos.<\/p>","resposta":1923956,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria, \u00e0 estrutura e ao m\u00e9todo de ensinoaprendizagem de Mary Wigman, julgue os seguintes itens.","id":277577,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria, \u00e0 estrutura e ao m\u00e9todo de ensinoaprendizagem\r\nde Mary Wigman, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 117","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre dois e quatro anos de idade, os movimentos b\u00e1sicos (andar, correr, saltar, saltitar etc.) devem ser executados em um programa bem definido de sequ\u00eancias de movimento, devendose evitar a espontaneidade e as atividades naturais.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532356,"hashId":"2cad8f7a65fd67c49af0f2612ae3f900","enunciado":"<p align=justify>Entre dois e quatro anos de idade, os movimentos b\u00e1sicos\r\n(andar, correr, saltar, saltitar etc.) devem ser executados em um\r\nprograma bem definido de sequ\u00eancias de movimento, devendose\r\nevitar a espontaneidade e as atividades naturais.<\/p>","resposta":1923884,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 associa\u00e7\u00e3o entre as atividades f\u00edsicas e as respectivas fases de desenvolvimento das habilidades motoras, julgue os itens a seguir.","id":277569,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 associa\u00e7\u00e3o entre as atividades f\u00edsicas e as\r\nrespectivas fases de desenvolvimento das habilidades motoras,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia do desenvolvimento motor \u00e9 a mesma para todas as crian\u00e7as, mas n\u00e3o ocorre com a mesma velocidade de progress\u00e3o, pois est\u00e1 em estreita rela\u00e7\u00e3o com o est\u00edmulo e as experi\u00eancias propiciadas \u00e0 crian\u00e7a e tamb\u00e9m com as diferen\u00e7as individuais.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532352,"hashId":"7f469bfd535d0e6f04c6c9e5d2ea8bba","enunciado":"<p align=justify>A sequ\u00eancia do desenvolvimento motor \u00e9 a mesma para todas\r\nas crian\u00e7as, mas n\u00e3o ocorre com a mesma velocidade de\r\nprogress\u00e3o, pois est\u00e1 em estreita rela\u00e7\u00e3o com o est\u00edmulo e as\r\nexperi\u00eancias propiciadas \u00e0 crian\u00e7a e tamb\u00e9m com as diferen\u00e7as\r\nindividuais.<\/p>","resposta":1923875,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o desenvolvimento de habilidades motoras em geral, as fases de desenvolvimento motor infantil, bem como os aspectos de lateralidade, equil\u00edbrio e coordena\u00e7\u00e3o motora, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277568,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia o desenvolvimento de habilidades motoras\r\nem geral, as fases de desenvolvimento motor infantil, bem como os\r\naspectos de lateralidade, equil\u00edbrio e coordena\u00e7\u00e3o motora, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ruth St. Denis, Laban e Mary Wigman, assim como v\u00e1rios outros pioneiros da dan\u00e7a moderna, defendiam a cria\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica como um processo subordinado \u00e0s estruturas musicais, arte que deveria gentilmente conduzir os passos da dan\u00e7a.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532348,"hashId":"c8f10112b3351bff657afc25af14e200","enunciado":"<p align=justify>Ruth St. Denis, Laban e Mary Wigman, assim como v\u00e1rios\r\noutros pioneiros da dan\u00e7a moderna, defendiam a cria\u00e7\u00e3o\r\ncoreogr\u00e1fica como um processo subordinado \u00e0s estruturas\r\nmusicais, arte que deveria gentilmente conduzir os passos da\r\ndan\u00e7a.<\/p>","resposta":1923868,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, na dan\u00e7a moderna, a presen\u00e7a da m\u00fasica tem caracter\u00edsticas especiais, julgue os itens subsecutivos.","id":277567,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, na dan\u00e7a moderna, a presen\u00e7a da m\u00fasica tem\r\ncaracter\u00edsticas especiais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dan\u00e7a moderna, assim como o bal\u00e9 cl\u00e1ssico, prioriza a estiliza\u00e7\u00e3o do movimento independentemente das formas anat\u00f4micas mais org\u00e2nicas apropriadas ao movimento humano.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532360,"hashId":"84f8a1ebfacbce2e6b8d8a3359679b2d","enunciado":"<p align=justify>A dan\u00e7a moderna, assim como o bal\u00e9 cl\u00e1ssico, prioriza a\r\nestiliza\u00e7\u00e3o do movimento independentemente das formas\r\nanat\u00f4micas mais org\u00e2nicas apropriadas ao movimento humano.<\/p>","resposta":1923892,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em uma abordagem anatomocinesiol\u00f3gica do movimento como fundamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica da dan\u00e7a moderna, julgue os itens subsecutivos.","id":277570,"enunciado":"<p align=justify>Com base em uma abordagem anatomocinesiol\u00f3gica do movimento\r\ncomo fundamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica da dan\u00e7a moderna, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No movimento de contrair e soltar \u2013 um dos movimentos muito utilizados nas t\u00e9cnicas de dan\u00e7a moderna, principalmente na de Marth Graham \u2013, deve-se coordenar o movimento com o ritmo respirat\u00f3rio, ou seja, para o movimento de soltar deve-se inspirar e para o movimento de contrair, expirar.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532357,"hashId":"21afc3ba530bd2329a6de53359fbc8e5","enunciado":"<p align=justify>No movimento de contrair e soltar \u2013 um dos movimentos muito\r\nutilizados nas t\u00e9cnicas de dan\u00e7a moderna, principalmente na de\r\nMarth Graham \u2013, deve-se coordenar o movimento com o ritmo\r\nrespirat\u00f3rio, ou seja, para o movimento de soltar deve-se\r\ninspirar e para o movimento de contrair, expirar.<\/p>","resposta":1923885,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em uma abordagem anatomocinesiol\u00f3gica do movimento como fundamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica da dan\u00e7a moderna, julgue os itens subsecutivos.","id":277570,"enunciado":"<p align=justify>Com base em uma abordagem anatomocinesiol\u00f3gica do movimento\r\ncomo fundamento da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica da dan\u00e7a moderna, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos paradigmas fundamentais da dan\u00e7a moderna: expressar determinado estado de alma, com liberdade, talento e cultura, estabelecidos pela norte-americana Isadora Duncan, afetou profundamente a dan\u00e7a moderna alem\u00e3 em seus prim\u00f3rdios expressionistas, e esteve presente como pedra fundamental nas obras de Laban, Jooss e Wigman.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532382,"hashId":"7dfb74fae3c784af4d9655f8058e8e99","enunciado":"<p align=justify>Um dos paradigmas fundamentais da dan\u00e7a moderna: expressar\r\ndeterminado estado de alma, com liberdade, talento e cultura,\r\nestabelecidos pela norte-americana Isadora Duncan, afetou\r\nprofundamente a dan\u00e7a moderna alem\u00e3 em seus prim\u00f3rdios\r\nexpressionistas, e esteve presente como pedra fundamental nas\r\nobras de Laban, Jooss e Wigman.<\/p>","resposta":1923935,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hist\u00f3ria da dan\u00e7a moderna alem\u00e3, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277575,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 hist\u00f3ria da dan\u00e7a moderna alem\u00e3, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de um tema e suas varia\u00e7\u00f5es, uma das mais antigas formas musicais, caracteriza-se pela escolha da melodia (geralmente bin\u00e1ria ou tern\u00e1ria) pelo compositor, que geralmente apresenta-a de maneira simples, depois a repete, variando-a no ritmo, andamento, instrumenta\u00e7\u00e3o etc.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532333,"hashId":"584854855a48690fdde4c9db9fb670a1","enunciado":"<p align=justify>O uso de um tema e suas varia\u00e7\u00f5es, uma das mais antigas\r\nformas musicais, caracteriza-se pela escolha da melodia\r\n(geralmente bin\u00e1ria ou tern\u00e1ria) pelo compositor, que\r\ngeralmente apresenta-a de maneira simples, depois a repete,\r\nvariando-a no ritmo, andamento, instrumenta\u00e7\u00e3o etc.<\/p>","resposta":1923837,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e9tricas simples, composta, regular e irregular, aos elementos de express\u00e3o musical, \u00e0 forma e estrutura musical e \u00e0 nota\u00e7\u00e3o musical, julgue os itens subsequentes.","id":277565,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e9tricas simples, composta, regular e irregular, aos\r\nelementos de express\u00e3o musical, \u00e0 forma e estrutura musical e \u00e0\r\nnota\u00e7\u00e3o musical, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vibra\u00e7\u00f5es formam desenho de ondas regulares e constantes na representa\u00e7\u00e3o de uma nota musical com altura definida e distinta.","provas":[{"id":14666,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8301,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14667,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8302,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"},{"id":14668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna","id":8303,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-moderna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Moderna - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:32:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532331,"hashId":"624ef827d0d6ee5b45ae1374342544ea","enunciado":"<p align=justify>As vibra\u00e7\u00f5es formam desenho de ondas regulares e constantes\r\nna representa\u00e7\u00e3o de uma nota musical com altura definida e\r\ndistinta.<\/p>","resposta":1923833,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de som, elementos fundamentais da teoria musical, julgue os seguintes itens.","id":277564,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de som, elementos fundamentais da\r\nteoria musical, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Harmonia \u00e9 o conjunto de sons combinados simultaneamente \u00e0 melodia.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532264,"hashId":"51b9030921d97fe1863b1b9f96d954db","enunciado":"<p align=justify>Harmonia \u00e9 o conjunto de sons combinados simultaneamente\r\n\u00e0 melodia.<\/p>","resposta":1923699,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melodia, \u00e0 harmonia e ao ritmo, julgue os seguintes itens tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia incial.","id":277550,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14663\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melodia, \u00e0 harmonia e ao ritmo, julgue os seguintes itens tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia incial.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chopin, compositor representativo da \u00e9poca cl\u00e1ssica, comp\u00f4s v\u00e1rios e importantes bal\u00e9s do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532274,"hashId":"42637b313237ca94f5047ba892baf3e9","enunciado":"<p align=justify>Chopin, compositor representativo da \u00e9poca cl\u00e1ssica, comp\u00f4s\r\nv\u00e1rios e importantes bal\u00e9s do repert\u00f3rio cl\u00e1ssico.<\/p>","resposta":1923720,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a alguns dos principais compositores das m\u00fasicas do bal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.","id":277554,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a alguns dos principais compositores das m\u00fasicas do\r\nbal\u00e9 cl\u00e1ssico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes-cenicas\/532274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O timbre, combina\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es determinadas pela esp\u00e9cie do agente que as produz, pode ser denominado como a cor do som de cada instrumento ou voz.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532260,"hashId":"702dbfee771386b791d297ade42aca21","enunciado":"<p align=justify>O timbre, combina\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00f5es determinadas pela esp\u00e9cie\r\ndo agente que as produz, pode ser denominado como a cor\r\ndo som de cada instrumento ou voz.<\/p>","resposta":1923691,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos a elementos de teoria musical.","id":277549,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14663\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos a elementos de teoria musical.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores das notas musicais correspondem \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do som e s\u00e3o representados pelas figuras. Cada figura tem uma pausa que lhe corresponde em dura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532273,"hashId":"a6991ec8dcbb7dfee4d64315f6e714a3","enunciado":"<p align=justify>Os valores das notas musicais correspondem \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do\r\nsom e s\u00e3o representados pelas figuras. Cada figura tem uma\r\npausa que lhe corresponde em dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1923717,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de nota\u00e7\u00e3o musical, julgue os itens que se seguem.","id":277553,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de nota\u00e7\u00e3o musical, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes-cenicas\/532273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Bela Adormecida, Raymonda, La Bayad\u00e8re, O Talism\u00e3 e Le Roi Candaule s\u00e3o alguns dos bal\u00e9s coreografados por Marius Petipa.","provas":[{"id":14663,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8298,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8299,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"},{"id":14665,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica","id":8300,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-danca-classica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Dan\u00e7a Cl\u00e1ssica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:30:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":532280,"hashId":"0bf36aea3e61d394648b48954064dbce","enunciado":"<p align=justify>A Bela Adormecida, Raymonda, La Bayad\u00e8re, O Talism\u00e3\r\ne Le Roi Candaule s\u00e3o alguns dos bal\u00e9s coreografados por\r\nMarius Petipa.<\/p>","resposta":1923731,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a algumas das principais obras do bal\u00e9 cl\u00e1ssico.","id":277555,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a algumas das principais obras\r\ndo bal\u00e9 cl\u00e1ssico.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes-cenicas\/532280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantia de R$ 80 \u00e9 suficiente para aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas e tomadas.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535436,"hashId":"c8a30b99cafe697993b66ea66d33f3fc","enunciado":"<p align=justify>A quantia de R$ 80 \u00e9 suficiente para aquisi\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas e\r\ntomadas.<\/p>","resposta":1931178,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere o c\u00f4modo de uma edifica\u00e7\u00e3o com o projeto el\u00e9trico conforme esquematizado na figura acima. No levantamento de quantitativos para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento, s\u00e3o estimados os valores unit\u00e1rios de aquisi\u00e7\u00e3o: tomada R$ 13,00; interruptor, R$ 11,00; l\u00e2mpada, R$ 3,00; barra de eletroduto com 3 metros, R$ 7,00; condutores el\u00e9tricos de 1,5 mm2, R$ 3,00; condutores el\u00e9tricos de 2,5 mm2, R$ 5,00. Considere, tamb\u00e9m, para efeito de or\u00e7amento adotado por eletricista, que cada condutor no eletroduto custa o valor de uma barra de eletroduto somado com os valores unit\u00e1rios dos condutores correspondentes da instala\u00e7\u00e3o multiplicado pelo tamanho de uma barra. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":278226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere o c\u00f4modo de uma edifica\u00e7\u00e3o com o projeto el\u00e9trico conforme esquematizado na figura acima. No levantamento de quantitativos para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento, s\u00e3o estimados os valores unit\u00e1rios de aquisi\u00e7\u00e3o: tomada R$ 13,00; interruptor, R$ 11,00; l\u00e2mpada, R$ 3,00; barra de eletroduto com 3 metros, R$ 7,00; condutores el\u00e9tricos de 1,5 mm2, R$ 3,00; condutores el\u00e9tricos de 2,5 mm2, R$ 5,00. Considere, tamb\u00e9m, para efeito de or\u00e7amento adotado por eletricista, que cada condutor no eletroduto custa o valor de uma barra de eletroduto somado com os valores unit\u00e1rios dos condutores correspondentes da instala\u00e7\u00e3o multiplicado pelo tamanho de uma barra. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma mesma tens\u00e3o CA aplicada entre os terminais 1 e 2, a tens\u00e3o entre os terminais 3 e 6 do transformador I e a tens\u00e3o entre os terminais 3 e 5 do transformador II ser\u00e3o diferentes.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535456,"hashId":"cbba9ab02d898d2a012f877fd078ac44","enunciado":"<p align=justify>Para uma mesma tens\u00e3o CA aplicada entre os terminais 1 e 2,\r\na tens\u00e3o entre os terminais 3 e 6 do transformador I e a tens\u00e3o\r\nentre os terminais 3 e 5 do transformador II ser\u00e3o diferentes.<\/p>","resposta":1931223,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura I acima ilustra um transformador constitu\u00eddo de um enrolamento prim\u00e1rio e de dois enrolamentos secund\u00e1rios id\u00eanticos \u2014 constru\u00eddos com mesmo tipo de fio e mesmo n\u00famero de espiras \u2014 ligados em s\u00e9rie. A figura II mostra um transformador id\u00eantico ao anterior, mas cujos enrolamentos secund\u00e1rios foram ligados diferentemente, ou seja, o terminal 4 foi conectado ao terminal 6. Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue o item a seguir.","id":278230,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura I acima ilustra um transformador constitu\u00eddo de um enrolamento prim\u00e1rio e de dois enrolamentos secund\u00e1rios id\u00eanticos \u2014 constru\u00eddos com mesmo tipo de fio e mesmo n\u00famero de espiras \u2014 ligados em s\u00e9rie. A figura II mostra um transformador id\u00eantico ao anterior, mas cujos enrolamentos secund\u00e1rios foram ligados diferentemente, ou seja, o terminal 4 foi conectado ao terminal 6. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue o item a seguir.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O sinal da tens\u00e3o cuja forma de onda peri\u00f3dica \u00e9 mostrada na figura abaixo tem valor eficaz igual a 5 V.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535457,"hashId":"f7cbbfa7188e1748275a7edcaf3c2660","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O sinal da tens\u00e3o cuja forma de onda peri\u00f3dica \u00e9 mostrada na figura abaixo tem valor eficaz igual a 5 V.<\/P>","resposta":1931226,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de formas de ondas variantes no tempo, julgue o item abaixo.","id":278231,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de formas de ondas variantes no tempo, julgue o item\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de p \u00e9 igual a 60 rad\/s.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535392,"hashId":"87126fd28120e621e2252f2000a7e40b","enunciado":"<p align=justify>O valor de p \u00e9 igual a 60 rad\/s.<\/p>","resposta":1931070,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":278213,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/16.gif><\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais magn\u00e9ticos duros possuem valores elevados de coercividade e de reman\u00eancia. Por isso, esses materiais s\u00e3o utilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de \u00edm\u00e3s permanentes que devam possuir alta resist\u00eancia \u00e0 desmagnetiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535459,"hashId":"b380e65ae54a553a613ddbb89da6c527","enunciado":"<p align=justify>Materiais magn\u00e9ticos duros possuem valores elevados de\r\ncoercividade e de reman\u00eancia. Por isso, esses materiais s\u00e3o\r\nutilizados na fabrica\u00e7\u00e3o de \u00edm\u00e3s permanentes que devam\r\npossuir alta resist\u00eancia \u00e0 desmagnetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1931229,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das propriedades dos materiais.","id":278232,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das propriedades dos materiais.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ambos seccionarem o circuito, apenas o disjuntor permite abertura autom\u00e1tica de seus contatos quando determinada sobrecorrente \u00e9 identificada no circuito.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535405,"hashId":"7a734e68ca7bdc9b46f0fe429b4eaf9a","enunciado":"<p align=justify>Apesar de ambos seccionarem o circuito, apenas o disjuntor\r\npermite abertura autom\u00e1tica de seus contatos quando\r\ndeterminada sobrecorrente \u00e9 identificada no circuito.<\/p>","resposta":1931101,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a chaves seccionadoras e disjuntores utilizados em subesta\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","id":278217,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a chaves seccionadoras e disjuntores utilizados em\r\nsubesta\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada l\u00e2mpada possui seu interruptor individual.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535439,"hashId":"9f55504c41c11e01714111d7a98ac8d7","enunciado":"<p align=justify>Cada l\u00e2mpada possui seu interruptor individual.<\/p>","resposta":1931185,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere o c\u00f4modo de uma edifica\u00e7\u00e3o com o projeto el\u00e9trico conforme esquematizado na figura acima. No levantamento de quantitativos para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento, s\u00e3o estimados os valores unit\u00e1rios de aquisi\u00e7\u00e3o: tomada R$ 13,00; interruptor, R$ 11,00; l\u00e2mpada, R$ 3,00; barra de eletroduto com 3 metros, R$ 7,00; condutores el\u00e9tricos de 1,5 mm2, R$ 3,00; condutores el\u00e9tricos de 2,5 mm2, R$ 5,00. Considere, tamb\u00e9m, para efeito de or\u00e7amento adotado por eletricista, que cada condutor no eletroduto custa o valor de uma barra de eletroduto somado com os valores unit\u00e1rios dos condutores correspondentes da instala\u00e7\u00e3o multiplicado pelo tamanho de uma barra. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":278226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere o c\u00f4modo de uma edifica\u00e7\u00e3o com o projeto el\u00e9trico conforme esquematizado na figura acima. No levantamento de quantitativos para elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento, s\u00e3o estimados os valores unit\u00e1rios de aquisi\u00e7\u00e3o: tomada R$ 13,00; interruptor, R$ 11,00; l\u00e2mpada, R$ 3,00; barra de eletroduto com 3 metros, R$ 7,00; condutores el\u00e9tricos de 1,5 mm2, R$ 3,00; condutores el\u00e9tricos de 2,5 mm2, R$ 5,00. Considere, tamb\u00e9m, para efeito de or\u00e7amento adotado por eletricista, que cada condutor no eletroduto custa o valor de uma barra de eletroduto somado com os valores unit\u00e1rios dos condutores correspondentes da instala\u00e7\u00e3o multiplicado pelo tamanho de uma barra. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 102","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535455,"hashId":"8bd6fd511c80df5e1170451d32cbdedf","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/29.gif><\/P>","resposta":1931221,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos de eletromagnetismo, julgue os itens subsequentes.","id":278229,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos de eletromagnetismo, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o de que determinado transformador possui rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o 500\/5 A refere-se tipicamente a um transformador de corrente.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535426,"hashId":"40ef53626e1fe6ff1e57f0d00f129e62","enunciado":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o de que determinado transformador possui\r\nrela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o 500\/5 A refere-se tipicamente a um\r\ntransformador de corrente.<\/p>","resposta":1931155,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de transformador de corrente (TC) e transformador de potencial (TP), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278223,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de transformador de corrente (TC) e transformador de\r\npotencial (TP), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00f5es de sobrecorrente, sobrecorrente direcional e prote\u00e7\u00e3o diferencial","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399250,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecoes-de-sobrecorrente-sobrecorrente-direcional-e-protecao-diferencial"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No di\u00e1rio de obras, n\u00e3o devem ser registrados os nomes das empreiteiras e subempreiteiras nem suas respectivas atividades, uma vez que se trata de empresas com personalidades jur\u00eddicas pr\u00f3prias.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535446,"hashId":"81b964332eb662b69d31eba8dccf418b","enunciado":"<p align=justify>No di\u00e1rio de obras, n\u00e3o devem ser registrados os nomes das\r\nempreiteiras e subempreiteiras nem suas respectivas atividades,\r\numa vez que se trata de empresas com personalidades jur\u00eddicas\r\npr\u00f3prias.<\/p>","resposta":1931199,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento de obras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278227,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fiscaliza\u00e7\u00e3o e acompanhamento de obras, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399259,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra surtos (DPS) devem ser instalados o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ponto de entrada da unidade consumidora. Entretanto, DPSs adicionais podem ser necess\u00e1rios para a prote\u00e7\u00e3o de equipamentos sens\u00edveis.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535428,"hashId":"7b7cea07a06819d8ad7ade100a17c2c8","enunciado":"<p align=justify>Os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra surtos (DPS) devem ser\r\ninstalados o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel do ponto de entrada da\r\nunidade consumidora. Entretanto, DPSs adicionais podem ser\r\nnecess\u00e1rios para a prote\u00e7\u00e3o de equipamentos sens\u00edveis.<\/p>","resposta":1931164,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de barramentos de baixa tens\u00e3o domiciliares e(ou) industriais, julgue os itens que se seguem.","id":278224,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de barramentos de baixa tens\u00e3o domiciliares\r\ne(ou) industriais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arranjo do tipo disjuntor-e-meio requer que todos os disjuntores utilizados sejam dimensionados para operar com pelo menos, a corrente de carga de dois circuitos.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535413,"hashId":"af2d046a88bfc060996c78e41c3e2ce4","enunciado":"<p align=justify>O arranjo do tipo disjuntor-e-meio requer que todos os\r\ndisjuntores utilizados sejam dimensionados para operar com\r\npelo menos, a corrente de carga de dois circuitos.<\/p>","resposta":1931125,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arranjo de subesta\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens a seguir.","id":278220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arranjo de subesta\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeito de dimensionamento dos condutores, tendo em vista a alimenta\u00e7\u00e3o do motor, deve-se considerar a corrente nominal do motor em liga\u00e7\u00e3o estrela, com alimenta\u00e7\u00e3o de 220 V.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535434,"hashId":"f78c8c147e524335c3f099cf050151a7","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de dimensionamento dos condutores, tendo em\r\nvista a alimenta\u00e7\u00e3o do motor, deve-se considerar a corrente\r\nnominal do motor em liga\u00e7\u00e3o estrela, com alimenta\u00e7\u00e3o de\r\n220 V.<\/p>","resposta":1931177,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.","id":278225,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/20.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A se\u00e7\u00e3o do condutor neutro do circuito trif\u00e1sico para alimenta\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas fluorescentes deve ser igual ou inferior \u00e0 se\u00e7\u00e3o do condutor de fase.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535431,"hashId":"6d8989008edb02706769785f96db2f85","enunciado":"<p align=justify>A se\u00e7\u00e3o do condutor neutro do circuito trif\u00e1sico para\r\nalimenta\u00e7\u00e3o das l\u00e2mpadas fluorescentes deve ser igual ou\r\ninferior \u00e0 se\u00e7\u00e3o do condutor de fase.<\/p>","resposta":1931171,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.","id":278225,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/20.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia aparente, em volt-ampere (VA), da totalidade das l\u00e2mpadas \u00e9 igual a 800.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535433,"hashId":"bb1cd263041d43a5530bfa6ea58ab724","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia aparente, em volt-ampere (VA), da totalidade das\r\nl\u00e2mpadas \u00e9 igual a 800.<\/p>","resposta":1931174,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.","id":278225,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14751\/20.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um laborat\u00f3rio feita com 4 circuitos e a distribui\u00e7\u00e3o de cargas, com as respectivas descri\u00e7\u00f5es, conforme mostrado na tabela acima, julgue os itens de 89 a 94.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Medi\u00e7\u00e3o de Pot\u00eancia e Energia El\u00e9trica","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399369,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medicao-de-potencia-e-energia-eletrica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma chave compensadora, a qual aplica 80% da tens\u00e3o nominal durante a partida de um motor de indu\u00e7\u00e3o, apresenta a vantagem de n\u00e3o reduzir o conjugado de partida do motor.","provas":[{"id":14751,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade","id":8385,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14752,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade","id":8386,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"},{"id":14753,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade","id":8387,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Eletricidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:40:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":535409,"hashId":"4138a5d928aa9aed3e59b579c5ad6b59","enunciado":"<p align=justify>Uma chave compensadora, a qual aplica 80% da tens\u00e3o\r\nnominal durante a partida de um motor de indu\u00e7\u00e3o, apresenta\r\na vantagem de n\u00e3o reduzir o conjugado de partida do motor.<\/p>","resposta":1931113,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1931112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1931113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do acionamento el\u00e9trico e da prote\u00e7\u00e3o de motores, julgue os itens seguintes.","id":278218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do acionamento el\u00e9trico e da prote\u00e7\u00e3o de motores, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/535409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 10.098\/2000 determina, entre outras provid\u00eancias, que, por meio dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e de som e imagem, devem ser implementadas medidas t\u00e9cnicas que permitam o uso da l\u00edngua de sinais ou da subtitula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535900,"hashId":"6d11d110735c7720b7ffc7d6f797b173","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 10.098\/2000 determina, entre outras provid\u00eancias,\r\nque, por meio dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o e de som e imagem,\r\ndevem ser implementadas medidas t\u00e9cnicas que permitam o\r\nuso da l\u00edngua de sinais ou da subtitula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1932231,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na \u00faltima d\u00e9cada, com o objetivo de promover a acessibilidade da pessoa com defici\u00eancia, muitos documentos legais foram produzidos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis que colaboraram para a inclus\u00e3o social do surdo, julgue os itens seguintes.","id":278334,"enunciado":"<p align=justify>Na \u00faltima d\u00e9cada, com o objetivo de promover a acessibilidade da\r\npessoa com defici\u00eancia, muitos documentos legais foram\r\nproduzidos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis que colaboraram para a inclus\u00e3o\r\nsocial do surdo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/535900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A filosofia bil\u00edngue de educa\u00e7\u00e3o de surdos orienta que o ensino da l\u00edngua portuguesa, para surdos, estimule a rota alfab\u00e9tica.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535867,"hashId":"fbe028b12e6aed950f5707764e4691d8","enunciado":"<p align=justify>A filosofia bil\u00edngue de educa\u00e7\u00e3o de surdos orienta que o ensino\r\nda l\u00edngua portuguesa, para surdos, estimule a rota alfab\u00e9tica.<\/p>","resposta":1932166,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito do processo de ensino e aprendizagem da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua para surdos.","id":278323,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito do processo de ensino e\r\naprendizagem da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua para\r\nsurdos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na LIBRAS, os sinais ic\u00f4nicos s\u00e3o aqueles que, assim como uma fotografia, reproduzem a imagem do referente.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535857,"hashId":"de1ffe5aec5166a7dc4f921aeb3cb282","enunciado":"<p align=justify>Na LIBRAS, os sinais ic\u00f4nicos s\u00e3o aqueles que, assim como\r\numa fotografia, reproduzem a imagem do referente.<\/p>","resposta":1932145,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A LIBRAS, por sua modalidade visuogestual, sugere \u00e0 maioria das pessoas n\u00e3o surdas que todos os sinais s\u00e3o o desenho no ar do seu referente. Entretanto, a grande maioria dos sinais da LIBRAS n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a com seu referente. Nesse sentido, considerando a iconicidade e a arbitrariedade dos sinais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278319,"enunciado":"<p align=justify>A LIBRAS, por sua modalidade visuogestual, sugere \u00e0 maioria das\r\npessoas n\u00e3o surdas que todos os sinais s\u00e3o o desenho no ar do seu\r\nreferente. Entretanto, a grande maioria dos sinais da LIBRAS n\u00e3o\r\nmant\u00e9m nenhuma rela\u00e7\u00e3o de semelhan\u00e7a com seu referente. Nesse\r\nsentido, considerando a iconicidade e a arbitrariedade dos sinais,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"neurossensorial, condutiva, mista ou central.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535836,"hashId":"41d551abac1be0df3ccecdad61980bf5","enunciado":"<p align=justify>neurossensorial, condutiva, mista ou central.<\/p>","resposta":1932104,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defici\u00eancia auditiva \u00e9 considerada categoria maior, na qual se encontram os diversos n\u00edveis de perda auditiva. De acordo com esses n\u00edveis, a surdez classifica-se como","id":278312,"enunciado":"<p align=justify>A defici\u00eancia auditiva \u00e9 considerada categoria maior, na qual se\r\nencontram os diversos n\u00edveis de perda auditiva. De acordo com\r\nesses n\u00edveis, a surdez classifica-se como<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/535836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o aceitas e os surdos precisam adaptar-se a elas.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535847,"hashId":"5e1e47d9f662c4fa9560a1d366622915","enunciado":"<p align=justify>todas as formas de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o aceitas e os surdos\r\nprecisam adaptar-se a elas.<\/p>","resposta":1932126,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Decreto n.\u00ba 5.626\/2005 prev\u00ea, em seu art. 22, que as institui\u00e7\u00f5es federais de ensino voltadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem garantir a inclus\u00e3o de alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva em escolas e classes de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue. Nesse artigo, as escolas e as classes bil\u00edngues s\u00e3o definidas como institui\u00e7\u00f5es em que","id":278316,"enunciado":"<p align=justify>O Decreto n.\u00ba 5.626\/2005 prev\u00ea, em seu art. 22, que as institui\u00e7\u00f5es\r\nfederais de ensino voltadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem garantir a\r\ninclus\u00e3o de alunos surdos ou com defici\u00eancia auditiva em escolas\r\ne classes de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue. Nesse artigo, as escolas e as classes\r\nbil\u00edngues s\u00e3o definidas como institui\u00e7\u00f5es em que<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":"legislacao-federal\/535847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve estabelecer o entendimento entre a l\u00edngua-fonte e a l\u00edngua-alvo.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535852,"hashId":"baf75a51e2ce87a03cfc6c0e72df62f0","enunciado":"<p align=justify>deve estabelecer o entendimento entre a l\u00edngua-fonte e a\r\nl\u00edngua-alvo.<\/p>","resposta":1932135,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tradutor e int\u00e9rprete da LIBRAS, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es,","id":278318,"enunciado":"<p align=justify>O tradutor e int\u00e9rprete da LIBRAS, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es,<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma acep\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, o indiv\u00edduo surdo pertence a um grupo social de minoria lingu\u00edstica.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535875,"hashId":"a5335a5b892308cbadc9725ca7dc9b6b","enunciado":"<p align=justify>Em uma acep\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, o indiv\u00edduo surdo pertence a um\r\ngrupo social de minoria lingu\u00edstica.<\/p>","resposta":1932181,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, ao longo de sua hist\u00f3ria, a educa\u00e7\u00e3o de surdos sofreu influ\u00eancia de tr\u00eas grandes marcos filos\u00f3ficos e ideol\u00f3gicos n\u00e3o simult\u00e2neos, julgue os itens que se seguem.","id":278326,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, ao longo de sua hist\u00f3ria, a educa\u00e7\u00e3o de surdos\r\nsofreu influ\u00eancia de tr\u00eas grandes marcos filos\u00f3ficos e ideol\u00f3gicos\r\nn\u00e3o simult\u00e2neos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente dos elementos de liga\u00e7\u00e3o, como preposi\u00e7\u00f5es e conjun\u00e7\u00f5es, os artigos definidos s\u00e3o estruturas discursivas com bom emprego funcional na escrita do surdo, uma vez que se referem a quest\u00f5es de g\u00eanero.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535865,"hashId":"6266080245b97424c087ce83c270c6c6","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente dos elementos de liga\u00e7\u00e3o, como preposi\u00e7\u00f5es\r\ne conjun\u00e7\u00f5es, os artigos definidos s\u00e3o estruturas discursivas\r\ncom bom emprego funcional na escrita do surdo, uma vez que\r\nse referem a quest\u00f5es de g\u00eanero.<\/p>","resposta":1932162,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, que, escrito por um estudante surdo, apresenta inadequa\u00e7\u00f5es estruturais com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, semelhantes aos de um estrangeiro que est\u00e1 aprendendo a l\u00edngua portuguesa, e considerando, ainda, as caracter\u00edsticas peculiares que precisam ser avaliadas pelo professor na avalia\u00e7\u00e3o da escrita de um surdo, julgue os itens a seguir.","id":278322,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14766\/58.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, que, escrito por um estudante surdo, apresenta inadequa\u00e7\u00f5es estruturais com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, semelhantes aos de um estrangeiro que est\u00e1 aprendendo a l\u00edngua portuguesa, e considerando, ainda, as caracter\u00edsticas peculiares que precisam ser avaliadas pelo professor na avalia\u00e7\u00e3o da escrita de um surdo, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se ponto de articula\u00e7\u00e3o o deslocamento, ou seja, o movimento da m\u00e3o e do bra\u00e7o no espa\u00e7o durante a realiza\u00e7\u00e3o do sinal.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535874,"hashId":"c7e8e1da9d2a113847b732e0347e713a","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se ponto de articula\u00e7\u00e3o o deslocamento, ou seja, o\r\nmovimento da m\u00e3o e do bra\u00e7o no espa\u00e7o durante a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo sinal.<\/p>","resposta":1932180,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A estrutura gramatical da LIBRAS \u00e9 organizada em par\u00e2metros que estruturam sua forma\u00e7\u00e3o nos diferentes n\u00edveis lingu\u00edsticos. A respeito dos principais par\u00e2metros da LIBRAS, julgue os itens que se seguem.","id":278325,"enunciado":"<p align=justify>A estrutura gramatical da LIBRAS \u00e9 organizada em par\u00e2metros\r\nque estruturam sua forma\u00e7\u00e3o nos diferentes n\u00edveis lingu\u00edsticos.\r\nA respeito dos principais par\u00e2metros da LIBRAS, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 10.436\/2002, por ter sido sancionada em inst\u00e2ncia federal, determina que apenas o sistema educacional federal inclua, nos cursos de magist\u00e9rio para os n\u00edveis m\u00e9dio e superior, o ensino da LIBRAS.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535899,"hashId":"75eeb1de38c09d935d3adc72b5a349fd","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 10.436\/2002, por ter sido sancionada em inst\u00e2ncia\r\nfederal, determina que apenas o sistema educacional federal\r\ninclua, nos cursos de magist\u00e9rio para os n\u00edveis m\u00e9dio e\r\nsuperior, o ensino da LIBRAS.<\/p>","resposta":1932230,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na \u00faltima d\u00e9cada, com o objetivo de promover a acessibilidade da pessoa com defici\u00eancia, muitos documentos legais foram produzidos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis que colaboraram para a inclus\u00e3o social do surdo, julgue os itens seguintes.","id":278334,"enunciado":"<p align=justify>Na \u00faltima d\u00e9cada, com o objetivo de promover a acessibilidade da\r\npessoa com defici\u00eancia, muitos documentos legais foram\r\nproduzidos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis que colaboraram para a inclus\u00e3o\r\nsocial do surdo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.626\/2005 - disp\u00f5e sobre o uso e a difus\u00e3o da LIBRAS nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418845,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-626-2005-dispoe-sobre-o-uso-e-a-difusao-da-libras-nas-instituicoes-publicas"}],"slug":"legislacao-federal\/535899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"direcionalidade e express\u00e3o facial.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535871,"hashId":"15d057e9c9bb9cde0c3bec68e84d73d2","enunciado":"<p align=justify>direcionalidade e express\u00e3o facial.<\/p>","resposta":1932173,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os par\u00e2metros da LIBRAS incluem","id":278324,"enunciado":"<p align=justify>Os par\u00e2metros da LIBRAS incluem<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LIBRAS possui varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, como sotaque, itens lexicais e g\u00edrias pr\u00f3prios de cada regi\u00e3o, tal como na l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":14766,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras","id":8400,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14767,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras","id":8401,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Libras - 2010"},{"id":14768,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras","id":8402,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-libras"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-libras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":535860,"hashId":"a035d6de3dc94cdbbc0274dc5af2cf56","enunciado":"<p align=justify>A LIBRAS possui varia\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas, como sotaque, itens\r\nlexicais e g\u00edrias pr\u00f3prios de cada regi\u00e3o, tal como na l\u00edngua\r\nportuguesa.<\/p>","resposta":1932151,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1932151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1932152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, assim como as l\u00ednguas orais, as l\u00ednguas de sinais n\u00e3o s\u00e3o universais, julgue os itens subsequentes.","id":278320,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, assim como as l\u00ednguas orais, as l\u00ednguas de sinais\r\nn\u00e3o s\u00e3o universais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/535860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um empregado trabalhe, no turno matutino, em atividade classificada com insalubridade de grau m\u00e9dio, e, no turno vespertino, em atividades classificadas com insalubridade de grau m\u00e1ximo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o, o empregado ter\u00e1 direito ao adicional de insalubridade correspondente \u00e0s suas atividades do turno matutino.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536287,"hashId":"1edf962288a1e3a0ad6a4b44989ede5d","enunciado":"<p align=justify>Considere que um empregado trabalhe, no turno matutino, em\r\natividade classificada com insalubridade de grau m\u00e9dio, e, no\r\nturno vespertino, em atividades classificadas com\r\ninsalubridade de grau m\u00e1ximo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para\r\ncumprimento da legisla\u00e7\u00e3o, o empregado ter\u00e1 direito ao\r\nadicional de insalubridade correspondente \u00e0s suas atividades\r\ndo turno matutino.<\/p>","resposta":1933426,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-15, que prescreve sobre atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, julgue os itens subsecutivos.","id":278407,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da NR-15, que prescreve sobre\r\natividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso inexista m\u00e9dico do trabalho na localidade, o empregador poder\u00e1 contratar m\u00e9dico de outra especialidade para coordenar seu PCMSO.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536275,"hashId":"2cd8534db4370ca263216598122152a3","enunciado":"<p align=justify>Caso inexista m\u00e9dico do trabalho na localidade, o empregador\r\npoder\u00e1 contratar m\u00e9dico de outra especialidade para coordenar\r\nseu PCMSO.<\/p>","resposta":1933401,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na Norma Reguladora 7 (NR-7), estabelece-se a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional (PCMSO) pelos empregadores, de um modo geral, com o objetivo de possibilitar a promo\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":278404,"enunciado":"<p align=justify>Na Norma Reguladora 7 (NR-7), estabelece-se a obrigatoriedade de\r\nelabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do programa de controle m\u00e9dico de\r\nsa\u00fade ocupacional (PCMSO) pelos empregadores, de um modo\r\ngeral, com o objetivo de possibilitar a promo\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade de seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de assegurar a prote\u00e7\u00e3o aos riscos ambientais identificados na execu\u00e7\u00e3o do PPRA, os trabalhadores interessados t\u00eam o direito de apresentar propostas e receber informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536291,"hashId":"9f3fcf8cb7f5a1affbeb801913ba25a2","enunciado":"<p align=justify>A fim de assegurar a prote\u00e7\u00e3o aos riscos ambientais\r\nidentificados na execu\u00e7\u00e3o do PPRA, os trabalhadores\r\ninteressados t\u00eam o direito de apresentar propostas e receber\r\ninforma\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1933433,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA) visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, considerando-se a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com a NR-9.","id":278408,"enunciado":"<p align=justify>O programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA) visa \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio\r\nda antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente\r\ncontrole da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que\r\nvenham a existir no ambiente de trabalho, considerando-se a\r\nprote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base\r\nnessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo\r\ncom a NR-9.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a administra\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino possua doze empregados e que, para acessar o corredor de sa\u00edda de emerg\u00eancia \u2014 que tem 110 cm de largura \u2014 eles tenham de percorrer 15 m. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o cumpre os requisitos da legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536286,"hashId":"89a5e25a772c9380d6c5b5e9eeadbc81","enunciado":"<p align=justify>Considere que a administra\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino\r\npossua doze empregados e que, para acessar o corredor de\r\nsa\u00edda de emerg\u00eancia \u2014 que tem 110 cm de largura \u2014 eles\r\ntenham de percorrer 15 m. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o cumpre\r\nos requisitos da legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1933424,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a NR-23, todas as empresas devem possuir prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios, sa\u00eddas suficientes para a r\u00e1pida retirada do pessoal em servi\u00e7o em caso de inc\u00eandio, equipamentos suficientes para o combate ao fogo em seu in\u00edcio e pessoas adestradas ao uso correto desses equipamentos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":278406,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-23, todas as empresas devem possuir prote\u00e7\u00e3o\r\ncontra inc\u00eandios, sa\u00eddas suficientes para a r\u00e1pida retirada do pessoal\r\nem servi\u00e7o em caso de inc\u00eandio, equipamentos suficientes para o\r\ncombate ao fogo em seu in\u00edcio e pessoas adestradas ao uso correto\r\ndesses equipamentos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bancada mais baixa permite uma adequada visualiza\u00e7\u00e3o da tarefa a ser executada.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536317,"hashId":"1cc073f13395136695f16ac9fdcf070c","enunciado":"<p align=justify>A bancada mais baixa permite uma adequada visualiza\u00e7\u00e3o da\r\ntarefa a ser executada.<\/p>","resposta":1933486,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto e a figura acima, que se referem aos espa\u00e7os de trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":278417,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14780\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto e a figura acima, que se referem aos espa\u00e7os de trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, se os membros da CIPA, ao realizarem uma inspe\u00e7\u00e3o, detectarem que, nas instala\u00e7\u00f5es de uma sala de aula, haja riscos de choque el\u00e9trico e que as condi\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o de ar sejam prec\u00e1rias, em cumprimento de uma das atribui\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o, eles dever\u00e3o fazer um relat\u00f3rio sobre as condi\u00e7\u00f5es encontradas.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536323,"hashId":"b06e64d84c9467eeceb3535fcbf1e7bd","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, se os membros da CIPA, ao realizarem\r\numa inspe\u00e7\u00e3o, detectarem que, nas instala\u00e7\u00f5es de uma sala de\r\naula, haja riscos de choque el\u00e9trico e que as condi\u00e7\u00f5es de\r\nrenova\u00e7\u00e3o de ar sejam prec\u00e1rias, em cumprimento de uma das\r\natribui\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o, eles dever\u00e3o fazer um relat\u00f3rio sobre\r\nas condi\u00e7\u00f5es encontradas.<\/p>","resposta":1933497,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino, pertencente ao grupo C-31, de acordo com o Quadro I da NR-5, que trata da CIPA, possua setenta empregados t\u00e9cnico-administrativos e cento e noventa professores para ensino b\u00e1sico e superior. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es, no quadro acima e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":278421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14780\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que uma institui\u00e7\u00e3o de ensino, pertencente ao grupo C-31, de acordo com o Quadro I da NR-5, que trata da CIPA, possua setenta empregados t\u00e9cnico-administrativos e cento e noventa professores para ensino b\u00e1sico e superior. Com base nessas considera\u00e7\u00f5es, no quadro acima e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso falte a mais de quatro reuni\u00f5es ordin\u00e1rias sem justificativa, o membro titular perder\u00e1 o mandato, sendo substitu\u00eddo por suplente.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536301,"hashId":"01fc9c0bb1275bb9ab6aac42a2c97cab","enunciado":"<p align=justify>Caso falte a mais de quatro reuni\u00f5es ordin\u00e1rias sem\r\njustificativa, o membro titular perder\u00e1 o mandato, sendo\r\nsubstitu\u00eddo por suplente.<\/p>","resposta":1933453,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a NR-5, que disp\u00f5e sobre a CIPA, cujo objetivo \u00e9 a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, julgue os itens a seguir.","id":278410,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a NR-5, que disp\u00f5e sobre a CIPA, cujo objetivo \u00e9\r\na preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de\r\nmodo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a\r\npreserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se efetuar, sempre que necess\u00e1rio e pelo menos uma vez a cada cinco anos, uma an\u00e1lise global do PPRA para a avalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento, a realiza\u00e7\u00e3o dos ajustes necess\u00e1rios e o estabelecimento de novas metas e prioridades.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536292,"hashId":"eaca8c2b2390091b37ac7a041a414e78","enunciado":"<p align=justify>Deve-se efetuar, sempre que necess\u00e1rio e pelo menos uma vez\r\na cada cinco anos, uma an\u00e1lise global do PPRA para a\r\navalia\u00e7\u00e3o do seu desenvolvimento, a realiza\u00e7\u00e3o dos ajustes\r\nnecess\u00e1rios e o estabelecimento de novas metas e prioridades.<\/p>","resposta":1933436,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA) visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio da antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente controle da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho, considerando-se a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com a NR-9.","id":278408,"enunciado":"<p align=justify>O programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA) visa \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da integridade dos trabalhadores, por meio\r\nda antecipa\u00e7\u00e3o, do reconhecimento, da avalia\u00e7\u00e3o e do consequente\r\ncontrole da ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que\r\nvenham a existir no ambiente de trabalho, considerando-se a\r\nprote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais. Com base\r\nnessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo\r\ncom a NR-9.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em certo local, quatro diferentes subst\u00e2ncias com propriedades que variam em tipo e grau de perigo sejam misturadas para a produ\u00e7\u00e3o de um produto qu\u00edmico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os r\u00f3tulos que destacam as propriedades perigosas de cada uma dessas quatro subst\u00e2ncias dever\u00e3o ser afixados nesse local.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536277,"hashId":"6ac1d2220e89629c140eac31ade44385","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em certo local, quatro diferentes subst\u00e2ncias\r\ncom propriedades que variam em tipo e grau de perigo sejam\r\nmisturadas para a produ\u00e7\u00e3o de um produto qu\u00edmico. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, os r\u00f3tulos que destacam as propriedades perigosas de\r\ncada uma dessas quatro subst\u00e2ncias dever\u00e3o ser afixados\r\nnesse local.<\/p>","resposta":1933406,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na NR-26, s\u00e3o estabelecidas as cores que devem ser usadas nos locais de trabalho para preven\u00e7\u00e3o de acidentes, identificando os equipamentos de seguran\u00e7a, as \u00e1reas, as canaliza\u00e7\u00f5es empregadas nas ind\u00fastrias para a condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e outras advert\u00eancias de riscos. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":278405,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na NR-26, s\u00e3o estabelecidas as cores que devem ser usadas nos\r\nlocais de trabalho para preven\u00e7\u00e3o de acidentes, identificando os\r\nequipamentos de seguran\u00e7a, as \u00e1reas, as canaliza\u00e7\u00f5es empregadas\r\nnas ind\u00fastrias para a condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e outras\r\nadvert\u00eancias de riscos. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um engenheiro de seguran\u00e7a solicite \u00e0 empresa em que trabalha, por memorando, ajuda de custos para participar, juntamente com um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a, de um congresso sobre higiene e seguran\u00e7a ocupacional, e que a empresa conceda apoio ao engenheiro, no entanto, negue apoio ao t\u00e9cnico, alegando n\u00e3o ser atribui\u00e7\u00e3o dele participar de congressos. Nesse caso, a alega\u00e7\u00e3o da empresa estar\u00e1 correta de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536339,"hashId":"eead6e1709bf52b0bcfbda9bc0ecac48","enunciado":"<p align=justify>Considere que um engenheiro de seguran\u00e7a solicite \u00e0 empresa\r\nem que trabalha, por memorando, ajuda de custos para\r\nparticipar, juntamente com um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a, de um\r\ncongresso sobre higiene e seguran\u00e7a ocupacional, e que a\r\nempresa conceda apoio ao engenheiro, no entanto, negue\r\napoio ao t\u00e9cnico, alegando n\u00e3o ser atribui\u00e7\u00e3o dele participar de\r\ncongressos. Nesse caso, a alega\u00e7\u00e3o da empresa estar\u00e1 correta\r\nde acordo com a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1933530,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Portaria n.o 3.275\/1989, que trata das atividades do t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":278424,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Portaria n.o 3.275\/1989, que trata das atividades do\r\nt\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas constru\u00e7\u00f5es de mais de dois pavimentos, os po\u00e7os e os respectivos monta-cargas devem ser de material resistente ao fogo.","provas":[{"id":14780,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico- \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8414,"slug":"professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-basico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino B\u00e1sico  - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14781,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8415,"slug":"professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"},{"id":14782,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho","id":8416,"slug":"professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-tecnologico-area-seguranca-no-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Professor de Ensino Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Seguran\u00e7a no Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 14:51:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":536283,"hashId":"3f62433b4b59880d2b4b57ad0cfdb5d4","enunciado":"<p align=justify>Nas constru\u00e7\u00f5es de mais de dois pavimentos, os po\u00e7os e os\r\nrespectivos monta-cargas devem ser de material resistente ao\r\nfogo.<\/p>","resposta":1933417,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a NR-23, todas as empresas devem possuir prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandios, sa\u00eddas suficientes para a r\u00e1pida retirada do pessoal em servi\u00e7o em caso de inc\u00eandio, equipamentos suficientes para o combate ao fogo em seu in\u00edcio e pessoas adestradas ao uso correto desses equipamentos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":278406,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR-23, todas as empresas devem possuir prote\u00e7\u00e3o\r\ncontra inc\u00eandios, sa\u00eddas suficientes para a r\u00e1pida retirada do pessoal\r\nem servi\u00e7o em caso de inc\u00eandio, equipamentos suficientes para o\r\ncombate ao fogo em seu in\u00edcio e pessoas adestradas ao uso correto\r\ndesses equipamentos. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/536283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}