{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17106,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Teresina - PI","sigla":"PGM","id":3966,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"pgm-pi"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso de agravo \u00e9 cab\u00edvel","provas":[{"id":44432,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Teresina - PI","sigla":"PGM","id":3966,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"pgm-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pi-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - PGM - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1341884,"hashId":"42ea53b2877bd6b8ce7f70b6cf29c952","enunciado":"<p align=justify>O recurso de agravo \u00e9 cab\u00edvel<\/p>","resposta":4912214,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando for preciso for\u00e7ar a parte contr\u00e1ria \u00e0 absten\u00e7\u00e3o de um ato.","id":4912210,"corpo":"<p align=justify>quando for preciso for\u00e7ar a parte contr\u00e1ria \u00e0 absten\u00e7\u00e3o\r\nde um ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de senten\u00e7as.","id":4912211,"corpo":"<p align=justify>de senten\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de atos processuais de mero expediente.","id":4912212,"corpo":"<p align=justify>de atos processuais de mero expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de quaisquer decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, havendo ou n\u00e3o preju\u00edzo \u00e0s partes.","id":4912213,"corpo":"<p align=justify>de quaisquer decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, havendo ou\r\nn\u00e3o preju\u00edzo \u00e0s partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, desde que haja gravame \u00e0 parte recorrente.","id":4912214,"corpo":"<p align=justify>de decis\u00f5es interlocut\u00f3rias, desde que haja gravame\r\n\u00e0 parte recorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 74","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo","oab":true,"nome":"Agravo","pai":3781,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3784,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-agravo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1341884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Fisioterapia","id":12680,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00fasculo piriforme roda a coxa internamente e auxilia na manuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do f\u00eamur no acet\u00e1bulo.","provas":[{"id":27174,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Fisioterapia","id":12680,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"hub-2010-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-area-fisioterapia-atencao-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"},{"id":27175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Fisioterapia","id":12680,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"hub-2010-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-area-fisioterapia-atencao-oncologica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":909232,"hashId":"98cdc89db30cb33190d83d23956a283e","enunciado":"O m\u00fasculo piriforme roda a coxa internamente e auxilia na\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do f\u00eamur no acet\u00e1bulo.","resposta":3184539,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3184539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3184538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens a respeito da anatomia do assoalho p\u00e9lvico.","id":352630,"enunciado":"Julgue os seguintes itens a respeito da anatomia do assoalho\r\np\u00e9lvico.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62  a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/909232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1reaOpera\u00e7\u00f5es Gerais","id":23015,"slug":"tecnico-operacional-area-operacoes-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.972, de 25 de maio de 2000, tornou obrigat\u00f3ria a classifica\u00e7\u00e3o para","provas":[{"id":9653,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional - \u00c1reaOpera\u00e7\u00f5es Gerais","id":23015,"slug":"tecnico-operacional-area-operacoes-gerais"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-area-operacoes-gerais","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional - \u00c1rea  Opera\u00e7\u00f5es Gerais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:38:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488755,"hashId":"3835b614b3aef65a23d53c40cf8f8129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 9.972, de 25 de maio de 2000, tornou obrigat\u00f3ria a classifica\u00e7\u00e3o para<\/p>","resposta":9889987,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os produtos vegetais, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o animal.","id":9889983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos vegetais, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico.","id":9889984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.","id":9889985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o humana, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico e nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.","id":9889986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos de origem animal, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o humana, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico e nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os produtos vegetais, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o humana, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico e nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.","id":9889987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos vegetais, seus subprodutos e res\u00edduos de valor econ\u00f4mico, quando destinados diretamente \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o humana, nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda do Poder P\u00fablico e nos portos, aeroportos e postos de fronteiras, quando da importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.972\/2000 - Institui a Classifica\u00e7\u00e3o de Produtos Vegetais, Subprodutos e Res\u00edduos de Valor Econ\u00f4mico.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.972\/2000 - Institui a Classifica\u00e7\u00e3o de Produtos Vegetais, Subprodutos e Res\u00edduos de Valor Econ\u00f4mico.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394782,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-972-2000-institui-a-classificacao-de-produtos-vegetais-subprodutos-e-residuos-de-valor-economico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto ao se substituir \u201csem controle\u201d (l.12) por aleatoriamente.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419331,"hashId":"b1c286df89c18ad1bfb68d60deed5bc5","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do\r\ntexto ao se substituir \u201csem controle\u201d (l.12) por\r\naleatoriamente.<\/p>","resposta":1500907,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.","id":246065,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11089\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Outlook, \u00e9 poss\u00edvel abrir um outro aplicativo do Office:","provas":[{"id":6903,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":396829,"hashId":"0983b5413fd61b4df5626b1be62c34d1","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Outlook, \u00e9 poss\u00edvel abrir um outro aplicativo\r\ndo Office:<\/p>","resposta":1427228,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressionando as teclas Ctrl + Shift + O","id":1427225,"corpo":"<p align=justify>pressionando as teclas Ctrl + Shift + O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"clicando no menu Arquivo \u0081\u00a8 Novo...","id":1427226,"corpo":"<P align=justify>clicando no menu Arquivo \u0081\u00a8 Novo...<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"clicando no menu Arquivo \u0081\u00a8 Abrir...","id":1427227,"corpo":"<P align=justify>clicando no menu Arquivo \u0081\u00a8 Abrir...<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pressionando as teclas Ctrl + Shift + H","id":1427228,"corpo":"<p align=justify>pressionando as teclas Ctrl + Shift + H<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pressionando as teclas Ctrl + Shift + N","id":1427229,"corpo":"<p align=justify>pressionando as teclas Ctrl + Shift + N<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 88","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/396829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No software livre BrOffice, o aplicativo que consiste de uma planilha eletr\u00f4nica, correspondente ao Excel da Microsoft, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":6710,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-contador","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":396891,"hashId":"6e9141a20b9b5ccbb43d0fbe8f63f20d","enunciado":"<p align=justify>No software livre BrOffice, o aplicativo que consiste de uma\r\nplanilha eletr\u00f4nica, correspondente ao Excel da Microsoft, \u00e9\r\nconhecido como:<\/p>","resposta":1427544,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Writer;","id":1427540,"corpo":"<p align=justify>Writer;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Math;","id":1427541,"corpo":"<p align=justify>Math;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Base;","id":1427542,"corpo":"<p align=justify>Base;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Impress;","id":1427543,"corpo":"<p align=justify>Impress;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Calc.","id":1427544,"corpo":"<p align=justify>Calc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235798,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/396891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos tipos de arquivos do computador, s\u00e3o formatos de arquivos de \u00e1udio utilizados:","provas":[{"id":6710,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-contador","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":396892,"hashId":"7fc50067e047e10cb5433f08c4856ee5","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos tipos de arquivos do computador, s\u00e3o\r\nformatos de arquivos de \u00e1udio utilizados:<\/p>","resposta":1427545,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WAV, MP3 e WMA;","id":1427545,"corpo":"<p align=justify>WAV, MP3 e WMA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MP3, MP4 e Blu-ray;","id":1427546,"corpo":"<p align=justify>MP3, MP4 e Blu-ray;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MID, WMA e SATA;","id":1427547,"corpo":"<p align=justify>MID, WMA e SATA;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VGA, WMA e Blu-ray;","id":1427548,"corpo":"<p align=justify>VGA, WMA e Blu-ray;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"AGP, WAV e MP3.","id":1427549,"corpo":"<p align=justify>AGP, WAV e MP3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235799,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/396892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619,"slug":"defensor-publico-federal-de-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Thomas Hobbes, com a cria\u00e7\u00e3o do Estado, o s\u00fadito deixa de abdicar de seu direito \u00e0 liberdade natural para proteger a pr\u00f3pria vida.","provas":[{"id":8889,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619,"slug":"defensor-publico-federal-de-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400399,"hashId":"500e576a6f3dfe63128f5b08e90e489f","enunciado":"<p align=justify>Para Thomas Hobbes, com a cria\u00e7\u00e3o do Estado, o s\u00fadito deixa\r\nde abdicar de seu direito \u00e0 liberdade natural para proteger a\r\npr\u00f3pria vida.<\/p>","resposta":1440885,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1440885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1440884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Estado, julgue os itens subsequentes.","id":238176,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s concep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Estado, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 199","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Contratualismo de Thomas Hobbes","oab":true,"nome":"O Contratualismo de Thomas Hobbes","pai":402514,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402517,"slug":"ciencia-politica-o-contratualismo-de-thomas-hobbes"},{"palavrasChave":["direito constitucional","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Origem do Estado","oab":true,"nome":"A Origem do Estado","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":402514,"slug":"ciencia-politica-a-origem-do-estado"}],"slug":"ciencia-politica\/400399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336,"slug":"analista-de-antropologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},{"descricao":"Analista de Engenharia El\u00e9trica - Perito","id":6303,"slug":"analista-de-engenharia-eletrica-perito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},{"descricao":"Analista de Medicina - Perito","id":6385,"slug":"analista-de-medicina-perito"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para formatar a fonte dos valores abaixo de R$ 500.000,00 com a cor vermelha e a dos valores acima de R$ 500.000,00 com a cor azul, \u00e9 suficiente selecionar a coluna, clicar o menu F\u00f3rmulas, digitar =SE(C2&lt;500000;\"vermelho\";\"azul\") e arrastar tudo, copiando a f\u00f3rmula para as demais c\u00e9lulas dessa coluna.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":10205,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336,"slug":"analista-de-antropologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-antropologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":10509,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Contabilidade - 2010"},{"id":10204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Administrativo - 2010"},{"id":10510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157,"slug":"analista-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Controle Interno - 2010"},{"id":10618,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia El\u00e9trica - Perito","id":6303,"slug":"analista-de-engenharia-eletrica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-eletrica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia El\u00e9trica - Perito - 2010"},{"id":10607,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Economia - 2010"},{"id":10811,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"},{"id":10809,"cargo":{"descricao":"Analista de Medicina - Perito","id":6385,"slug":"analista-de-medicina-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-medicina-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Medicina - Perito - 2010"},{"id":10816,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":10817,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-fisiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria - 2010"},{"id":35497,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-fisiatria-area-de-especializacao-fisiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria - 2010"},{"id":35474,"cargo":{"descricao":"Analista de Antropologia","id":16336,"slug":"analista-de-antropologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-antropologia-perito-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Antropologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35484,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457,"slug":"analista-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-especializacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":401695,"hashId":"c8bac244fd0d14bdff944b8933b05594","enunciado":"<p align=justify>Para formatar a fonte dos valores abaixo de R$ 500.000,00 com a\r\ncor vermelha e a dos valores acima de R$ 500.000,00 com a cor\r\nazul, \u00e9 suficiente selecionar a coluna, clicar o menu F\u00f3rmulas,\r\ndigitar =SE(C2&lt;500000;\"vermelho\";\"azul\") e arrastar tudo, copiando a\r\nf\u00f3rmula para as demais c\u00e9lulas dessa coluna.<\/p>","resposta":1445590,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1445590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2007 (MSExcel 2007), que apresenta valores hipot\u00e9ticos de seis processos. Nessa planilha, o total e a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores dos seis processos ser\u00e3o inseridos nas c\u00e9lulas C8 e C9, respectivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":239054,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10204\/05.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2007 (MSExcel 2007), que apresenta valores hipot\u00e9ticos de seis processos. Nessa planilha, o total e a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores dos seis processos ser\u00e3o inseridos nas c\u00e9lulas C8 e C9, respectivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/401695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es entre as ideias do texto mostram que a forma verbal \u201cdificultando\u201d (l.10) est\u00e1 ligada a \u201cdiferen\u00e7as\u201d (l.9); por isso, seriam respeitadas as rela\u00e7\u00f5es entre os argumentos dessa estrutura, como tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical, caso se tornasse expl\u00edcita essa rela\u00e7\u00e3o, por meio da substitui\u00e7\u00e3o dessa forma verbal por e dificultam.","provas":[{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"},{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":401909,"hashId":"a1bd968794513eaa470b1534db96fd79","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es entre as ideias do texto mostram que a forma\r\nverbal \u201cdificultando\u201d (l.10) est\u00e1 ligada a \u201cdiferen\u00e7as\u201d (l.9);\r\npor isso, seriam respeitadas as rela\u00e7\u00f5es entre os argumentos\r\ndessa estrutura, como tamb\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical, caso se\r\ntornasse expl\u00edcita essa rela\u00e7\u00e3o, por meio da substitui\u00e7\u00e3o dessa\r\nforma verbal por e dificultam.<\/p>","resposta":1446018,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1446018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239101,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/401909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the text, \u2018contradictory estimates of oil reserve data available in the public domain.\u2019 (lines 38-39) refers to the fact that","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439029,"hashId":"1d3df6b8a1bef7ce7e6c747104065fff","enunciado":"<p align=justify>In the text, \u2018contradictory estimates of oil reserve data\r\navailable in the public domain.\u2019 (lines 38-39) refers to the\r\nfact that<\/p>","resposta":1557023,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the figures on the probable amount of remaining oil in reserves known have been inaccurately announced.","id":1557023,"corpo":"<p align=justify>the figures on the probable amount of remaining oil in\r\nreserves known have been inaccurately announced.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"researchers in the Smith School have reached conclusions on the use of energy alternatives that confirm the opinion of political leaders.","id":1557024,"corpo":"<p align=justify>researchers in the Smith School have reached\r\nconclusions on the use of energy alternatives that\r\nconfirm the opinion of political leaders.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oil reserves estimates should be readjusted to indicate that around twelve hundred billion barrels are available for consumption.","id":1557025,"corpo":"<p align=justify>oil reserves estimates should be readjusted to indicate\r\nthat around twelve hundred billion barrels are available\r\nfor consumption.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"political and financial concerns have led to the announcement of precise data on oil production available to the public.","id":1557026,"corpo":"<p align=justify>political and financial concerns have led to the\r\nannouncement of precise data on oil production\r\navailable to the public.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"only 850-900 billion barrels will be produced by the middle of the current decade.","id":1557027,"corpo":"<p align=justify>only 850-900 billion barrels will be produced by the\r\nmiddle of the current decade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253918,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/7.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/439029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, extracting oil from the Canadian tar sands","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439033,"hashId":"f28f6b1670dc6fd07dcf3fa311e0cc82","enunciado":"<p align=justify>According to the text, extracting oil from the Canadian tar\r\nsands<\/p>","resposta":1557046,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"can be harmful to the environment because it generates an additional demand for oil.","id":1557043,"corpo":"<p align=justify>can be harmful to the environment because it generates\r\nan additional demand for oil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requires unconventional drilling methods that cause lower impact on the nation\u2019s carbon footprint.","id":1557044,"corpo":"<p align=justify>requires unconventional drilling methods that cause\r\nlower impact on the nation\u2019s carbon footprint.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"is not feasible since it will require non-conventional financing to make up for the lower output rates.","id":1557045,"corpo":"<p align=justify>is not feasible since it will require non-conventional\r\nfinancing to make up for the lower output rates.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produces higher carbon emissions resulting from both the extraction and the deployment of fuel from this source.","id":1557046,"corpo":"<p align=justify>produces higher carbon emissions resulting from both\r\nthe extraction and the deployment of fuel from this\r\nsource.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"has not been authorized since Canada\u2019s governmental authorities have passed strict laws against the exploration of such reserves.","id":1557047,"corpo":"<p align=justify>has not been authorized since Canada\u2019s governmental\r\nauthorities have passed strict laws against the\r\nexploration of such reserves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253918,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/7.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/439033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, deve-se pensar \u201c... duas vezes antes de fugir de uma discuss\u00e3o aparentemente tola.\u201d (l.1-2) porque se pode","provas":[{"id":20140,"cargo":{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-operador-nuclear","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Operador Nuclear - 2010"},{"id":20144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"},{"id":20143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":20145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":19904,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Auxiliar T\u00e9cnico - 2010"},{"id":20141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"},{"id":20064,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":690966,"hashId":"a9c9d171b1aa23ae4fb4c09916d63bf3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, deve-se pensar \u201c... duas vezes antes\r\nde fugir de uma discuss\u00e3o aparentemente tola.\u201d (l.1-2)\r\nporque se pode<\/p>","resposta":2353880,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar uma nova quest\u00e3o.","id":2353878,"corpo":"<p align=justify>apresentar uma nova quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descobrir qual a ave de ca\u00e7a mais veloz.","id":2353879,"corpo":"<p align=justify>descobrir qual a ave de ca\u00e7a mais veloz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter uma ideia que leve ao sucesso.","id":2353880,"corpo":"<p align=justify>ter uma ideia que leve ao sucesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"matar qualquer d\u00favida da discuss\u00e3o.","id":2353881,"corpo":"<p align=justify>matar qualquer d\u00favida da discuss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fazer uma argumenta\u00e7\u00e3o apaixonada.","id":2353882,"corpo":"<p align=justify>fazer uma argumenta\u00e7\u00e3o apaixonada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312686,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19904\/a2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/690966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c... a insana curiosidade do ser humano.\u201d (l.15-16), a palavra em destaque tem o sentido de","provas":[{"id":20140,"cargo":{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-operador-nuclear","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Operador Nuclear - 2010"},{"id":20144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"},{"id":20143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":20145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":19904,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Auxiliar T\u00e9cnico - 2010"},{"id":20141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"},{"id":20064,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":690967,"hashId":"87412dcdbc8e2c9de741dcdb72197dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c... a <strong>insana <\/strong>curiosidade do ser humano.\u201d (l.15-16), a palavra em destaque tem o sentido de<\/p>","resposta":2353884,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inimit\u00e1vel.","id":2353883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inimit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incontrol\u00e1vel.","id":2353884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incontrol\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limitada.","id":2353885,"corpo":"<p>limitada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apaixonada.","id":2353886,"corpo":"<p>apaixonada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infantil.","id":2353887,"corpo":"<p>infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312686,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19904\/a2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/690967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. pretende alienar um im\u00f3vel situado em \u00e1rea onde a empresa n\u00e3o mais atua, vinte escavadeiras que foram substitu\u00eddas por modelos mais novos, al\u00e9m de lotes de a\u00e7\u00f5es de uma empresa em que a Petrobras n\u00e3o deseja mais permanecer como acionista. Para proceder \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o dos referidos bens de seu ativo permanente, a Petrobras","provas":[{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758938,"hashId":"b5b4e034b011f6616e8847d787117f55","enunciado":"A Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. pretende alienar um im\u00f3vel situado\r\nem \u00e1rea onde a empresa n\u00e3o mais atua, vinte\r\nescavadeiras que foram substitu\u00eddas por modelos mais\r\nnovos, al\u00e9m de lotes de a\u00e7\u00f5es de uma empresa em que a\r\nPetrobras n\u00e3o deseja mais permanecer como acionista. Para\r\nproceder \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o dos referidos bens de seu ativo permanente,\r\na Petrobras","resposta":2618693,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 vender os bens diretamente no mercado, sem licit\u00e1-los previamente.","id":2618689,"corpo":"poder\u00e1 vender os bens diretamente no mercado, sem\r\nlicit\u00e1-los previamente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel e as escavadeiras, na modalidade de leil\u00e3o, e negociar as a\u00e7\u00f5es diretamente em Bolsa, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":2618690,"corpo":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel e as escavadeiras, na modalidade\r\nde leil\u00e3o, e negociar as a\u00e7\u00f5es diretamente em\r\nBolsa, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel, as escavadeiras e as a\u00e7\u00f5es na modalidade de convite.","id":2618691,"corpo":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel, as escavadeiras e as a\u00e7\u00f5es na\r\nmodalidade de convite.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel, na modalidade de tomada de pre\u00e7os, e as escavadeiras e as a\u00e7\u00f5es, na modalidade de convite.","id":2618692,"corpo":"poder\u00e1 licitar o im\u00f3vel, na modalidade de tomada de\r\npre\u00e7os, e as escavadeiras e as a\u00e7\u00f5es, na modalidade\r\nde convite.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 vend\u00ea-los, uma vez que est\u00e3o incorporados ao ativo permanente da empresa.","id":2618693,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 vend\u00ea-los, uma vez que est\u00e3o incorporados\r\nao ativo permanente da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324789,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418602,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-745-1998-aprova-o-regulamento-do-procedimento-licitatorio-simplificado-da-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/758938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso computacional que mant\u00e9m a empresa G\u00e1s Liquefeito Ltda. em contato direto a dist\u00e2ncia com seus clientes e parceiros comerciais e que agiliza o fluxo de informa\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, comerciais e t\u00e9cnicas, dentro de um n\u00edvel compat\u00edvel de sigilo, usando protocolos padronizados, \u00e9 o (a)","provas":[{"id":8096,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5373,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":8095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5372,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-e-servicos-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":758939,"hashId":"42c47bb07cd32fb46c594e3de9949304","enunciado":"O recurso computacional que mant\u00e9m a empresa G\u00e1s\r\nLiquefeito Ltda. em contato direto a dist\u00e2ncia com seus\r\nclientes e parceiros comerciais e que agiliza o fluxo de\r\ninforma\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, comerciais e t\u00e9cnicas,\r\ndentro de um n\u00edvel compat\u00edvel de sigilo, usando protocolos\r\npadronizados, \u00e9 o (a)","resposta":2618694,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EDI \u2013 electronic data interchange.","id":2618694,"corpo":"EDI \u2013 electronic data interchange.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FMS \u2013 flexible manufacturing systems.","id":2618695,"corpo":"FMS \u2013 flexible manufacturing systems.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"JIT \u2013 just in time.","id":2618696,"corpo":"JIT \u2013 just in time.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"WBS \u2013 work breakdown structure.","id":2618697,"corpo":"WBS \u2013 work breakdown structure.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MRP \u2013 materials requeriments planning.","id":2618698,"corpo":"MRP \u2013 materials requeriments planning.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324789,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/758939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software","id":12894,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o, considere: I. O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o deve ser decidido em trinta dias, contados do seu registro no protocolo, importando denega\u00e7\u00e3o o sil\u00eancio da autoridade nesse prazo. II. N\u00e3o cabe recurso do indeferimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o. III. O recurso \u00e9 dirigido \u00e0 autoridade que tiver expedido o ato ou proferido a decis\u00e3o. IV. O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o ou de recurso \u00e9 de trinta dias, a contar da publica\u00e7\u00e3o ou da ci\u00eancia pessoal, pelo interessado, da decis\u00e3o recorrida. V. O direito de requerer prescreve em cinco anos, quanto aos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, ou que afetem interesse patrimonial ou cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25441,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2010-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":25440,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software","id":12894,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2010-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":863295,"hashId":"8e20c25a1cc01a08507a27bd6fe1273e","enunciado":"<p>Sobre o direito de peti\u00e7\u00e3o, considere:\r\n<\/p><p>I. O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o deve ser decidido em\r\ntrinta dias, contados do seu registro no protocolo,\r\nimportando denega\u00e7\u00e3o o sil\u00eancio da autoridade\r\nnesse prazo.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o cabe recurso do indeferimento do pedido de\r\nreconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. O recurso \u00e9 dirigido \u00e0 autoridade que tiver expedido\r\no ato ou proferido a decis\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o\r\nou de recurso \u00e9 de trinta dias, a contar da\r\npublica\u00e7\u00e3o ou da ci\u00eancia pessoal, pelo interessado,\r\nda decis\u00e3o recorrida.\r\n<\/p><p>V. O direito de requerer prescreve em cinco anos, quanto\r\naos atos de demiss\u00e3o e de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria\r\nou disponibilidade, ou que afetem interesse\r\npatrimonial ou cr\u00e9ditos resultantes das rela\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2996563,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2996562,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, IV e V. ","id":2996563,"corpo":"I, IV e V.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2996564,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2996565,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2996566,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20 referem-se \u00e0 Lei Complementar Estadual no 122\/94, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado.","id":344929,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20 referem-se \u00e0 Lei\r\nComplementar Estadual no 122\/94, que disp\u00f5e sobre\r\no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos\r\nCivis do Estado.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/863295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria gramaticalmente correto o emprego da preposi\u00e7\u00e3o a antes de \u201ctoda a popula\u00e7\u00e3o\u201d (l.6) \u2014 a toda a popula\u00e7\u00e3o \u2014 visto que a forma verbal \u201cafetam\u201d (l.5) apresenta dupla reg\u00eancia.","provas":[{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":410359,"hashId":"d8ec13933cbb30ba6b68a179484ca341","enunciado":"<p align=justify>Estaria gramaticalmente correto o emprego da preposi\u00e7\u00e3o a\r\nantes de \u201ctoda a popula\u00e7\u00e3o\u201d (l.6) \u2014 a toda a popula\u00e7\u00e3o \u2014\r\nvisto que a forma verbal \u201cafetam\u201d (l.5) apresenta dupla\r\nreg\u00eancia.<\/p>","resposta":1471073,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1471073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1471072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.","id":242851,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10906\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/410359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O argumento de que a criminalidade \u00e9 intensificada pela associa\u00e7\u00e3o do narcotr\u00e1fico com o contrabando de armas refor\u00e7a a ideia central do texto, que pode ser expressa nos seguintes termos: os servi\u00e7os de intelig\u00eancia s\u00e3o imprescind\u00edveis para a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no mundo.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":410477,"hashId":"b568760acdd846f539e1661513c823f5","enunciado":"<p align=justify>O argumento de que a criminalidade \u00e9 intensificada pela\r\nassocia\u00e7\u00e3o do narcotr\u00e1fico com o contrabando de armas\r\nrefor\u00e7a a ideia central do texto, que pode ser expressa nos\r\nseguintes termos: os servi\u00e7os de intelig\u00eancia s\u00e3o\r\nimprescind\u00edveis para a redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no mundo.<\/p>","resposta":1471309,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1471309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1471308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens seguintes. ","id":242885,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10907\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/410477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a concep\u00e7\u00e3o da tabela de eventos, parte integrante do plano de contas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083898,"hashId":"729eaec5be1f1d53b57bc905fa14c58e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a concep\u00e7\u00e3o da tabela de eventos, parte\r\nintegrante do plano de contas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3820785,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 classes espec\u00edficas de eventos para cada sistema de contas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o.","id":3820782,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 classes espec\u00edficas de eventos para cada sistema\r\nde contas: or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma grande quantidade de eventos corresponde a poucos tipos de atos e fatos do dia a dia.","id":3820783,"corpo":"<p align=justify>uma grande quantidade de eventos corresponde a\r\npoucos tipos de atos e fatos do dia a dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o SIAFI exige a participa\u00e7\u00e3o de um n\u00famero consider\u00e1vel de servidores, envolvidos nas diversas etapas de execu\u00e7\u00e3o das tarefas administrativas.","id":3820784,"corpo":"<p align=justify>o SIAFI exige a participa\u00e7\u00e3o de um n\u00famero\r\nconsider\u00e1vel de servidores, envolvidos nas diversas\r\netapas de execu\u00e7\u00e3o das tarefas administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"muitos fatos podem ser captados pelo SIAFI, sem envolver registro pelo usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o.","id":3820785,"corpo":"<p align=justify>muitos fatos podem ser captados pelo SIAFI, sem\r\nenvolver registro pelo usu\u00e1rio da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o SIAFI validar\u00e1 os efeitos cont\u00e1beis dos documentos de entrada independentemente de eles se apresentarem com os eventos.","id":3820786,"corpo":"<p align=justify>o SIAFI validar\u00e1 os efeitos cont\u00e1beis dos documentos\r\nde entrada independentemente de eles se\r\napresentarem com os eventos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 55","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1083898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"},{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"},{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 11, a aus\u00eancia de sinal indicativo de crase no segmento \"a classes\" indica que foi empregada apenas a preposi\u00e7\u00e3o a, exigida pelo verbo dar, sem haver emprego do artigo feminino.","provas":[{"id":10204,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Administrativo - 2010"},{"id":35497,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-fisiatria-area-de-especializacao-fisiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria - 2010"},{"id":10639,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-florestal-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Florestal - Perito - 2010"},{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"},{"id":10616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Civil - 2010"},{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"},{"id":10817,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria","id":6458,"slug":"analista-de-saude-area-fisiatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-fisiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Fisiatria - 2010"},{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10819,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10822,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463,"slug":"analista-de-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":401677,"hashId":"09dd0d607fdb1d8e7c03df1ef95451a7","enunciado":"<p align=justify>Na linha 11, a aus\u00eancia de sinal indicativo de crase no\r\nsegmento \"a classes\" indica que foi empregada apenas a\r\npreposi\u00e7\u00e3o a, exigida pelo verbo dar, sem haver emprego do\r\nartigo feminino.<\/p>","resposta":1445553,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1445554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1445553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":239050,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10204\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/401677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto empregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es; entretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho poderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula empregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre travess\u00f5es.","provas":[{"id":10206,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35476,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-geociencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":35475,"cargo":{"descricao":"Analista de Arqueologia","id":16337,"slug":"analista-de-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-arqueologia-perito-area-de-formacao-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Arqueologia - 2010"},{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415,"slug":"analista-de-estatistica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":401913,"hashId":"61f72db6c731029c7dc4da9323148fb8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto\r\nempregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es;\r\nentretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho\r\npoderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula\r\nempregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre\r\ntravess\u00f5es.<\/p>","resposta":1446025,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1446025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1446026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239101,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10206\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/401913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes mantidos em cativeiro domiciliar, como animais de estima\u00e7\u00e3o, deve ser incentivada para posterior soltura das crias na natureza.","provas":[{"id":10639,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-florestal-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Florestal - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":403459,"hashId":"e7be9952f5df9977770ac0059166fbe4","enunciado":"<p align=justify>A reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes mantidos em cativeiro domiciliar,\r\ncomo animais de estima\u00e7\u00e3o, deve ser incentivada para\r\nposterior soltura das crias na natureza.<\/p>","resposta":1449237,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239513,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10639\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130","ordem":126},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"}],"slug":"geografia\/403459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito","id":6346,"slug":"analista-de-engenharia-quimica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes mantidos em cativeiro domiciliar, como animais de estima\u00e7\u00e3o, deve ser incentivada para posterior soltura das crias na natureza.","provas":[{"id":10673,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito","id":6346,"slug":"analista-de-engenharia-quimica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-quimica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":403653,"hashId":"899205e8dc0cf1012e92d7a8b2d23552","enunciado":"<p align=justify>A reprodu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes mantidos em cativeiro domiciliar,\r\ncomo animais de estima\u00e7\u00e3o, deve ser incentivada para\r\nposterior soltura das crias na natureza.<\/p>","resposta":1449625,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239566,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10673\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/403653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de avalia\u00e7\u00e3o de desmatamentos por meio do c\u00e1lculo da taxa de \u00e1reas desmatadas, a partir de dados obtidos com o sensor TM, \u00e9 mais adequado utilizar uma das bandas espectrais B1, B2 e B3 que alguma das bandas espectrais do infravermelho.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"},{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403853,"hashId":"3b38211f91bfefc6236a2d01a1250d00","enunciado":"<p align=justify>Para fins de avalia\u00e7\u00e3o de desmatamentos por meio do c\u00e1lculo\r\nda taxa de \u00e1reas desmatadas, a partir de dados obtidos com o\r\nsensor TM, \u00e9 mais adequado utilizar uma das bandas espectrais\r\nB1, B2 e B3 que alguma das bandas espectrais do\r\ninfravermelho.<\/p>","resposta":1450026,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As tabelas apresentadas acima descrevem algumas das caracter\u00edsticas dos sensores AVHRR 2 e TM, embarcados nos sat\u00e9lites NOAA (national oceanic atmospheric administration) e LANDSAT (land remote sensing satellite), respectivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":239622,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10786\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As tabelas apresentadas acima descrevem algumas das caracter\u00edsticas dos sensores AVHRR 2 e TM, embarcados nos sat\u00e9lites NOAA (national oceanic atmospheric administration) e LANDSAT (land remote sensing satellite), respectivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/403853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se concretize, a eros\u00e3o decorrente da prepara\u00e7\u00e3o do solo para plantio de cana-de-a\u00e7\u00facar levar\u00e1 \u00e0 mudan\u00e7a imediata na classe de enquadramento dos corpos de \u00e1gua afetados.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403998,"hashId":"dd140bde034a9a03879f6d89dbe9d61f","enunciado":"<p align=justify>Caso se concretize, a eros\u00e3o decorrente da prepara\u00e7\u00e3o do solo\r\npara plantio de cana-de-a\u00e7\u00facar levar\u00e1 \u00e0 mudan\u00e7a imediata na\r\nclasse de enquadramento dos corpos de \u00e1gua afetados.<\/p>","resposta":1450316,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":239660,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10798\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 121","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"}],"slug":"arqueologia\/403998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego sistem\u00e1tico do COBIT como modelo de gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o pode gerar, entre outros benef\u00edcios, a redu\u00e7\u00e3o dos riscos a que est\u00e1 exposta a organiza\u00e7\u00e3o e a melhoria de sua imagem perante os clientes.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404224,"hashId":"740ab4ae7073f5dfcf670265971c9c8b","enunciado":"<p align=justify>O emprego sistem\u00e1tico do COBIT como modelo de gest\u00e3o da\r\norganiza\u00e7\u00e3o pode gerar, entre outros benef\u00edcios, a redu\u00e7\u00e3o dos\r\nriscos a que est\u00e1 exposta a organiza\u00e7\u00e3o e a melhoria de sua\r\nimagem perante os clientes.<\/p>","resposta":1450767,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo COBIT 4.1, julgue os itens a seguir.","id":239716,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo COBIT 4.1, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-producao"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Onno Husing states that","provas":[{"id":10728,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia - 2010"},{"id":10730,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos - 2010"},{"id":10727,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social - 2010"},{"id":10756,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10731,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2010"},{"id":14059,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"},{"id":10729,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"},{"id":10750,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":14087,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14060,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia - 2010"},{"id":14076,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento - 2010"},{"id":10759,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos - 2010"},{"id":10758,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2010"},{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"},{"id":10726,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente - 2010"},{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"},{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":14051,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":509167,"hashId":"80e2ab636a1fe9aad807120239ea2a6d","enunciado":"<p align=justify>Onno Husing states that<\/p>","resposta":1851160,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"many people mistrust the effectiveness of current wave energy technology.","id":1851160,"corpo":"<p align=justify>many people mistrust the effectiveness of current wave\r\nenergy technology.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"energy specialists are skeptic about the future of all renewable energy sources.","id":1851161,"corpo":"<p align=justify>energy specialists are skeptic about the future of all\r\nrenewable energy sources.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"the buoys set on the ocean to generate energy will certainly not remain in place.","id":1851162,"corpo":"<p align=justify>the buoys set on the ocean to generate energy will\r\ncertainly not remain in place.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"wave energy is not going to be a successful energetic alternative for oil and gas.","id":1851163,"corpo":"<p align=justify>wave energy is not going to be a successful energetic\r\nalternative for oil and gas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"any one can make a profitable and long-lasting use of waves to generate energy.","id":1851164,"corpo":"<p align=justify>any one can make a profitable and long-lasting use of\r\nwaves to generate energy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272778,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7720\/3.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/509167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ambiental por meio de sistema de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica consiste em fazer estimativas sobre poss\u00edveis ocorr\u00eancias de altera\u00e7\u00f5es ambientais. A extens\u00e3o dessas estimativas e suas rela\u00e7\u00f5es de intensidade \u00e9 definida vinculando-se essas informa\u00e7\u00f5es a um conhecimento pr\u00e9vio da \u00e1rea a ser analisada. Em uma aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ambiental descrito, as \u00e1reas classificadas com alt\u00edssimo risco de enchente s\u00e3o definidas pelas caracter\u00edsticas referentes a Geomorfologia, Solo e Cobertura Vegetal. Essas caracter\u00edsticas correspondem, espec\u00edfica e respectivamente, a","provas":[{"id":10728,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":166,"descricao":"Ecologia"}],"id":509775,"hashId":"76d798ef0dcd2b28013cd9d37c01ca63","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ambiental por meio de sistema\r\nde informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica consiste em fazer estimativas\r\nsobre poss\u00edveis ocorr\u00eancias de altera\u00e7\u00f5es ambientais. A\r\nextens\u00e3o dessas estimativas e suas rela\u00e7\u00f5es de intensidade\r\n\u00e9 definida vinculando-se essas informa\u00e7\u00f5es a um\r\nconhecimento pr\u00e9vio da \u00e1rea a ser analisada.\r\nEm uma aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o ambiental\r\ndescrito, as \u00e1reas classificadas com alt\u00edssimo risco de\r\nenchente s\u00e3o definidas pelas caracter\u00edsticas referentes a\r\nGeomorfologia, Solo e Cobertura Vegetal. Essas caracter\u00edsticas\r\ncorrespondem, espec\u00edfica e respectivamente, a<\/p>","resposta":1854200,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terra\u00e7os e v\u00e1rzeas fluviais, gleissolos, gram\u00ednea rasteira.","id":1854200,"corpo":"<p align=justify>terra\u00e7os e v\u00e1rzeas fluviais, gleissolos, gram\u00ednea\r\nrasteira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"terra\u00e7os col\u00favio-aluvionares, cambissolos,vegeta\u00e7\u00e3o arbustiva.","id":1854201,"corpo":"<p align=justify>terra\u00e7os col\u00favio-aluvionares, cambissolos,vegeta\u00e7\u00e3o\r\narbustiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"encostas estruturais, neossolos fl\u00favicos, floresta secund\u00e1ria.","id":1854202,"corpo":"<p align=justify>encostas estruturais, neossolos fl\u00favicos, floresta secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dep\u00f3sito de talus, argissolos, vegeta\u00e7\u00e3o hidrom\u00f3rfica.","id":1854203,"corpo":"<p align=justify>dep\u00f3sito de talus, argissolos, vegeta\u00e7\u00e3o hidrom\u00f3rfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rampas de col\u00favio, latossolos, mata galeria.","id":1854204,"corpo":"rampas de col\u00favio, latossolos, mata galeria.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272883,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/509775","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as metodologias de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais, encontra-se a proje\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, com base na an\u00e1lise de situa\u00e7\u00f5es ambientais prov\u00e1veis em termos da evolu\u00e7\u00e3o de um ambiente e\/ou de situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. Nesse sentido, uma analista pode enfocar, para uma dada situa\u00e7\u00e3o, as consequ\u00eancias de v\u00e1rias pol\u00edticas escolhidas a priori ou de maneira interativa, sem procurar estabelecer as consequ\u00eancias desejadas nem procurar determinar, para cada situa\u00e7\u00e3o, que pol\u00edticas permitem atingir a meta desejada. A an\u00e1lise que um analista de impactos ambientais pode realizar, descrita acima, refere-se mais explicitamente \u00e0 categoria do cen\u00e1rio.","provas":[{"id":10727,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social - 2010"},{"id":14060,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":510055,"hashId":"c393eff94211950ba81aa0469a616f7d","enunciado":"<p align=justify>Entre as metodologias de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais,\r\nencontra-se a proje\u00e7\u00e3o de cen\u00e1rios, com base na an\u00e1lise de\r\nsitua\u00e7\u00f5es ambientais prov\u00e1veis em termos da evolu\u00e7\u00e3o de\r\num ambiente e\/ou de situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. Nesse sentido,\r\numa analista pode enfocar, para uma dada situa\u00e7\u00e3o, as\r\nconsequ\u00eancias de v\u00e1rias pol\u00edticas escolhidas a priori ou de\r\nmaneira interativa, sem procurar estabelecer as\r\nconsequ\u00eancias desejadas nem procurar determinar, para cada\r\nsitua\u00e7\u00e3o, que pol\u00edticas permitem atingir a meta desejada.\r\nA an\u00e1lise que um analista de impactos ambientais pode\r\nrealizar, descrita acima, refere-se mais explicitamente \u00e0\r\ncategoria do cen\u00e1rio.<\/p>","resposta":1855602,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tendencial.","id":1855600,"corpo":"<p align=justify>tendencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"normativo.","id":1855601,"corpo":"<p align=justify>normativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explorat\u00f3rio.","id":1855602,"corpo":"<p align=justify>explorat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evolutivo.","id":1855603,"corpo":"<p align=justify>evolutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alternativo.","id":1855604,"corpo":"<p align=justify>alternativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272920,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/510055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 19, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do verbo trazer no modo subjuntivo \u2014 \u201ctraga\u201d \u2014 porque essa forma verbal integra uma ora\u00e7\u00e3o iniciada pelo voc\u00e1bulo \u201cembora\u201d (l.17).","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404329,"hashId":"78dba165268e0ee33f84b6e1ed902792","enunciado":"<p align=justify>Na linha 19, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso do verbo trazer no modo\r\nsubjuntivo \u2014 \u201ctraga\u201d \u2014 porque essa forma verbal integra uma\r\nora\u00e7\u00e3o iniciada pelo voc\u00e1bulo \u201cembora\u201d (l.17).<\/p>","resposta":1450977,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239738,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10807\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201csurge\u201d (l.13) est\u00e1 flexionada no singular porque estabelece rela\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia com o conjunto das ideias que comp\u00f5em a ora\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404337,"hashId":"3a013b89ff75da8a7b05dc90f581e831","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u201csurge\u201d (l.13) est\u00e1 flexionada no singular\r\nporque estabelece rela\u00e7\u00e3o de concord\u00e2ncia com o conjunto das\r\nideias que comp\u00f5em a ora\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","resposta":1450994,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto.","id":239739,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10807\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es de chefe de Estado, nomeia o procurador-geral de justi\u00e7a nos estados, o procurador-geral militar e o procurador-geral do trabalho.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404341,"hashId":"63286019fc7651311a62df437f0b7172","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es de chefe\r\nde Estado, nomeia o procurador-geral de justi\u00e7a nos estados,\r\no procurador-geral militar e o procurador-geral do trabalho.<\/p>","resposta":1451002,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1451002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239741,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/404341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d, na linha 16, \u00e9 obrigat\u00f3rio para marcar a rela\u00e7\u00e3o estabelecida com a forma verbal \u201cvivencia\u201d (l.15); por isso, a omiss\u00e3o dessa preposi\u00e7\u00e3o provocaria erro gramatical e impossibilitaria a retomada do referente do pronome \u201cque\u201d (l.16).","provas":[{"id":10808,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-suporte-tecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":404476,"hashId":"43e6fc8bde487b10eeaa5e4bf9c8c82a","enunciado":"<p align=justify>O uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201cem\u201d, na linha 16, \u00e9 obrigat\u00f3rio para\r\nmarcar a rela\u00e7\u00e3o estabelecida com a forma verbal \u201cvivencia\u201d\r\n(l.15); por isso, a omiss\u00e3o dessa preposi\u00e7\u00e3o provocaria erro\r\ngramatical e impossibilitaria a retomada do referente do\r\npronome \u201cque\u201d (l.16).<\/p>","resposta":1451272,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1451272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto.","id":239774,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10808\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada construtora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, para reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que, em certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a amplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o acr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse p\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar unilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475,"slug":"tecnico-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406443,"hashId":"d38e8933e920ae454ed24c1c429a7f8c","enunciado":"<p align=justify>Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada\r\nconstrutora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\npara reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que,\r\nem certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a\r\namplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com\r\na referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o\r\nacr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse\r\np\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar\r\nunilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.<\/p>","resposta":1455206,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1455206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1455205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":240270,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201ccome\u00e7ou perigosamente a perder f\u00f4lego\u201d (l.2) e \u201ccome\u00e7ou a desacelerar\u201d (l.13), empregadas em sentido figurado, s\u00e3o equivalentes quanto ao sentido e sugerem que, no atual contexto mundial, caracterizado pela economia globalizada, n\u00e3o h\u00e1 esperan\u00e7a de crescimento da oferta de emprego no curto prazo.","provas":[{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406538,"hashId":"9cf4483350752202cf5d3111b7d1da0a","enunciado":"<p align=justify>As express\u00f5es \u201ccome\u00e7ou perigosamente a perder f\u00f4lego\u201d (l.2)\r\ne \u201ccome\u00e7ou a desacelerar\u201d (l.13), empregadas em sentido\r\nfigurado, s\u00e3o equivalentes quanto ao sentido e sugerem que, no\r\natual contexto mundial, caracterizado pela economia\r\nglobalizada, n\u00e3o h\u00e1 esperan\u00e7a de crescimento da oferta de\r\nemprego no curto prazo.<\/p>","resposta":1455396,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1455396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.","id":240294,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10829\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visto apenas pelo \u00e2ngulo econ\u00f4mico, o problema da explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra infantil, \u00e9 ao mesmo tempo reflexo e impec\u00edlio para o desenvolvimento. Quando crian\u00e7as e adolescentes deixam de estudar para entrar precocemente no mercado de trabalho, trocam um futuro mais promissor pelo ganho imediato.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":406873,"hashId":"135a1451c34e7dc709cb2d158d3af74a","enunciado":"<p align=justify>Visto apenas pelo \u00e2ngulo econ\u00f4mico, o problema da\r\nexplora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra infantil, \u00e9 ao mesmo tempo reflexo\r\ne impec\u00edlio para o desenvolvimento. Quando crian\u00e7as e\r\nadolescentes deixam de estudar para entrar precocemente no\r\nmercado de trabalho, trocam um futuro mais promissor pelo\r\nganho imediato.<\/p>","resposta":1456066,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1456066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens de 19 a 22, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":240376,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens de 19 a 22, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal\r\nde grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11938,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5329,"slug":"engenheiro-de-petroleo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-petroleo-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":460346,"hashId":"2bab27cfd8dbb74348432c5e625c892c","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11938\/133.gif><\/p>","resposta":1638486,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33%","id":1638484,"corpo":"<p align=justify>33%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25%","id":1638485,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22%","id":1638486,"corpo":"<p align=justify>22%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%","id":1638487,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15%","id":1638488,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261679,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/460346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039,"slug":"fotografo-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039,"slug":"fotografo-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461313,"hashId":"f0773d51b27caf489e2d34702f81da34","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos\r\nHumanos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1642058,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser apenado por conduta que n\u00e3o configurava crime quando da sua pr\u00e1tica; no entanto, se ap\u00f3s o cometimento do crime a pena for agravada ou minorada, dever\u00e1 ser aplicada a pena atual.","id":1642054,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser apenado por conduta que n\u00e3o\r\nconfigurava crime quando da sua pr\u00e1tica; no entanto,\r\nse ap\u00f3s o cometimento do crime a pena for agravada\r\nou minorada, dever\u00e1 ser aplicada a pena atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toda pessoa sujeita \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o tem o direito de procurar asilo em outros pa\u00edses e dele beneficiar-se, mesmo que instaurado processo por crime de genoc\u00eddio.","id":1642055,"corpo":"<p align=justify>Toda pessoa sujeita \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o tem o direito de\r\nprocurar asilo em outros pa\u00edses e dele beneficiar-se,\r\nmesmo que instaurado processo por crime de\r\ngenoc\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao afirmar que, a partir da idade n\u00fabil, o homem e a mulher passam a ter o direito de casar-se e de constituir fam\u00edlia, isso implica dizer que n\u00e3o pode ser celebrado casamento entre menores de 18 anos.","id":1642056,"corpo":"<p align=justify>Ao afirmar que, a partir da idade n\u00fabil, o homem e a\r\nmulher passam a ter o direito de casar-se e de\r\nconstituir fam\u00edlia, isso implica dizer que n\u00e3o pode ser\r\ncelebrado casamento entre menores de 18 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito ao reconhecimento, em seu pa\u00eds somente, da sua personalidade jur\u00eddica.","id":1642057,"corpo":"<p align=justify>Todos os indiv\u00edduos t\u00eam direito ao reconhecimento, em\r\nseu pa\u00eds somente, da sua personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo indiv\u00edduo tem direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e de express\u00e3o, o que implica o direito de n\u00e3o ser inquietado pelas suas opini\u00f5es e o de procurar, receber e difundir, sem considera\u00e7\u00e3o de fronteiras, informa\u00e7\u00f5es e ideias, por qualquer meio de express\u00e3o.","id":1642058,"corpo":"<p align=justify>Todo indiv\u00edduo tem direito \u00e0 liberdade de opini\u00e3o e de\r\nexpress\u00e3o, o que implica o direito de n\u00e3o ser\r\ninquietado pelas suas opini\u00f5es e o de procurar, receber\r\ne difundir, sem considera\u00e7\u00e3o de fronteiras, informa\u00e7\u00f5es\r\ne ideias, por qualquer meio de express\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261845,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/461313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A viabilidade econ\u00f4mica dos carros el\u00e9tricos depende da queda do pre\u00e7o do petr\u00f3leo, o que incentivaria o desenvolvimento de novas tecnologias automotivas pela ind\u00fastria.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":787700,"hashId":"78044b1f22bb8edf3fb6099a56cea950","enunciado":"A viabilidade econ\u00f4mica dos carros el\u00e9tricos depende da\r\nqueda do pre\u00e7o do petr\u00f3leo, o que incentivaria o\r\ndesenvolvimento de novas tecnologias automotivas pela\r\nind\u00fastria.","resposta":2725068,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2725068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2725067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente em todo o mundo. Um dos pontos mais delicados a enfrentar refere-se ao setor de transportes. A respeito dos esfor\u00e7os feitos para diminuir a emiss\u00e3o de poluentes nesse setor da economia, julgue os itens subsequentes.","id":330290,"enunciado":"A diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa \u00e9 uma\r\npreocupa\u00e7\u00e3o crescente em todo o mundo. Um dos pontos mais\r\ndelicados a enfrentar refere-se ao setor de transportes. A respeito\r\ndos esfor\u00e7os feitos para diminuir a emiss\u00e3o de poluentes nesse setor\r\nda economia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/787700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais obje\u00e7\u00f5es ao uso de ve\u00edculos el\u00e9tricos \u00e9 a baixa autonomia das baterias, fato que restringiria seu uso a pequenas dist\u00e2ncias.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":787701,"hashId":"e162d4891e82e2c28d4fd50ba9141a1d","enunciado":"Uma das principais obje\u00e7\u00f5es ao uso de ve\u00edculos el\u00e9tricos \u00e9 a\r\nbaixa autonomia das baterias, fato que restringiria seu uso a\r\npequenas dist\u00e2ncias.","resposta":2725069,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2725070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente em todo o mundo. Um dos pontos mais delicados a enfrentar refere-se ao setor de transportes. A respeito dos esfor\u00e7os feitos para diminuir a emiss\u00e3o de poluentes nesse setor da economia, julgue os itens subsequentes.","id":330290,"enunciado":"A diminui\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa \u00e9 uma\r\npreocupa\u00e7\u00e3o crescente em todo o mundo. Um dos pontos mais\r\ndelicados a enfrentar refere-se ao setor de transportes. A respeito\r\ndos esfor\u00e7os feitos para diminuir a emiss\u00e3o de poluentes nesse setor\r\nda economia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/787701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale assertiva verdadeira:","provas":[{"id":37463,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2010-ieses-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IESES - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073281,"hashId":"a394cf7cea03552eb26ba93ce90f2c6e","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra o patrim\u00f4nio, assinale assertiva verdadeira:<\/p>","resposta":3775782,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maneco, com 18 anos de idade, usu\u00e1rio de subst\u00e2ncia entorpecente, filho de Serafim, com 59 anos, furtou da casa de seu pai uma televis\u00e3o para trocar por drogas. Segundo o C\u00f3digo Penal, Maneco estar\u00e1 isento pena.","id":3775782,"corpo":"<p>Maneco, com 18 anos de idade, usu\u00e1rio de subst\u00e2ncia entorpecente, filho de Serafim, com 59 anos, furtou da casa de seu pai uma televis\u00e3o para trocar por drogas. Segundo o C\u00f3digo Penal, Maneco estar\u00e1 isento pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de estelionato, (artigo 171, do CP) \u00e9 dispens\u00e1vel a exist\u00eancia de fraude, portanto, a crian\u00e7a, ou o d\u00e9bil mental poder\u00e1 ser v\u00edtima do delito.","id":3775783,"corpo":"<p>Para a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de estelionato, (artigo 171, do CP) \u00e9 dispens\u00e1vel a exist\u00eancia de fraude, portanto, a crian\u00e7a, ou o d\u00e9bil mental poder\u00e1 ser v\u00edtima do delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que se possa falar em recepta\u00e7\u00e3o, \u00e9 imprescind\u00edvel a pr\u00e1tica de um delito anterior, por\u00e9m, para a persecu\u00e7\u00e3o penal e condena\u00e7\u00e3o no crime de recepta\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que seja conhecido ou n\u00e3o seja isento de pena o autor do crime antecedente.","id":3775784,"corpo":"<p>Para que se possa falar em recepta\u00e7\u00e3o, \u00e9 imprescind\u00edvel a pr\u00e1tica de um delito anterior, por\u00e9m, para a persecu\u00e7\u00e3o penal e condena\u00e7\u00e3o no crime de recepta\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que seja conhecido ou n\u00e3o seja isento de pena o autor do crime antecedente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A diferen\u00e7a entre roubo (artigo 157, do CP) e extors\u00e3o (artigo 158, do CP) \u00e9 que neste, o autor toma a coisa pessoalmente, naquele, faz com que lhe seja entregue ou colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Na extors\u00e3o, a viol\u00eancia pode ser posterior \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o do objetivo.","id":3775785,"corpo":"<p>A diferen\u00e7a entre roubo (artigo 157, do CP) e extors\u00e3o (artigo 158, do CP) \u00e9 que neste, o autor toma a coisa pessoalmente, naquele, faz com que lhe seja entregue ou colocada \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Na extors\u00e3o, a viol\u00eancia pode ser posterior \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o do objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381887,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais para crimes contra o patrim\u00f4nio","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418865,"slug":"direito-penal-disposicoes-gerais-para-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escusas absolut\u00f3rias (art. 181, CP)","oab":false,"nome":"Escusas absolut\u00f3rias (art. 181, CP)","pai":418865,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418866,"slug":"direito-penal-escusas-absolutorias-art-181-cp"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1073281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre testes aplicados em processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal, pode-se afirmar: I. Teste pr\u00e1tico \u00e9 utilizado, em geral, para avaliar um determinado conhecimento ou pr\u00e1tica de trabalho. Adequado para atividades t\u00e9cnicas e operacionais. II. Teste de simula\u00e7\u00e3o tem a propriedade de avaliar candidatos em determinadas situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas do dia-a-dia III. Teste psicol\u00f3gico \u00e9 o instrumento que permite ao psic\u00f3logo prospectar, mensurar e avaliar caracter\u00edsticas espec\u00edficas do indiv\u00edduo. IV. Os testes de personalidade s\u00e3o utilizados para conhecer o sistema end\u00f3geno dos indiv\u00edduos, formado por caracter\u00edsticas unas que determinam o perfil comportamental de cada um. Sobre as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:","provas":[{"id":44722,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1354229,"hashId":"658a7661b2771eb1e8a12aec2219b00a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre testes aplicados em processos de sele\u00e7\u00e3o de pessoal, pode-se\r\nafirmar: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Teste pr\u00e1tico \u00e9 utilizado, em geral, para avaliar um determinado\r\nconhecimento ou pr\u00e1tica de trabalho. Adequado para atividades\r\nt\u00e9cnicas e operacionais. <\/p><p align=\"justify\">II. Teste de simula\u00e7\u00e3o tem a propriedade de avaliar candidatos em\r\ndeterminadas situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas do dia-a-dia <\/p><p align=\"justify\">III. Teste psicol\u00f3gico \u00e9 o instrumento que permite ao psic\u00f3logo\r\nprospectar, mensurar e avaliar caracter\u00edsticas espec\u00edficas do\r\nindiv\u00edduo. <\/p><p align=\"justify\">IV. Os testes de personalidade s\u00e3o utilizados para conhecer o\r\nsistema end\u00f3geno dos indiv\u00edduos, formado por caracter\u00edsticas\r\nunas que determinam o perfil comportamental de cada um. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4964978,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4964977,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4964978,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4964979,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":4964980,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1354229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das frases abaixo, apenas uma est\u00e1 correta quanto ao uso do pronome pessoal. Identifique-a:","provas":[{"id":44731,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Assistente de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354479,"hashId":"d98edcda97cd6946fba332e34e3a0e7a","enunciado":"<p align=justify>Das frases abaixo, apenas uma est\u00e1 correta quanto ao uso do\r\npronome pessoal. Identifique-a:<\/p>","resposta":4966397,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00ea j\u00e1 convidou ela para o passeio do final de semana?","id":4966394,"corpo":"<p align=justify>Voc\u00ea j\u00e1 convidou ela para o passeio do final de semana?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por favor, n\u00e3o comecem a festa sem eu.","id":4966395,"corpo":"<p align=justify>Por favor, n\u00e3o comecem a festa sem eu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Este dinheiro \u00e9 para mim comprar os livros.","id":4966396,"corpo":"<p align=justify>Este dinheiro \u00e9 para mim comprar os livros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nunca houve problemas entre mim e ti.","id":4966397,"corpo":"<p align=justify>Nunca houve problemas entre mim e ti.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":10928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 17:43:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":412502,"hashId":"73f749d15a1531e86ab84f863384f25c","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1475970,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas correntes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o, para aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas de qualidade e produtividade, treinamento e desenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, exclu\u00eddo sob a forma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade.","id":1475967,"corpo":"<p align=justify>a Lei da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e\r\ndos Munic\u00edpios disciplinar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos\r\nor\u00e7ament\u00e1rios provenientes da economia com despesas\r\ncorrentes em cada \u00f3rg\u00e3o, autarquia e funda\u00e7\u00e3o,\r\npara aplica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de programas\r\nde qualidade e produtividade, treinamento e\r\ndesenvolvimento, moderniza\u00e7\u00e3o, reaparelhamento e\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, exclu\u00eddo sob a\r\nforma de adicional ou pr\u00eamio de produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o escolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento dos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a participa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a promo\u00e7\u00e3o na carreira, sendo obrigat\u00f3ria, para isso, a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes federados, que dever\u00e3o promov\u00ea-los anualmente.","id":1475968,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o, os Estados e o Distrito Federal manter\u00e3o\r\nescolas de governo para a forma\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento\r\ndos servidores p\u00fablicos, constituindo-se a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o nos cursos um dos requisitos para a\r\npromo\u00e7\u00e3o na carreira, sendo obrigat\u00f3ria, para isso, a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou contratos entre os entes\r\nfederados, que dever\u00e3o promov\u00ea-los anualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o membro de Poder, o detentor de mandato eletivo, os Ministros de Estado e os Secret\u00e1rios Estaduais e Municipais ser\u00e3o remunerados exclusivamente por subs\u00eddio em quatro parcelas, trimestrais, vedado o acr\u00e9scimo de qualquer gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono, pr\u00eamio, verba de representa\u00e7\u00e3o ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria.","id":1475969,"corpo":"<p align=justify>o membro de Poder, o detentor de mandato eletivo,\r\nos Ministros de Estado e os Secret\u00e1rios Estaduais e\r\nMunicipais ser\u00e3o remunerados exclusivamente por\r\nsubs\u00eddio em quatro parcelas, trimestrais, vedado o\r\nacr\u00e9scimo de qualquer gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono,\r\npr\u00eamio, verba de representa\u00e7\u00e3o ou outra esp\u00e9cie\r\nremunerat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1 a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira; os requisitos para a investidura; e as peculiaridades dos cargos.","id":1475970,"corpo":"<p align=justify>a fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais\r\ncomponentes do sistema remunerat\u00f3rio observar\u00e1 a\r\nnatureza, o grau de responsabilidade e a complexidade\r\ndos cargos componentes de cada carreira; os\r\nrequisitos para a investidura; e as peculiaridades dos\r\ncargos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os titulares de cargos efetivos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, exclu\u00eddas suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 assegurado regime de previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio, mediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico, dos servidores ativos e inativos e dos pensionistas, observados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro e atuarial.","id":1475971,"corpo":"<p align=justify>os titulares de cargos efetivos da Uni\u00e3o, dos Estados,\r\ndo Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, exclu\u00eddas\r\nsuas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, \u00e9 assegurado regime\r\nde previd\u00eancia de car\u00e1ter contributivo e solid\u00e1rio,\r\nmediante contribui\u00e7\u00e3o do respectivo ente p\u00fablico,\r\ndos servidores ativos e inativos e dos pensionistas,\r\nobservados crit\u00e9rios que preservem o equil\u00edbrio financeiro\r\ne atuarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243501,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/412502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Organiza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico Administrativa,","provas":[{"id":10887,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 17:40:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":409421,"hashId":"a964ec92ed15368dd653d6c2891966e0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a Organiza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtico Administrativa,<\/p>","resposta":1467857,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desmembramento de Munic\u00edpio far-se-\u00e0 por lei municipal, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar Federal, e depender\u00e1 de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, sem necessidade de divulga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos Estudos de Viabilidade Municipal na imprensa oficial.","id":1467855,"corpo":"<p align=justify>o desmembramento de Munic\u00edpio far-se-\u00e0 por\r\nlei municipal, dentro do per\u00edodo determinado\r\npor Lei Complementar Federal, e depender\u00e1 de\r\nconsulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es\r\ndos Munic\u00edpios envolvidos, sem necessidade\r\nde divulga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dos Estudos de\r\nViabilidade Municipal na imprensa oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a fus\u00e3o de Munic\u00edpios far-se-\u00e0 por lei municipal, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Ordin\u00e1ria Federal, e depender\u00e1 de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.","id":1467856,"corpo":"<p align=justify>a fus\u00e3o de Munic\u00edpios far-se-\u00e0 por lei municipal,\r\ndentro do per\u00edodo determinado por Lei Ordin\u00e1ria\r\nFederal, e depender\u00e1 de consulta pr\u00e9via,\r\nmediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios\r\nenvolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos\r\nde Viabilidade Municipal, apresentados e publicados\r\nna forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os Estados podem desmembrar-se para se anexarem a outros Estados, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.","id":1467857,"corpo":"<p align=justify>os Estados podem desmembrar-se para se\r\nanexarem a outros Estados, mediante aprova\u00e7\u00e3o\r\nda popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada,\r\natrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional,\r\npor lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os Estados podem incorporar-se entre si para formarem novos Estados, mediante emenda constitucional, dependente de plebiscito nacional e da aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":1467858,"corpo":"<p align=justify>os Estados podem incorporar-se entre si para\r\nformarem novos Estados, mediante emenda\r\nconstitucional, dependente de plebiscito nacional\r\ne da aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Estados podem incorporar-se entre si para formarem novos Estados, mediante emenda constitucional, dependente de plebiscito nacional e da aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.","id":1467859,"corpo":"<p align=justify>os Estados podem incorporar-se entre si para\r\nformarem novos Estados, mediante emenda\r\nconstitucional, dependente de plebiscito nacional\r\ne da aprova\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242288,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/409421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":10928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 18:10:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":412504,"hashId":"308867a8a8d2dc432f8ec3fdbe045c3c","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":1475977,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.","id":1475977,"corpo":"<p align=justify>os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o,\r\ntransforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao\r\nEstado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os Estados n\u00e3o podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros.","id":1475978,"corpo":"<p align=justify>os Estados n\u00e3o podem incorporar-se entre si,\r\nsubdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a\r\noutros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, em outros Munic\u00edpios ou Estado far-se-\u00e3o por lei federal, dentro do per\u00edodo determinado pelo Chefe do Executivo Estadual.","id":1475979,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento\r\nde Munic\u00edpios, em outros Munic\u00edpios ou\r\nEstado far-se-\u00e3o por lei federal, dentro do per\u00edodo\r\ndeterminado pelo Chefe do Executivo Estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vedado, recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos, bem como estabelecer diferen\u00e7a entre brasileiros.","id":1475980,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vedado, recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos,\r\nbem como estabelecer diferen\u00e7a entre brasileiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compete aos Munic\u00edpios, dentre outras, organizar, manter e executar a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":1475981,"corpo":"<p align=justify>compete aos Munic\u00edpios, dentre outras, organizar,\r\nmanter e executar a inspe\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243503,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Uni\u00e3o ou Da Uni\u00e3o","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407596,"slug":"direito-constitucional-uniao-ou-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/412504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia \u201cEducar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos...\u201d o conectivo para foi utilizado pelo autor para indicar","provas":[{"id":51913,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2010-unifap-aspirante-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM AP - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569823,"hashId":"c4994dbb45ff07d4bc50f791ff0b9cb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia \u201cEducar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos...\u201d o conectivo para foi utilizado pelo autor para indicar<\/p>","resposta":5886101,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":5886100,"corpo":"<p>consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"finalidade.","id":5886101,"corpo":"<p>finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"causa.","id":5886102,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efeito.","id":5886103,"corpo":"<p>efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":5886104,"corpo":"<p>proporcionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tome por base o fragmento seguinte para responder as quest\u00f5es 9 e 10. \u201ceducar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos de instrumentos para a plena realiza\u00e7\u00e3o desta participa\u00e7\u00e3o motivada e competente, desta simbiose entre interesses pessoais e sociais, desta disposi\u00e7\u00e3o para sentir em si as dores do mundo\u201d.","id":439067,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tome por base o fragmento seguinte para responder as quest\u00f5es 9 e 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201ceducar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos de instrumentos para a plena realiza\u00e7\u00e3o desta participa\u00e7\u00e3o motivada e competente, desta simbiose entre interesses pessoais e sociais, desta disposi\u00e7\u00e3o para sentir em si as dores do mundo\u201d.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software","id":12894,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 VEDADO o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante a licen\u00e7a","provas":[{"id":25440,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software","id":12894,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2010-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenharia de Software - 2010"},{"id":25441,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2010-fcc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":863296,"hashId":"912b84dce84692b2248f6095a554d032","enunciado":"\u00c9 VEDADO o exerc\u00edcio de atividade remunerada durante a\r\nlicen\u00e7a","resposta":2996570,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para fins de atividade pol\u00edtica.","id":2996567,"corpo":"para fins de atividade pol\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por motivo de afastamento de c\u00f4njuge ou companheiro.","id":2996568,"corpo":"por motivo de afastamento de c\u00f4njuge ou companheiro.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para fins de servi\u00e7o militar.","id":2996569,"corpo":"para fins de servi\u00e7o militar.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por motivo de gesta\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial.","id":2996570,"corpo":"por motivo de gesta\u00e7\u00e3o, ado\u00e7\u00e3o ou guarda judicial.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por pr\u00eamio de assiduidade.","id":2996571,"corpo":"por pr\u00eamio de assiduidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20 referem-se \u00e0 Lei Complementar Estadual no 122\/94, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado.","id":344929,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20 referem-se \u00e0 Lei\r\nComplementar Estadual no 122\/94, que disp\u00f5e sobre\r\no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos\r\nCivis do Estado.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/863296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poderes administrativos, antes de se constitu\u00edrem prerrogativas, consubstanciam verdadeiros deveres administrativos, sendo certo que cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerc\u00ea-los corretamente, nos estritos limites da lei. Acerca dos poderes conferidos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:37:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471258,"hashId":"4249ed7d656730412ab71502bcc8c4dd","enunciado":"<p align=justify>Os poderes administrativos, antes de se constitu\u00edrem\r\nprerrogativas, consubstanciam verdadeiros deveres\r\nadministrativos, sendo certo que cabe \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica exerc\u00ea-los corretamente, nos estritos limites da lei.\r\nAcerca dos poderes conferidos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1690190,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ato de uma autoridade administrativa que aplica uma penalidade de advert\u00eancia a um servidor subordinado, por inobserv\u00e2ncia de certo dever funcional, est\u00e1 inserido no contexto do exerc\u00edcio regular dos poderes regulamentar e hier\u00e1rquico.","id":1690186,"corpo":"<p align=justify>O ato de uma autoridade administrativa que aplica uma\r\npenalidade de advert\u00eancia a um servidor subordinado,\r\npor inobserv\u00e2ncia de certo dever funcional, est\u00e1\r\ninserido no contexto do exerc\u00edcio regular dos poderes\r\nregulamentar e hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se uma autoridade remove um servidor apenas por motivo de desaven\u00e7as pessoais entre eles, alegando, contudo, conveni\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, fica caracterizado o excesso de poder.","id":1690187,"corpo":"<p align=justify>Se uma autoridade remove um servidor apenas por\r\nmotivo de desaven\u00e7as pessoais entre eles, alegando,\r\ncontudo, conveni\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o, fica\r\ncaracterizado o excesso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A atividade do Estado em limitar o exerc\u00edcio dos direitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico \u00e9 tra\u00e7o marcante do poder disciplinar.","id":1690188,"corpo":"<p align=justify>A atividade do Estado em limitar o exerc\u00edcio dos\r\ndireitos individuais em benef\u00edcio do interesse p\u00fablico \u00e9\r\ntra\u00e7o marcante do poder disciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O poder regulamentar traduz-se na possibilidade de a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apurar e punir as infra\u00e7\u00f5es praticadas pelos agentes p\u00fablicos.","id":1690189,"corpo":"<p align=justify>O poder regulamentar traduz-se na possibilidade de a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apurar e punir as infra\u00e7\u00f5es\r\npraticadas pelos agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma autoridade pode controlar o m\u00e9rito e a legalidade dos atos praticados por seus subordinados.","id":1690190,"corpo":"<p align=justify>Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma autoridade pode\r\ncontrolar o m\u00e9rito e a legalidade dos atos praticados\r\npor seus subordinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264280,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/471258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Psicologia","id":7255,"slug":"professor-de-psicologia"},{"descricao":"Professor Docente I -L\u00edngua Estrangeira \/ Espanhol","id":7249,"slug":"professor-docente-i-lingua-estrangeira-espanhol"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria \/ Geografia","id":7248,"slug":"professor-de-historia-geografia"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239,"slug":"tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das teorias de aprendizagem e desenvolvimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12437,"cargo":{"descricao":"Professor de Psicologia","id":7255,"slug":"professor-de-psicologia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Psicologia - 2010"},{"id":12418,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I -L\u00edngua Estrangeira \/ Espanhol","id":7249,"slug":"professor-docente-i-lingua-estrangeira-espanhol"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-docente-i-lingua-estrangeira-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor Docente I -  L\u00edngua Estrangeira \/ Espanhol - 2010"},{"id":12416,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria \/ Geografia","id":7248,"slug":"professor-de-historia-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-historia-geografia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Hist\u00f3ria \/ Geografia - 2010"},{"id":12397,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Biologia - 2010"},{"id":12439,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Sociologia - 2010"},{"id":12438,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":12414,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de Geografia - 2010"},{"id":12436,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de M\u00fasica - 2010"},{"id":12413,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor de F\u00edsica - 2010"},{"id":12394,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":7244,"slug":"professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-professor-1o-ao-5o-ano-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba Ano do Ensino Fundamental - 2010"},{"id":12387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico","id":7239,"slug":"tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Pedag\u00f3gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":446,"descricao":"Gest\u00e3o Escolar"}],"id":472243,"hashId":"313b564a79871663ddd42a5c4d13fae4","enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias de aprendizagem e desenvolvimento,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1694924,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do eu, na teoria de Piaget, depende essencialmente do outro, seja para ser refer\u00eancia, seja para ser negado. Isso ocorre principalmente a partir do instante em que a crian\u00e7a come\u00e7a a viver a chamada crise de oposi\u00e7\u00e3o, em que a nega\u00e7\u00e3o do outro funciona como uma esp\u00e9cie de instrumento de descoberta de si pr\u00f3pria. Tal fato se d\u00e1 aos 3 anos de idade.","id":1694922,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o do eu, na teoria de Piaget, depende\r\nessencialmente do outro, seja para ser refer\u00eancia, seja\r\npara ser negado. Isso ocorre principalmente a partir do\r\ninstante em que a crian\u00e7a come\u00e7a a viver a chamada\r\ncrise de oposi\u00e7\u00e3o, em que a nega\u00e7\u00e3o do outro funciona\r\ncomo uma esp\u00e9cie de instrumento de descoberta de si\r\npr\u00f3pria. Tal fato se d\u00e1 aos 3 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos realizados por Vygotski com crian\u00e7as entre 6 e 9 anos de idade em diversas escolas francesas mostram que o desenvolvimento da intelig\u00eancia depende essencialmente de como cada uma faz as diferencia\u00e7\u00f5es com a realidade exterior.","id":1694923,"corpo":"<p align=justify>Estudos realizados por Vygotski com crian\u00e7as entre 6 e\r\n9 anos de idade em diversas escolas francesas\r\nmostram que o desenvolvimento da intelig\u00eancia\r\ndepende essencialmente de como cada uma faz as\r\ndiferencia\u00e7\u00f5es com a realidade exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo a teoria de Wallon, as emo\u00e7\u00f5es dependem fundamentalmente da organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os para se manifestarem. A motricidade, portanto, tem car\u00e1ter pedag\u00f3gico tanto pela qualidade do gesto e do movimento quanto por sua representa\u00e7\u00e3o.","id":1694924,"corpo":"<p align=justify>Segundo a teoria de Wallon, as emo\u00e7\u00f5es dependem\r\nfundamentalmente da organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os para\r\nse manifestarem. A motricidade, portanto, tem car\u00e1ter\r\npedag\u00f3gico tanto pela qualidade do gesto e do\r\nmovimento quanto por sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diferentemente dos m\u00e9todos tradicionais (que priorizam a intelig\u00eancia e o desempenho em sala de aula), a proposta de Piaget p\u00f5e o desenvolvimento intelectual dentro de uma cultura mais humanizada. A abordagem \u00e9 sempre a de considerar a pessoa como um todo. Elementos como afetividade, emo\u00e7\u00f5es, movimento e espa\u00e7o f\u00edsico encontram-se em um mesmo plano. Assim, as atividades pedag\u00f3gicas e os objetos devem ser trabalhados de formas variadas.","id":1694925,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente dos m\u00e9todos tradicionais (que\r\npriorizam a intelig\u00eancia e o desempenho em sala de\r\naula), a proposta de Piaget p\u00f5e o desenvolvimento\r\nintelectual dentro de uma cultura mais humanizada. A\r\nabordagem \u00e9 sempre a de considerar a pessoa como\r\num todo. Elementos como afetividade, emo\u00e7\u00f5es,\r\nmovimento e espa\u00e7o f\u00edsico encontram-se em um\r\nmesmo plano. Assim, as atividades pedag\u00f3gicas e os\r\nobjetos devem ser trabalhados de formas variadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O conflito entre situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas \u00e9 prejudicial ao desenvolvimento da crian\u00e7a. A intelig\u00eancia n\u00e3o evolui na solu\u00e7\u00e3o dos confrontos. Wallon diz que o sincretismo (mistura de ideias em um mesmo plano), bastante comum na vida da crian\u00e7a, \u00e9 fator prejudicial ao desenvolvimento intelectual.","id":1694926,"corpo":"<p align=justify>O conflito entre situa\u00e7\u00f5es antag\u00f4nicas \u00e9 prejudicial ao\r\ndesenvolvimento da crian\u00e7a. A intelig\u00eancia n\u00e3o evolui\r\nna solu\u00e7\u00e3o dos confrontos. Wallon diz que o\r\nsincretismo (mistura de ideias em um mesmo plano),\r\nbastante comum na vida da crian\u00e7a, \u00e9 fator prejudicial\r\nao desenvolvimento intelectual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264414,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"pedagogia\/472243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0DORT","id":7281,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-dort"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 LER","id":7280,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-ler"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, professora, 35 anos de idade, relatando dor insidiosa na regi\u00e3o dorsal do polegar, procurou atendimento m\u00e9dico, sendo diagnosticada Doen\u00e7a de Quervain. Essa patologia \u00e9 uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho, que corresponde \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos tend\u00f5es","provas":[{"id":12478,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0DORT","id":7281,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-dort"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-dort","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0  DORT - 2010"},{"id":12476,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"},{"id":12477,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 LER","id":7280,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-ler"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-prevencao-a-ler","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Preven\u00e7\u00e3o \u00e0 LER - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:37:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":474236,"hashId":"a31c089a2e00c3ad6a8d61a96683f9b4","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, professora, 35 anos de idade,\r\nrelatando dor insidiosa na regi\u00e3o dorsal do polegar, procurou\r\natendimento m\u00e9dico, sendo diagnosticada Doen\u00e7a de\r\nQuervain. Essa patologia \u00e9 uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica de Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao\r\nTrabalho, que corresponde \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos\r\ntend\u00f5es<\/p>","resposta":1704762,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abdutor longo e extensor curto do polegar.","id":1704762,"corpo":"<p align=justify>abdutor longo e extensor curto do polegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abdutor curto e oponente do polegar.","id":1704763,"corpo":"<p align=justify>abdutor curto e oponente do polegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"extensores curto e longo do polegar.","id":1704764,"corpo":"<p align=justify>extensores curto e longo do polegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"abdutores curto e longo do polegar.","id":1704765,"corpo":"<p align=justify>abdutores curto e longo do polegar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"extensor longo e abdutor curto do polegar.","id":1704766,"corpo":"<p align=justify>extensor longo e abdutor curto do polegar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428438,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-musculoesqueletica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/474236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cnesse sentido\u201d (l.14) retoma a ideia antecedente de \u201creordena\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de todo o sistema educacional haitiano\u201d (l.6-7).","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:49:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":787684,"hashId":"dbd52b368d6d5d22b500633709439477","enunciado":"A express\u00e3o \u201cnesse sentido\u201d (l.14) retoma a ideia antecedente\r\nde \u201creordena\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de todo o sistema educacional\r\nhaitiano\u201d (l.6-7).","resposta":2725035,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2725036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":330286,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10597\/14.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/787684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da imutabilidade do regime jur\u00eddico \u00e9 inerente ao regime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, raz\u00e3o pela qual os usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico e os contratados pela administra\u00e7\u00e3o t\u00eam direito adquirido \u00e0 manute\u00e7\u00e3o de determinado regime jur\u00eddico.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418658,"hashId":"e8920517bb989100233b9fc87044e496","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da imutabilidade do regime jur\u00eddico \u00e9 inerente ao\r\nregime jur\u00eddico dos servi\u00e7os p\u00fablicos, raz\u00e3o pela qual os\r\nusu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico e os contratados pela\r\nadministra\u00e7\u00e3o t\u00eam direito adquirido \u00e0 manute\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminado regime jur\u00eddico.<\/p>","resposta":1499561,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios administrativos e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":245886,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios administrativos e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/418658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 m\u00fasica medieval, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:12:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"}],"id":1598942,"hashId":"b18728f739e596fae8551194b39cda50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 m\u00fasica medieval, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6001131,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cantus firmus \u00e9 a melodia que vai servir de base para a inser\u00e7\u00e3o de outras melodias na m\u00fasica polif\u00f4nica da Idade M\u00e9dia.","id":6001131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>cantus firmus<\/em> \u00e9 a melodia que vai servir de base para a inser\u00e7\u00e3o de outras melodias na m\u00fasica polif\u00f4nica da Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O canto gregoriano \u00e9 o g\u00eanero musical representativo da m\u00fasica medieval.","id":6001132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O canto gregoriano \u00e9 o g\u00eanero musical representativo da m\u00fasica medieval.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A \u00f3pera tem origem na Idade M\u00e9dia com o compositor Orlando de Lassus.","id":6001133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00f3pera tem origem na Idade M\u00e9dia com o compositor Orlando de Lassus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O bel canto, como g\u00eanero vocal, nasce na m\u00fasica profana da Idade M\u00e9dia.","id":6001134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>bel canto<\/em>, como g\u00eanero vocal, nasce na m\u00fasica profana da Idade M\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A m\u00fasica medieval \u00e9 marcada pela linguagem tonal tanto na m\u00fasica religiosa quanto na polifonia profana.","id":6001135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00fasica medieval \u00e9 marcada pela linguagem tonal tanto na m\u00fasica religiosa quanto na polifonia profana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 43 A 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/1598942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artrite reumatoide \u00e9 uma patologia que, ao acometer as estruturas articulares e periarticulares, produz algumas deformidades. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:12:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599068,"hashId":"70ada5f8d6216aa44b9f9483b6903005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A artrite reumatoide \u00e9 uma patologia que, ao acometer as estruturas articulares e periarticulares, produz algumas deformidades. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6001558,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na deformidade do tipo m\u00e3os em dorso de camelo, ocorre frequentemente hipertrofia dos m\u00fasculos inter\u00f3sseos dorsais.","id":6001554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na deformidade do tipo <strong>m\u00e3os em dorso de camelo<\/strong>, ocorre frequentemente hipertrofia dos m\u00fasculos inter\u00f3sseos dorsais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tumefa\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas distais \u00e9 descrita como dedos em fuso.","id":6001555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tumefa\u00e7\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas distais \u00e9 descrita como <strong>dedos em fuso.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na deformidade conhecida como pesco\u00e7o de cisne, observa-se extens\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es metacarpofalangeanas e extens\u00e3o das interfalangeanas distais.","id":6001556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na deformidade conhecida como <strong>pesco\u00e7o de cisne<\/strong>, observa-se extens\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es metacarpofalangeanas e extens\u00e3o das interfalangeanas distais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na deformidade dedo em martelo, h\u00e1 flex\u00e3o permanente das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais.","id":6001557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na deformidade<strong> dedo em martelo<\/strong>, h\u00e1 flex\u00e3o permanente das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dedos em botoeira \u00e9 a deformidade caracterizada por uma flex\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais e hipextens\u00e3o das interfalangeanas distais.","id":6001558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dedos em botoeira <\/strong>\u00e9 a deformidade caracterizada por uma flex\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais e hipextens\u00e3o das interfalangeanas distais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1599068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119,"slug":"especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnpm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ordenamento da pol\u00edtica ambiental no Brasil aconteceu a partir dos anos 80, inclusive com a cria\u00e7\u00e3o de medidas como as Leis n.\u00ba 6.938\/1981 e n.\u00ba 7.804\/1989, que disciplinaram o licenciamento ambiental federal. A respeito desse licenciamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119,"slug":"especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao"},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dnpm"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1587665,"hashId":"5de7b4c6a5865ad5b523f928b13153b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ordenamento da pol\u00edtica ambiental no Brasil aconteceu a partir dos anos 80, inclusive com a cria\u00e7\u00e3o de medidas como as Leis n.\u00ba 6.938\/1981 e n.\u00ba 7.804\/1989, que disciplinaram o licenciamento ambiental federal. A respeito desse licenciamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5955588,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental federal exime o empreendedor de outras licen\u00e7as. ","id":5955587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o do licenciamento ambiental federal exime o empreendedor de outras licen\u00e7as. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimento e complementa\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental pode ser pedida uma \u00fanica vez. ","id":5955588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimento e complementa\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental pode ser pedida uma \u00fanica vez. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) n\u00e3o pode substituir o \u00f3rg\u00e3o estadual para o licenciamento ambiental. ","id":5955589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (Ibama) n\u00e3o pode substituir o \u00f3rg\u00e3o estadual para o licenciamento ambiental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo de licenciamento \u00e9 custeado parte pelo empreendedor e parte pelo licenciador. ","id":5955590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de licenciamento \u00e9 custeado parte pelo empreendedor e parte pelo licenciador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todo e qualquer estabelecimento a ser instalado depende de pr\u00e9vio licenciamento exclusivamente concedido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual competente.","id":5955591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer estabelecimento a ser instalado depende de pr\u00e9vio licenciamento exclusivamente concedido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1587665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o dos estados-membros exige a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o interessada por meio de plebiscito, medida que configura condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, essencial e prejudicial \u00e0 fase seguinte. Assim, desfavor\u00e1vel o resultado da consulta pr\u00e9via feita ao povo, n\u00e3o se passar\u00e1 \u00e0 fase seguinte do processo.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:12:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":895704,"hashId":"068f265e3ca241a49facfa4b342e941b","enunciado":"O processo de forma\u00e7\u00e3o dos estados-membros exige a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o interessada por meio de plebiscito,\r\nmedida que configura condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, essencial e prejudicial\r\n\u00e0 fase seguinte. Assim, desfavor\u00e1vel o resultado da consulta\r\npr\u00e9via feita ao povo, n\u00e3o se passar\u00e1 \u00e0 fase seguinte do\r\nprocesso.","resposta":3135441,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3135442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue o item abaixo.","id":350234,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue o item abaixo.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/895704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o considerada, \u00e9 vi\u00e1vel a pris\u00e3o em flagrante do mantenedor do s\u00edtio, porquanto a sua conduta \u00e9 classificada como crime permanente, uma vez ultrapassada a fase de notifica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desativado o acesso.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:12:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":895739,"hashId":"122c252786cf761214c25bf0a6119f85","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o considerada, \u00e9 vi\u00e1vel a pris\u00e3o em flagrante do\r\nmantenedor do s\u00edtio, porquanto a sua conduta \u00e9 classificada\r\ncomo crime permanente, uma vez ultrapassada a fase de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o desativado o acesso.","resposta":3135511,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3135512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado cidad\u00e3o, penalmente respons\u00e1vel, valendo-se de um adolescente de treze anos de idade, sexualmente corrompido, produziu imagens er\u00f3ticas em cen\u00e1rio previamente montado, divulgando-as por meio de sistema de inform\u00e1tica em s\u00edtio da Internet. O mantenedor do s\u00edtio, t\u00e3o logo divulgadas as imagens, foi notificado pelo juiz da inf\u00e2ncia e da juventude do conte\u00fado il\u00edcito do material e, de imediato, desabilitou o acesso \u00e0s imagens. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir \u00e0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":350250,"enunciado":"<p>Determinado cidad\u00e3o, penalmente respons\u00e1vel, valendo-se\r\nde um adolescente de treze anos de idade, sexualmente corrompido,\r\nproduziu imagens er\u00f3ticas em cen\u00e1rio previamente montado,\r\ndivulgando-as por meio de sistema de inform\u00e1tica em s\u00edtio da\r\nInternet. O mantenedor do s\u00edtio, t\u00e3o logo divulgadas as imagens, foi\r\nnotificado pelo juiz da inf\u00e2ncia e da juventude do conte\u00fado il\u00edcito\r\ndo material e, de imediato, desabilitou o acesso \u00e0s imagens.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir\r\n\u00e0 luz do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/895739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Bruno, penalmente respons\u00e1vel, induziu uma menina de treze anos de idade \u00e0 pr\u00e1tica de prostitui\u00e7\u00e3o, obtendo, com isso, vantagem econ\u00f4mica em face de clientes eventualmente angariados para a menor. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta de Bruno caracteriza o crime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o sexual de vulner\u00e1vel.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:12:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":895748,"hashId":"2c3b1ded8f342f9f886888a5c40c4821","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\n<\/p><p>Bruno, penalmente respons\u00e1vel, induziu uma menina de\r\ntreze anos de idade \u00e0 pr\u00e1tica de prostitui\u00e7\u00e3o, obtendo, com\r\nisso, vantagem econ\u00f4mica em face de clientes eventualmente\r\nangariados para a menor.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta de Bruno caracteriza o\r\ncrime de favorecimento da prostitui\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o sexual de\r\nvulner\u00e1vel.<\/p>","resposta":3135530,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3135530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia das recentes altera\u00e7\u00f5es legislativas referentes a pol\u00edtica criminal no cen\u00e1rio dos crimes sexuais, julgue os itens de 98 a 103.","id":350251,"enunciado":"Em decorr\u00eancia das recentes altera\u00e7\u00f5es legislativas referentes a\r\npol\u00edtica criminal no cen\u00e1rio dos crimes sexuais, julgue os itens de\r\n98 a 103.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/895748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \"v\u00eam causando crescente apreens\u00e3o \u00e0s autoridades\" (l.17-18), a ocorr\u00eancia do acento grave deve-se \u00e0 reg\u00eancia de \"apreens\u00e3o\".","provas":[{"id":35486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":35485,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3838,"slug":"analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-analista-area-administracao-de-servicos-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:20:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039756,"hashId":"5366fc0fd35e89c2549722cebde6cfd9","enunciado":"No trecho \"v\u00eam causando crescente apreens\u00e3o \u00e0s autoridades\" (l.17-18), a ocorr\u00eancia do acento grave deve-se \u00e0 reg\u00eancia de \"apreens\u00e3o\".","resposta":3636890,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3636890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3636889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0 reg\u00eancia verbal e nominal empregadas no texto, julgue os itens a seguir.","id":376384,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35485\/02.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 concord\u00e2ncia e \u00e0 reg\u00eancia verbal e nominal empregadas no texto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1039756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma caixa d\u2019\u00e1gua de capacidade de 500 litros, por um furo no fundo da caixa escoa 30 litros de \u00e1gua por hora. Se a caixa foi cheia \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, a que horas ela estar\u00e1 com 200 litros?","provas":[{"id":27236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"ADVISE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":910206,"hashId":"0a8ce2bd2517529fd9464ae1ab658cc2","enunciado":"Em uma caixa d\u2019\u00e1gua de capacidade de 500 litros, por um\r\nfuro no fundo da caixa escoa 30 litros de \u00e1gua por hora. Se a\r\ncaixa foi cheia \u00e0s 8 horas da manh\u00e3, a que horas ela estar\u00e1 com\r\n200 litros?","resposta":3188604,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 horas","id":3188602,"corpo":"17 horas","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 horas","id":3188603,"corpo":"10 horas","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18 horas ","id":3188604,"corpo":"18 horas\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 horas","id":3188605,"corpo":"20 horas","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352784,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/910206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":37878,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"},{"id":37890,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"},{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":37870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":37911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2009"},{"id":37914,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Geoprocessamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1091022,"hashId":"afb2252898bf60af0bac7e6e36655d70","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3852254,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a assessoria de imprensa do MP cerca de 40 minutos ap\u00f3s a evacua\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio, todos os funcion\u00e1rios voltaram ao servi\u00e7o.","id":3852252,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a assessoria de imprensa\r\ndo MP cerca de 40 minutos ap\u00f3s a evacua\u00e7\u00e3o\r\ndo pr\u00e9dio, todos os funcion\u00e1rios voltaram ao\r\nservi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Num desses dias eu estava falando que queria retornar para a internet e ele me falou que tinha um site que ele queria montar mas n\u00e3o tinha tempo era um site de v\u00eddeos!","id":3852253,"corpo":"<p align=justify>Num desses dias eu estava falando que\r\nqueria retornar para a internet e ele me falou\r\nque tinha um site que ele queria montar mas\r\nn\u00e3o tinha tempo era um site de v\u00eddeos!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico v\u00eam se multiplicando, numa evidente prova de confian\u00e7a do legislador, \u00e0 qual o MP dever\u00e1 corresponder com atua\u00e7\u00e3o eficiente.","id":3852254,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o do Estatuto da Crian\u00e7a\r\ne do Adolescente, as atribui\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico v\u00eam se multiplicando, numa evidente\r\nprova de confian\u00e7a do legislador, \u00e0 qual o MP\r\ndever\u00e1 corresponder com atua\u00e7\u00e3o eficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Muitas vezes descendo ou subindo encontrei cardumes, golfinhos, pl\u00e2nctons gigantes.","id":3852255,"corpo":"Muitas vezes descendo ou subindo encontrei\r\ncardumes, golfinhos, pl\u00e2nctons gigantes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As entidades monet\u00e1rias internacionais e n\u00e3o nossos governantes, \u00e9 que tra\u00e7am os rumos econ\u00f4micos e sociais do Pa\u00eds","id":3852256,"corpo":"<p align=justify>As entidades monet\u00e1rias internacionais e\r\nn\u00e3o nossos governantes, \u00e9 que tra\u00e7am os rumos\r\necon\u00f4micos e sociais do Pa\u00eds<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384234,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37870\/12.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1091022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomada de decis\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es pode ser tratada basicamente a partir de dois modelos: o modelo racional de tomada de decis\u00e3o e o modelo da racionalidade limitada de Herbert Simon. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a esses modelos.","provas":[{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1091243,"hashId":"820c7283250d68e232cc0c182cb5b9dd","enunciado":"<p align=\"justify\">A tomada de decis\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es pode ser tratada basicamente a partir de dois modelos: o modelo racional de tomada de decis\u00e3o e o modelo da racionalidade limitada de Herbert Simon.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <b>correta<\/b> em rela\u00e7\u00e3o a esses modelos.<\/p>","resposta":3853348,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A racionalidade limitada pressup\u00f5e o alcance do m\u00e1ximo resultado no processo de tomada de decis\u00e3o.","id":3853347,"corpo":"<p align=justify>A racionalidade limitada pressup\u00f5e o alcance do m\u00e1ximo resultado no processo de tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A racionalidade limitada considera a impossibilidade de atingimento da melhor decis\u00e3o, admitindo, no m\u00e1ximo, uma alternativa satisfat\u00f3ria.","id":3853348,"corpo":"<p align=justify>A racionalidade limitada considera a impossibilidade de atingimento da melhor decis\u00e3o, admitindo, no m\u00e1ximo, uma alternativa satisfat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modelo racional de tomada de decis\u00e3o considera os limites cognitivos \u00e0 racionalidade humana.","id":3853349,"corpo":"<p align=justify>O modelo racional de tomada de decis\u00e3o considera os limites cognitivos \u00e0 racionalidade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O conceito de racionalidade limitada acredita na racionalidade plena.","id":3853350,"corpo":"<p align=justify>O conceito de racionalidade limitada acredita na racionalidade plena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O modelo racional de tomada de decis\u00e3o considera o alcance de resultados satisfat\u00f3rios nas decis\u00f5es humanas.","id":3853351,"corpo":"<p align=justify>O modelo racional de tomada de decis\u00e3o considera o alcance de resultados satisfat\u00f3rios nas decis\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","oab":false,"nome":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417256,"slug":"administracao-geral-estrutura-das-decisoes-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Decis\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Decis\u00f5es","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404632,"slug":"administracao-geral-tipos-de-decisoes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1091243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em aspectos lingu\u00edsticos do texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083782,"hashId":"101165f1de166990e033a1dbffcf6a90","enunciado":"<p align=justify>Com base em aspectos lingu\u00edsticos do texto II, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3820204,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo de refer\u00eancia mais usado para a personagem principal do texto II \u00e9 constru\u00eddo por substantivo feminino qualificado por express\u00e3o composta de adv\u00e9rbio mais adjetivo, com o prop\u00f3sito de ironizar a profissional.","id":3820204,"corpo":"<p align=justify>O termo de refer\u00eancia mais usado para a personagem\r\nprincipal do texto II \u00e9 constru\u00eddo por substantivo\r\nfeminino qualificado por express\u00e3o composta de\r\nadv\u00e9rbio mais adjetivo, com o prop\u00f3sito de ironizar a\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na frase \u201cAinda meio zonza, atravessou-o e viu uma mir\u00edade de pessoas, todas vestindo c\u00e2ndidos camisol\u00f5es e caminhando despreocupadas\u201d (linhas de 4 a 6), o adv\u00e9rbio \u201cmeio\u201d pode ser corretamente empregado em sua forma feminina; o substantivo \u201cmir\u00edade\u201d \u00e9 um substantivo coletivo de pessoas; e o adjetivo \u201cc\u00e2ndidos\u201d \u00e9 um proparox\u00edtono e significa inocentes.","id":3820205,"corpo":"<p align=justify>Na frase \u201cAinda meio zonza, atravessou-o e viu uma\r\nmir\u00edade de pessoas, todas vestindo c\u00e2ndidos\r\ncamisol\u00f5es e caminhando despreocupadas\u201d\r\n(linhas de 4 a 6), o adv\u00e9rbio \u201cmeio\u201d pode ser\r\ncorretamente empregado em sua forma feminina; o\r\nsubstantivo \u201cmir\u00edade\u201d \u00e9 um substantivo coletivo de\r\npessoas; e o adjetivo \u201cc\u00e2ndidos\u201d \u00e9 um proparox\u00edtono e\r\nsignifica inocentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na frase das linhas 18 e 19 \u201cAqui todos vivemos em estado de gozo permanente\u201d, a concord\u00e2ncia verbal \u00e9 condenada pelos gram\u00e1ticos.","id":3820206,"corpo":"<p align=justify>Na frase das linhas 18 e 19 \u201cAqui todos vivemos em\r\nestado de gozo permanente\u201d, a concord\u00e2ncia verbal \u00e9\r\ncondenada pelos gram\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A frase Aonde \u00e9 que n\u00f3s estamos? \u00e9 constru\u00e7\u00e3o alternativa correta para a original da linha 13.","id":3820207,"corpo":"<p align=justify>A frase Aonde \u00e9 que n\u00f3s estamos? \u00e9 constru\u00e7\u00e3o\r\nalternativa correta para a original da linha 13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica a executiva bem-sucedida custou um pouco de admitir que reescreve corretamente o original das linhas 22 e 23.","id":3820208,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica a executiva bem-sucedida\r\ncustou um pouco de admitir que reescreve\r\ncorretamente o original das linhas 22 e 23.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383500,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37672\/sim.png\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1083782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que diz respeito a tributos.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083820,"hashId":"feb484337ed1a4bce35febc59ed54397","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta no que diz respeito a tributos.<\/p>","resposta":3820403,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos: impostos; tarifas, em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela utiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou postos a sua disposi\u00e7\u00e3o; e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas.","id":3820399,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios\r\npoder\u00e3o instituir os seguintes tributos: impostos; tarifas,\r\nem raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ou pela\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, efetiva ou potencial, de servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nespec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ao contribuinte ou\r\npostos a sua disposi\u00e7\u00e3o; e contribui\u00e7\u00e3o de melhoria,\r\ndecorrente de obras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.","id":3820400,"corpo":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo\r\npr\u00f3pria de impostos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria, para maior transpar\u00eancia da cobran\u00e7a do tributo, a cobran\u00e7a da tarifa para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica na fatura de consumo de energia el\u00e9trica.","id":3820401,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3ria, para maior transpar\u00eancia da cobran\u00e7a do\r\ntributo, a cobran\u00e7a da tarifa para o custeio do servi\u00e7o\r\nde ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica na fatura de consumo de energia\r\nel\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir tarifa, na forma das respectivas leis, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3820402,"corpo":"<p align=justify>Os munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir\r\ntarifa, na forma das respectivas leis, para o custeio do\r\nservi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas.","id":3820403,"corpo":"<p align=justify>Compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o instituir contribui\u00e7\u00f5es\r\nsociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de\r\ninteresse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-constitucional\/1083820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, as contas patrimoniais somam R$ 112.000,00, e as contas de resultado somam R$ 88.000,00. Se os totais das receitas e do ativo s\u00e3o de, respectivamente, R$ 48.000,00 e R$ 60.000,00, assinale a alternativa que apresenta a soma do passivo exig\u00edvel com o patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083844,"hashId":"897dbd63e279a66ac299dfa865bfa949","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa, as contas patrimoniais somam\r\nR$ 112.000,00, e as contas de resultado somam\r\nR$ 88.000,00. Se os totais das receitas e do ativo s\u00e3o de,\r\nrespectivamente, R$ 48.000,00 e R$ 60.000,00, assinale a\r\nalternativa que apresenta a soma do passivo exig\u00edvel com o\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa.<\/p>","resposta":3820516,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 88.000,00","id":3820514,"corpo":"<p align=justify>R$ 88.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 62.000,00","id":3820515,"corpo":"<p align=justify>R$ 62.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 60.000,00","id":3820516,"corpo":"<p align=justify>R$ 60.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 52.000,00","id":3820517,"corpo":"<p align=justify>R$ 52.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 24.000,00","id":3820518,"corpo":"<p align=justify>R$ 24.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1083844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame de corpo de delito deve ser realizado por perito oficial, portador de diploma de curso superior e, caso n\u00e3o exista perito oficial na localidade, a autoridade policial poder\u00e1 determinar a realiza\u00e7\u00e3o do exame por duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior, preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica, entre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relacionada com a natureza do exame.","provas":[{"id":26759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":896771,"hashId":"ceb31e1eac553918536817f881268f90","enunciado":"O exame de corpo de delito deve ser realizado por perito\r\noficial, portador de diploma de curso superior e, caso n\u00e3o\r\nexista perito oficial na localidade, a autoridade policial poder\u00e1\r\ndeterminar a realiza\u00e7\u00e3o do exame por duas pessoas id\u00f4neas,\r\nportadoras de diploma de curso superior, preferencialmente na\r\n\u00e1rea espec\u00edfica, entre as que tiverem habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica\r\nrelacionada com a natureza do exame.","resposta":3138943,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3138943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3138944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca do processo penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350465,"enunciado":"Ainda acerca do processo penal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/896771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo \u00e9 atividade pol\u00edtica e discricion\u00e1ria e tem conduta independente, enquanto a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 atividade neutra, normalmente vinculada \u00e0 lei ou \u00e0 norma t\u00e9cnica e exercida mediante conduta hierarquizada.","provas":[{"id":6808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"},{"id":6809,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":379829,"hashId":"c732bc2aeaabf5f29e2ab3007705eba3","enunciado":"<p align=justify>O governo \u00e9 atividade pol\u00edtica e discricion\u00e1ria e tem conduta\r\nindependente, enquanto a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 atividade neutra,\r\nnormalmente vinculada \u00e0 lei ou \u00e0 norma t\u00e9cnica e exercida\r\nmediante conduta hierarquizada.<\/p>","resposta":1360353,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1360353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1360354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens a seguir.","id":224359,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/379829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome composto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer letras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou mais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio podem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a extens\u00e3o do arquivo como diferenciador.","provas":[{"id":11084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2010"},{"id":11085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":418838,"hashId":"dd82881e4ef202810e3e3248de75e8a9","enunciado":"<p align=justify>No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome\r\ncomposto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer\r\nletras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou\r\nmais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio\r\npodem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a\r\nextens\u00e3o do arquivo como diferenciador.<\/p>","resposta":1499921,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de 25 a 32.","id":245945,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de\r\ntextos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e\r\nLinux, julgue os itens de 25 a 32.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/418838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica ou harmoniza\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de eventual conflito ou concorr\u00eancia entre bens jur\u00eddicos constitucionalizados, deve-se buscar a coexist\u00eancia entre eles, evitando-se o sacrif\u00edcio total de um princ\u00edpio em rela\u00e7\u00e3o ao outro.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416962,"hashId":"e3a1cec4f81ad40dd9312459c03269ac","enunciado":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica ou harmoniza\u00e7\u00e3o, na\r\nhip\u00f3tese de eventual conflito ou concorr\u00eancia entre bens\r\njur\u00eddicos constitucionalizados, deve-se buscar a coexist\u00eancia\r\nentre eles, evitando-se o sacrif\u00edcio total de um princ\u00edpio em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao outro.<\/p>","resposta":1492578,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 hermen\u00eautica constitucional, julgue os itens a seguir.","id":244991,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 hermen\u00eautica constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/416962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O titular de um direito da personalidade pode dispor desse direito, desde que o fa\u00e7a em car\u00e1ter relativo.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417050,"hashId":"d41255a65b4345b3e583e6804e711f81","enunciado":"<p align=justify>O titular de um direito da personalidade pode dispor desse\r\ndireito, desde que o fa\u00e7a em car\u00e1ter relativo.<\/p>","resposta":1492754,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas dos direitos da personalidade, julgue o item abaixo.","id":245021,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas dos direitos da personalidade,\r\njulgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/417050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem o cond\u00e3o de estender a autoridade de Renato sobre os filhos de Carlos, ainda que absolutamente incapazes.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417056,"hashId":"4b052f3c1e365cdc058268c41d5125e3","enunciado":"<p align=justify>A interdi\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem o cond\u00e3o de estender a autoridade de\r\nRenato sobre os filhos de Carlos, ainda que absolutamente\r\nincapazes.<\/p>","resposta":1492767,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Carlos tenha sido declarado interditado por senten\u00e7a judicial que nomeou Renato como seu curador, julgue os itens seguintes.","id":245025,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Carlos tenha sido declarado interditado por\r\nsenten\u00e7a judicial que nomeou Renato como seu curador, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 e 128","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela","oab":true,"nome":"Tutela","pai":425046,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406147,"slug":"direito-civil-tutela"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/417056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ruby on Rails \u00e9 um framework gratuito que promete aumentar a velocidade e a facilidade no desenvolvimento de sites orientados a banco de dados, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel criar aplica\u00e7\u00f5es com base em estruturas pr\u00e9-definidas. Em rela\u00e7\u00e3o ao Rails (RoR), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11382,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956,"slug":"programador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfa-2010-iades-programador","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Programador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":437983,"hashId":"f73f60245bb0f4258e75bf53c472b0e2","enunciado":"<p align=justify>Ruby on Rails \u00e9 um framework gratuito que promete aumentar a\r\nvelocidade e a facilidade no desenvolvimento de sites\r\norientados a banco de dados, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel criar\r\naplica\u00e7\u00f5es com base em estruturas pr\u00e9-definidas. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nRails (RoR), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1553418,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi constru\u00eddo na linguagem Ruby.","id":1553416,"corpo":"<p align=justify>Foi constru\u00eddo na linguagem Ruby.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o desenvolvidas com base no padr\u00e3o de projetos MVC (Model View-Controller)","id":1553417,"corpo":"<p align=justify>Suas aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o desenvolvidas com base no padr\u00e3o de\r\nprojetos MVC (Model View-Controller)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado um framework completo, pois surgiu de um \u00fanico framework.","id":1553418,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 considerado um framework completo, pois surgiu de um\r\n\u00fanico framework.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 altamente escal\u00e1vel.","id":1553419,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 altamente escal\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253371,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/437983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cse\u201d indica indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439017,"hashId":"9a188124b171c6503aeb3ffc42c0526a","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cse\u201d indica indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito em<\/p>","resposta":1556964,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO segundo \u00e9 examinar-se, em busca de uma resposta.\u201d (l. 7-8).","id":1556963,"corpo":"<p align=justify>\u201cO segundo \u00e9 examinar-se, em busca de uma resposta.\u201d\r\n(l. 7-8).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201ccaso se esteja com dor de dente,\u201d (l. 11-12).","id":1556964,"corpo":"<p align=justify>\u201ccaso se esteja com dor de dente,\u201d (l. 11-12).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel,\u201d (l. 14).","id":1556965,"corpo":"<p align=justify>\u201c...se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel,\u201d (l. 14).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201ca porcentagem dos que se consideram felizes n\u00e3o se moveu.\u201d (l. 47-48).","id":1556966,"corpo":"<p align=justify>\u201ca porcentagem dos que se consideram felizes n\u00e3o se\r\nmoveu.\u201d (l. 47-48).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c...os nigerianos, com seus 1.400 d\u00f3lares de PIB per capita, atribuem-se grau de felicidade equivalente ao dos japoneses,\u201d (l. 55-58).","id":1556967,"corpo":"<p align=justify>\u201c...os nigerianos, com seus 1.400 d\u00f3lares de PIB per\r\ncapita, atribuem-se grau de felicidade equivalente ao\r\ndos japoneses,\u201d (l. 55-58).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253917,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das palavras abaixo, conforme aparecem no texto, qual tem o mesmo sentido que a express\u00e3o \u201c...terra a terra...\u201d (l. 82)?","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439018,"hashId":"9b190352e228fcaeb5f3770b0c4e78cb","enunciado":"<p align=justify>Das palavras abaixo, conforme aparecem no texto, qual tem\r\no mesmo sentido que a express\u00e3o \u201c...terra a terra...\u201d (l. 82)?<\/p>","resposta":1556971,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...justo;\u201d (l. 11)","id":1556968,"corpo":"<p align=justify>\u201c...justo;\u201d (l. 11)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c...grandiosa.\u201d (l. 28)","id":1556969,"corpo":"<p align=justify>\u201c...grandiosa.\u201d (l. 28)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...necess\u00e1ria?\u201d ( l. 34)","id":1556970,"corpo":"<p align=justify>\u201c...necess\u00e1ria?\u201d ( l. 34)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c...pedestre...\u201d (l. 69-70)","id":1556971,"corpo":"<p align=justify>\u201c...pedestre...\u201d (l. 69-70)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c...relevante?\u201d (l. 74-75)","id":1556972,"corpo":"<p align=justify>\u201c...relevante?\u201d (l. 74-75)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253917,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a Constitui\u00e7\u00e3o de 1891 fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0 aposentadoria por invalidez dos servidores p\u00fablicos, foi a Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 que trouxe um primeiro modelo de prote\u00e7\u00e3o social, autorizando assist\u00eancia m\u00e9dica e sanit\u00e1ria aos trabalhadores e instituindo a previd\u00eancia, entre outros institutos.","provas":[{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570778,"hashId":"cdf1ab18d71b04b54595dd2187a939d1","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a Constitui\u00e7\u00e3o de 1891 fazer men\u00e7\u00e3o \u00e0\r\naposentadoria por invalidez dos servidores p\u00fablicos, foi a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1934 que trouxe um primeiro modelo de\r\nprote\u00e7\u00e3o social, autorizando assist\u00eancia m\u00e9dica e sanit\u00e1ria\r\naos trabalhadores e instituindo a previd\u00eancia, entre outros\r\ninstitutos.<\/p>","resposta":2028699,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 origem, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios constitucionais da seguridade social, julgue os itens subsequentes.","id":285653,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 origem, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios constitucionais da\r\nseguridade social, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/570778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Menos de 5% dos pacientes com HLA-B27 positivo desenvolvem espondilite anquilosante.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":573048,"hashId":"0771ac9adfdb6f36451f0b747408d1fd","enunciado":"<p align=justify>Menos de 5% dos pacientes com HLA-B27 positivo\r\ndesenvolvem espondilite anquilosante.<\/p>","resposta":2034964,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das espondiloartropatias seronegativas, julgue os itens que se seguem.","id":286221,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das espondiloartropatias seronegativas, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Dupuytren \u00e9 caracterizada por fibrose e forma\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulos na f\u00e1scia palmar que levam a contraturas em flex\u00e3o dos d\u00edgitos. Ocorre em mais de 80 % do pacientes diab\u00e9ticos, principalmente naqueles com controle inadequado da doen\u00e7a.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":573052,"hashId":"665f9ccbb129fbae7cd7d552faa47dcd","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Dupuytren \u00e9 caracterizada por fibrose e forma\u00e7\u00e3o\r\nde n\u00f3dulos na f\u00e1scia palmar que levam a contraturas em flex\u00e3o\r\ndos d\u00edgitos. Ocorre em mais de 80 % do pacientes diab\u00e9ticos,\r\nprincipalmente naqueles com controle inadequado da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":2034973,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s doen\u00e7as sist\u00eamicas com manifesta\u00e7\u00f5es articulares e doen\u00e7as.","id":286222,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s doen\u00e7as sist\u00eamicas com\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es articulares e doen\u00e7as.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cilostazol na dose de 100 mg duas vezes ao dia resulta em aumento da dist\u00e2ncia m\u00e1xima de caminhada.","provas":[{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"},{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":573063,"hashId":"d7655a3d6243344fb50ae626639d0479","enunciado":"<p align=justify>O cilostazol na dose de 100 mg duas vezes ao dia resulta em\r\naumento da dist\u00e2ncia m\u00e1xima de caminhada.<\/p>","resposta":2034994,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir referentes ao tratamento cl\u00ednico e farmacol\u00f3gico da doen\u00e7a arterial oclusiva cr\u00f4nica dos membros inferiores.","id":286225,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir referentes ao tratamento cl\u00ednico e\r\nfarmacol\u00f3gico da doen\u00e7a arterial oclusiva cr\u00f4nica dos membros\r\ninferiores.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os hemangiomas planos s\u00e3o tipos de angiodisplasias.","provas":[{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"},{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":573080,"hashId":"756aa744f37575c80ae47f11725bb994","enunciado":"<p align=justify>Os hemangiomas planos s\u00e3o tipos de angiodisplasias.<\/p>","resposta":2035028,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2035029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2035028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00falceras de perna e \u00e0s angiodisplasias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286231,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00falceras de perna e \u00e0s angiodisplasias, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe uma correla\u00e7\u00e3o negativa entre o grau de isquemia e a dist\u00e2ncia que o indiv\u00edduo consegue andar antes do aparecimento da dor.","provas":[{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"},{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":573094,"hashId":"1201649b8eca43e904d4510f888c45ad","enunciado":"<p align=justify>Existe uma correla\u00e7\u00e3o negativa entre o grau de isquemia e a\r\ndist\u00e2ncia que o indiv\u00edduo consegue andar antes do\r\naparecimento da dor.<\/p>","resposta":2035056,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2035056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2035057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da claudica\u00e7\u00e3o intermitente, julgue os itens seguintes.","id":286235,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da claudica\u00e7\u00e3o intermitente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression in boldtype and the item in parenthesis are semantically equivalent in","provas":[{"id":6674,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bacen"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2010-cesgranrio-analista-prova-1-geral-area-1","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BACEN - Analista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 14:22:10","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":374467,"hashId":"3e24abbcaf6d50ecc21e8a8145c8988b","enunciado":"<p align=justify>The expression in boldtype and the item in parenthesis\r\nare semantically equivalent in<\/p>","resposta":1335369,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"In all, it makes us a more effective and legitimate institution.\" - lines 21-22. (all things considered).","id":1335369,"corpo":"<p align=justify>\"<b>In all<\/b>, it makes us a more effective and legitimate\r\ninstitution.\" - lines 21-22. (all things considered).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"the Fund cannot be a genuine leader on economic policy issues unless it is seen as transparent.\" - lines 23-24. (given that).","id":1335370,"corpo":"<p align=justify>\"the Fund cannot be a genuine leader on economic\r\npolicy issues <b>unless<\/b> it is seen as transparent.\" -\r\nlines 23-24. (given that).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"Rather, further efforts should focus on making progress on a broad front, on issues that may catch fewer headlines,\" - lines 45-47. (moreover).","id":1335371,"corpo":"<p align=justify>\"<b>Rather<\/b>, further efforts should focus on making progress\r\non a broad front, on issues that may catch fewer\r\nheadlines,\" - lines 45-47. (moreover).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"To this end, there is a long-standing and fundamental principle that Fund reports are not &#39;negotiated&#39; documents.\" - lines 52-54. (last but not least).","id":1335372,"corpo":"<p align=justify>\"<b>To this end<\/b>, there is a long-standing and fundamental\r\nprinciple that Fund reports are not &#39;negotiated&#39;\r\ndocuments.\" - lines 52-54. (last but not least).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"We should also consider whether we can make some archived material available more quickly to the public.\" - lines 58-60. (while).","id":1335373,"corpo":"<p align=justify>\"We should also consider <b>whether<\/b> we can make some\r\narchived material available more quickly to the public.\"\r\n- lines 58-60. (while).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219830,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6674\/3.gif><\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/374467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2111,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289,"slug":"tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7870,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Infraestrutura","id":10797,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Tecnologia","id":10770,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas","id":10771,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Banco de Dados","id":10794,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531,"slug":"psicologo-area-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Suporte T\u00e9cnico","id":10826,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-suporte-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Produ\u00e7\u00e3o","id":10796,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-producao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":10825,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Excel, a al\u00e7a de preenchimento \u00e9 utilizada para a duplica\u00e7\u00e3o de um dado inserido em uma c\u00e9lula para as demais c\u00e9lulas na dire\u00e7\u00e3o em que o usu\u00e1rio arrastar o mouse, seja de cima para baixo, da direita para a esquerda ou na diagonal.","provas":[{"id":19878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2111,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":19863,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289,"slug":"tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2009"},{"id":19877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2009"},{"id":19862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7862,"slug":"tecnico-cientifico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":19879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":7870,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2009"},{"id":19867,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal","id":7869,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Infraestrutura","id":10797,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2010-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Infraestrutura - 2010"},{"id":20018,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Tecnologia","id":10770,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Tecnologia - 2009"},{"id":19990,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":19989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":20019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas","id":10771,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/An\u00e1lise de Sistemas - 2009"},{"id":20030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Banco de Dados","id":10794,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Banco de Dados - 2009"},{"id":9264,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho","id":13531,"slug":"psicologo-area-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2010-cespe-cebraspe-psicologo-area-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - Psic\u00f3logo - \u00c1rea do Trabalho - 2010"},{"id":20014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Suporte T\u00e9cnico","id":10826,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Suporte T\u00e9cnico - 2009"},{"id":20033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Produ\u00e7\u00e3o","id":10796,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-producao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2010-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Produ\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":19994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-administracao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":10825,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":688404,"hashId":"be8f96672b4f73ffa352835c8f46a712","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Excel, a al\u00e7a de preenchimento \u00e9 utilizada para a duplica\u00e7\u00e3o de um dado inserido em uma c\u00e9lula para as demais c\u00e9lulas na dire\u00e7\u00e3o em que o usu\u00e1rio arrastar o <em>mouse<\/em>, seja de cima para baixo, da direita para a esquerda ou na diagonal.<\/p>","resposta":2348095,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2348094,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2348095,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos dos ambientes Microsoft Office e BROffice, julgue os itens de 39 a 43.","id":311988,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de aplicativos dos ambientes Microsoft Office e BROffice, julgue os itens de <strong>39 <\/strong>a <strong>43<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 43","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/688404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mercados eficientes s\u00e3o aqueles nos quais:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427868,"hashId":"f007afedee2c9e80fbac757b5566791d","enunciado":"<p align=justify>Mercados eficientes s\u00e3o aqueles nos quais:<\/p>","resposta":1526006,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a entrada ou a sa\u00edda de qualquer agente econ\u00f4mico.","id":1526004,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a entrada ou a sa\u00edda de qualquer agente\r\necon\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionada aos participantes do mercado.","id":1526005,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 direcionada aos participantes do\r\nmercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os pre\u00e7os dos bens negociados refletem de forma acurada as expectativas dos agentes.","id":1526006,"corpo":"<p align=justify>os pre\u00e7os dos bens negociados refletem de forma\r\nacurada as expectativas dos agentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 especula\u00e7\u00e3o.","id":1526007,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 especula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as vantagens para a tomada de posi\u00e7\u00f5es \u00e9 cristalina.","id":1526008,"corpo":"<p align=justify>as vantagens para a tomada de posi\u00e7\u00f5es \u00e9\r\ncristalina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249310,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":411764,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":411765,"slug":"economia-e-financas-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falhas de Mercado","oab":false,"nome":"Falhas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403968,"slug":"economia-e-financas-falhas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/427868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de acento gr\u00e1fico no voc\u00e1bulo \u201cbarb\u00e1rie\u201d deve-se \u00e0 mesma regra que se observa no emprego de acento em \u201ccaleidosc\u00f3pio\u201d.","provas":[{"id":11087,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":419138,"hashId":"0ca9a64113a4584d010a8e0043c51ac9","enunciado":"<p align=justify>O emprego de acento gr\u00e1fico no voc\u00e1bulo \u201cbarb\u00e1rie\u201d deve-se\r\n\u00e0 mesma regra que se observa no emprego de acento em\r\n\u201ccaleidosc\u00f3pio\u201d.<\/p>","resposta":1500520,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11087\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, o gerenciamento de conex\u00f5es de rede, presente no menu Iniciar ou tamb\u00e9m por meio da op\u00e7\u00e3o de Conex\u00f5es de rede via Acess\u00f3rios \u2013 Comunica\u00e7\u00f5es, permite ao usu\u00e1rio configurar dados do protocolo TCP\/IP nas conex\u00f5es de rede existentes, configurar uma rede local dom\u00e9stica ou tamb\u00e9m fazer as configura\u00e7\u00f5es do Firewall do Windows.","provas":[{"id":11087,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":419149,"hashId":"c2dd6cf54759649c3aa0fb6333e9f4a0","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP, o gerenciamento de conex\u00f5es de rede,\r\npresente no menu Iniciar ou tamb\u00e9m por meio da op\u00e7\u00e3o de\r\nConex\u00f5es de rede via Acess\u00f3rios \u2013 Comunica\u00e7\u00f5es, permite ao\r\nusu\u00e1rio configurar dados do protocolo TCP\/IP nas conex\u00f5es de\r\nrede existentes, configurar uma rede local dom\u00e9stica ou\r\ntamb\u00e9m fazer as configura\u00e7\u00f5es do Firewall do Windows.<\/p>","resposta":1500542,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o da Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":246011,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de\r\ntecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/419149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os trechos \u201cse o mundo civilizado \u00e9 visto como distante e pensado como contraponto ao mundo natural\u201d (l.10-12) e \u201cum verdadeiro caleidosc\u00f3pio\u201d (l.36-37) refor\u00e7am a ideia de dubiedade do enfoque com que se procurou dar um sentido explicativo ao Brasil, no s\u00e9culo XIX, o que denunciaria o car\u00e1ter n\u00e3o cient\u00edfico do texto.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419584,"hashId":"6052f6c16c3982238662e51d33657ae3","enunciado":"<p align=justify>Os trechos \u201cse o mundo civilizado \u00e9 visto como distante e\r\npensado como contraponto ao mundo natural\u201d (l.10-12) e\r\n\u201cum verdadeiro caleidosc\u00f3pio\u201d (l.36-37) refor\u00e7am a ideia de\r\ndubiedade do enfoque com que se procurou dar um sentido\r\nexplicativo ao Brasil, no s\u00e9culo XIX, o que denunciaria o\r\ncar\u00e1ter n\u00e3o cient\u00edfico do texto.<\/p>","resposta":1501563,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1501563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1501562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246109,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11090\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo rec\u00e9m nascido saudavel apresenta um pequeno quadro de asfixia ao nascer, que leva \u00e0 contra\u00e7\u00e3o do diafragma e resulta em uma diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do volume intrator\u00e1cico.","provas":[{"id":11120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":421090,"hashId":"97c0413ba7598b0fe75051f3aa40d099","enunciado":"<p align=justify>Todo rec\u00e9m nascido saudavel apresenta um pequeno quadro de\r\nasfixia ao nascer, que leva \u00e0 contra\u00e7\u00e3o do diafragma e resulta em\r\numa diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do volume intrator\u00e1cico.<\/p>","resposta":1506960,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1506960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O rec\u00e9m nascido inicia sua respira\u00e7\u00e3o em resposta a varios est\u00edmulos que contribuem para que o ar substitua rapidamente o l\u00edquido que preencheu seus pulm\u00f5es e alv\u00e9olos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":246779,"enunciado":"<p align=justify>O rec\u00e9m nascido inicia sua respira\u00e7\u00e3o em resposta a varios est\u00edmulos\r\nque contribuem para que o ar substitua rapidamente o l\u00edquido que\r\npreencheu seus pulm\u00f5es e alv\u00e9olos. A esse respeito, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/421090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 31, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d empregada antes de \u201cque\u201d \u00e9 exig\u00eancia sint\u00e1tica da forma verbal \u201cdisp\u00f5e\u201d; portanto, sua retirada implicaria preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411406,"hashId":"3c5dd45131cc1fe8fda31b3f55ee74ad","enunciado":"<p align=justify>Na linha 31, a preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d empregada antes de \u201cque\u201d \u00e9\r\nexig\u00eancia sint\u00e1tica da forma verbal \u201cdisp\u00f5e\u201d; portanto, sua\r\nretirada implicaria preju\u00edzo \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":1473166,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1473167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.","id":243113,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10916\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/411406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10813,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-processos-de-informatica"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10812,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-processos-de-informatica"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10766,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-processos-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integridade das transa\u00e7\u00f5es pode ser garantida por meio do uso de criptografia.","provas":[{"id":20051,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10813,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-processos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-processos-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":14795,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10812,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-processos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-processos-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":14794,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica","id":10766,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-processos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-processos-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Processos de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":536676,"hashId":"003d9a4f15ad57f7c9ac22b692acff06","enunciado":"<p align=justify>A integridade das transa\u00e7\u00f5es pode ser garantida por meio do\r\nuso de criptografia.<\/p>","resposta":1934416,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1934417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1934416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Banco ABC disponibiliza seus servi\u00e7os exclusivamente por meio da Internet, 24 horas por dia, e est\u00e1 sujeito a ataques aos seus sistemas, que podem ser realizados por meio da pr\u00f3pria Internet. Como qualquer empresa do sistema financeiro, o banco est\u00e1 sujeito a leis que garantem o sigilo banc\u00e1rio de seus clientes. Al\u00e9m disso, precisa garantir que os dados das transa\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelos seus clientes cheguem aos seus sistemas sem altera\u00e7\u00f5es. Acerca desse cen\u00e1rio hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.","id":278490,"enunciado":"<p align=justify>O Banco ABC disponibiliza seus servi\u00e7os\r\nexclusivamente por meio da Internet, 24 horas por dia, e est\u00e1\r\nsujeito a ataques aos seus sistemas, que podem ser realizados por\r\nmeio da pr\u00f3pria Internet. Como qualquer empresa do sistema\r\nfinanceiro, o banco est\u00e1 sujeito a leis que garantem o sigilo\r\nbanc\u00e1rio de seus clientes. Al\u00e9m disso, precisa garantir que os\r\ndados das transa\u00e7\u00f5es financeiras realizadas pelos seus clientes\r\ncheguem aos seus sistemas sem altera\u00e7\u00f5es.\r\nAcerca desse cen\u00e1rio hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/536676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O representante de uma f\u00e1brica de sorvetes declarou: \u201cTerminamos 2009 com 120 pontos de venda. Nossa meta \u00e9 abrir, a cada ano, sempre o mesmo n\u00famero de novos pontos de venda. Assim, no final de 2015, esta empresa ter\u00e1 210 pontos de venda espalhados pelo Brasil.\u201d Considerando- se que essa meta seja cumprida, quantos pontos de venda esta f\u00e1brica de sorvetes ter\u00e1 no final de 2013?","provas":[{"id":20144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"},{"id":20145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":20143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":20064,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"},{"id":20140,"cargo":{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-operador-nuclear","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Operador Nuclear - 2010"},{"id":19904,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Auxiliar T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":690984,"hashId":"b3534761ba118c2883974bc693ef7258","enunciado":"<p align=justify>O representante de uma f\u00e1brica de sorvetes declarou: \u201cTerminamos\r\n2009 com 120 pontos de venda. Nossa meta \u00e9\r\nabrir, a cada ano, sempre o mesmo n\u00famero de novos pontos\r\nde venda. Assim, no final de 2015, esta empresa ter\u00e1\r\n210 pontos de venda espalhados pelo Brasil.\u201d Considerando-\r\nse que essa meta seja cumprida, quantos pontos de\r\nvenda esta f\u00e1brica de sorvetes ter\u00e1 no final de 2013?<\/p>","resposta":2353970,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"160","id":2353968,"corpo":"160","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"172","id":2353969,"corpo":"172","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"180","id":2353970,"corpo":"180","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"186","id":2353971,"corpo":"186","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"192","id":2353972,"corpo":"192","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312687,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/690984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o e o sentido do texto caso a ora\u00e7\u00e3o \u201c\u00e9 um astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou\u201d (L.1-2) seja reescrita do seguinte modo: \u00e9 um astro diferente do que a humanidade estava acostumada.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:22:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120582,"hashId":"ee0fa4ca1b9951bc64382d675953634c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00eam-se a corre\u00e7\u00e3o e o sentido do texto caso a ora\u00e7\u00e3o \u201c\u00e9 um astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou\u201d (L.1-2) seja reescrita do seguinte modo: \u00e9 um astro diferente do que a humanidade estava acostumada.<\/p>","resposta":8291358,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291357,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291358,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador","id":6348,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-administrador"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social","id":24865,"slug":"analista-ambiental-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":24866,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-economista"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":275,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador","id":6356,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 1Tecnologite\tA ERA DIGITAL criou novas necessidades, novas oportunidades e at\u00e9 novas neuroses. Uma delas \u00e9 a dificuldade de nos \u201cdesligarmos\u201d do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o direta e imediata via telefone celular e internet. Estamos sempre on-line, localiz\u00e1veis e identific\u00e1veis. Os consumidores tamb\u00e9m mudaram. Quem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, que nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?\tAssim como nos anos 70 e 80 do s\u00e9culo passado todos t\u00ednhamos um pouco de treinador de futebol e de especialista no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, hoje nos mantemos informados sobre os avan\u00e7os da tecnologia e nos julgamos competentes para acompanhar as ondas que v\u00eam, cada vez em menor intervalo. Mas n\u00e3o somos capazes de saber de que tecnologia necessitamos e, acima de tudo, o que fazer com ela, quando chega. Al\u00e9m disso, \u00e9 muito dif\u00edcil determinar quando \u00e9 o momento de ter um novo equipamento ou sistema, pois sair correndo para comprar n\u00e3o \u00e9 uma boa decis\u00e3o.\tLogo que um novo sistema operacional de computador \u00e9 lan\u00e7ado, por exemplo, ainda n\u00e3o h\u00e1 muitos softwares aplicativos preparados para trabalhar sob ele, e os defeitos se sucedem. Ou seja, pagamos caro para ter a novidade e ajudamos a fabricante a aperfei\u00e7o\u00e1-la, sem nem um \u201cmuito obrigado!\u201d.\tUm bom exemplo s\u00e3o os tocadores de m\u00fasica no formato MP3, que caracteriza a compress\u00e3o de \u00e1udio. Foram seguidos pelo MP4 (compress\u00e3o de v\u00eddeo); MP5 (o MP4 com c\u00e2mara digital e, \u00e0s vezes, filmadora); MP6 (com acesso \u00e0 internet), e por a\u00ed vai. Digam-me, caros leitores e leitoras: se o objetivo do MP3 era carregar e tocar centenas ou milhares de m\u00fasicas, para que pagar mais caro e trocar de aparelho para fotografar, se j\u00e1 temos c\u00e2meras digitais? Muitos de n\u00f3s, a prop\u00f3sito, temos a c\u00e2mera, o celular que tamb\u00e9m fotografa, a webcam idem, e ainda o MP4.\tO velho videocassete foi aposentado pelo tocador de DVD, que, aos poucos, cede seu lugar para o blu-ray, que armazena e reproduz discos de alta defini\u00e7\u00e3o. Em termos de telefone celular, ent\u00e3o, h\u00e1 mais d\u00favidas do que certezas. Mal voc\u00ea adere ao celular 3G, com acesso \u00e0 internet e outras facilidades, e j\u00e1 se come\u00e7a a discutir o 4G, que promete total integra\u00e7\u00e3o entre redes de cabo e sem fio. Como estar atualizado sem pagar mais caro por isso? E sem correr o risco de apostar em uma tecnologia que n\u00e3o ter\u00e1 sucesso? N\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula pronta para isso, mas sugiro aos consumidores que moderem seu apetite por novidades, quando os aparelhos que t\u00eam em casa estiverem funcionando bem e facilitando suas vidas. O DVD ainda serve para divertir a fam\u00edlia? Ent\u00e3o, vamos esperar que as locadoras e lojas tenham mais filmes blu-ray antes de trocar de equipamento. Olho vivo tamb\u00e9m nos pre\u00e7os e na qualidade dos servi\u00e7os, inclusive de assist\u00eancia t\u00e9cnica. O novo pelo novo nem sempre \u00e9 bom. Cuidado com a \"tecnologite\", a doen\u00e7a da \u00e2nsia pela mais nova tecnologia. (Maria In\u00eas Dolci \u2013 Folha de S. Paulo, 6\/03\/2010)Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 2O que Watson disse\tA primeira conversa telef\u00f4nica foi entre Alexander Graham Bell e seu assistente Thomas Watson. Em Filad\u00e9lfia. 1876. Bell fazia uma demonstra\u00e7\u00e3o do telefone rec\u00e9m-inventado para diversos convidados, inclusive Dom Pedro II, imperador do Brasil. Watson estava numa sala ao lado. Bell o chamou:\t\u2013 Watson, venha c\u00e1.\tNada aconteceu. Bell falou mais alto:\t\u2013 Watson, venha c\u00e1 imediatamente!\tSil\u00eancio. Bell gritou:\t\u2013 Watson, eu preciso de voc\u00ea!\tNada. E ent\u00e3o Bell disse aos convidados, sorrindo, \u201cAgora vamos tentar com a minha inven\u00e7\u00e3o\u201d, pegou o telefone, discou 1 e, quando atenderam do outro lado, falou com sua voz normal:\t\u2013 Sr.Watson, venha at\u00e9 aqui. Eu preciso do senhor.\tEsta \u00e9 uma vers\u00e3o algo fantasiosa do que aconteceu. Mas o que realmente ningu\u00e9m ficou sabendo, pois ningu\u00e9m ouviu, foi como Watson atendeu o primeiro telefonema na outra sala.\tEle pode ter sido apenas sol\u00edcito:\t\u2013 Sim senhor.\tPode ter sido distra\u00eddo:\t\u2013 Quem est\u00e1 falando, por favor?\tPode ter sido brincalh\u00e3o:\t\u2013 Desculpe, o sr. Watson est\u00e1 em reuni\u00e3o.\tOu pode ter sido vidente e filos\u00f3fico e dito:\t\u2013 J\u00e1 vou, Mr. Bell. Mas o senhor tem consci\u00eancia do que acaba de inventar? J\u00e1 se deu conta do que come\u00e7ou? Est\u00e1 certo, isto vai facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas. Vai ser \u00f3timo para chamar a ambul\u00e2ncia ou os bombeiros, marcar encontros, avisar que vai-se chegar tarde, avisar que a tia Djalmira morreu, namorar, ligar para o a\u00e7ougueiro e fazer \u201cmuuuu\u201d, pedir pizza, tudo isto. Mas o senhor tamb\u00e9m acaba de inventar o despertador, a liga\u00e7\u00e3o no meio da noite que quase mata do cora\u00e7\u00e3o, o engano, a pesquisa telef\u00f4nica... E o celular, Mr. Bell. O senhor n\u00e3o sabe, mas acaba de inventar o celular. Vai demorar um pouco, mas um dia esta sua caixa vai caber na palma da m\u00e3o e vai ter c\u00e2mera fotogr\u00e1fica, calculadora, TV, raio X, bote salva-vidas infl\u00e1vel, e vai acabar com a vida privada como n\u00f3s a conhecemos, Mr.Bell. As pessoas v\u00e3o andar na rua espalhando suas intimidades e n\u00e3o teremos como nos proteger. Ficaremos sabendo de tudo sobre todos, inclusive os detalhes da doen\u00e7a da tia Djalmira, e...\t\u2013 Sr. Watson...\t\u2013 J\u00e1 estou indo, j\u00e1 estou indo. (Luis Fernando Ver\u00edssimo \u2013 O Globo, 18\/01\/2009)O texto 2 relaciona-se com o texto 1, do ponto de vista tem\u00e1tico, porque:","provas":[{"id":69717,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador","id":6348,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":69726,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social","id":24865,"slug":"analista-ambiental-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-ambiental-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"},{"id":69727,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":24866,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-economista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista - 2010"},{"id":69715,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":275,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2010"},{"id":69723,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador","id":6356,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2126329,"hashId":"e64ea4822bee7ad7a3db3bd425fdd934","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tecnologite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tA ERA DIGITAL criou novas necessidades, novas oportunidades e at\u00e9 novas neuroses. Uma delas \u00e9 a dificuldade de nos \u201cdesligarmos\u201d do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o direta e imediata via telefone celular e internet. Estamos sempre on-line, localiz\u00e1veis e identific\u00e1veis. Os consumidores tamb\u00e9m mudaram. Quem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, que nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tAssim como nos anos 70 e 80 do s\u00e9culo passado todos t\u00ednhamos um pouco de treinador de futebol e de especialista no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, hoje nos mantemos informados sobre os avan\u00e7os da tecnologia e nos julgamos competentes para acompanhar as ondas que v\u00eam, cada vez em menor intervalo. Mas n\u00e3o somos capazes de saber de que tecnologia necessitamos e, acima de tudo, o que fazer com ela, quando chega. Al\u00e9m disso, \u00e9 muito dif\u00edcil determinar quando \u00e9 o momento de ter um novo equipamento ou sistema, pois sair correndo para comprar n\u00e3o \u00e9 uma boa decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tLogo que um novo sistema operacional de computador \u00e9 lan\u00e7ado, por exemplo, ainda n\u00e3o h\u00e1 muitos softwares aplicativos preparados para trabalhar sob ele, e os defeitos se sucedem. Ou seja, pagamos caro para ter a novidade e ajudamos a fabricante a aperfei\u00e7o\u00e1-la, sem nem um \u201cmuito obrigado!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tUm bom exemplo s\u00e3o os tocadores de m\u00fasica no formato MP3, que caracteriza a compress\u00e3o de \u00e1udio. Foram seguidos pelo MP4 (compress\u00e3o de v\u00eddeo); MP5 (o MP4 com c\u00e2mara digital e, \u00e0s vezes, filmadora); MP6 (com acesso \u00e0 internet), e por a\u00ed vai. Digam-me, caros leitores e leitoras: se o objetivo do MP3 era carregar e tocar centenas ou milhares de m\u00fasicas, para que pagar mais caro e trocar de aparelho para fotografar, se j\u00e1 temos c\u00e2meras digitais? Muitos de n\u00f3s, a prop\u00f3sito, temos a c\u00e2mera, o celular que tamb\u00e9m fotografa, a webcam idem, e ainda o MP4.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">\tO velho videocassete foi aposentado pelo tocador de DVD, que, aos poucos, cede seu lugar para o blu-ray, que armazena e reproduz discos de alta defini\u00e7\u00e3o. Em termos de telefone celular, ent\u00e3o, h\u00e1 mais d\u00favidas do que certezas. Mal voc\u00ea adere ao celular 3G, com acesso \u00e0 internet e outras facilidades, e j\u00e1 se come\u00e7a a discutir o 4G, que promete total integra\u00e7\u00e3o entre redes de cabo e sem fio. Como estar atualizado sem pagar mais caro por isso? E sem correr o risco de apostar em uma tecnologia que n\u00e3o ter\u00e1 sucesso? N\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula pronta para isso, mas sugiro aos consumidores que moderem seu apetite por novidades, quando os aparelhos que t\u00eam em casa estiverem funcionando bem e facilitando suas vidas. O DVD ainda serve para divertir a fam\u00edlia? Ent\u00e3o, vamos esperar que as locadoras e lojas tenham mais filmes blu-ray antes de trocar de equipamento. Olho vivo tamb\u00e9m nos pre\u00e7os e na qualidade dos servi\u00e7os, inclusive de assist\u00eancia t\u00e9cnica. O novo pelo novo nem sempre \u00e9 bom. Cuidado com a \"tecnologite\", a doen\u00e7a da \u00e2nsia pela mais nova tecnologia.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 4em;\">\t<em style=\"font-size: 11px;\">(Maria In\u00eas Dolci \u2013 <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>Folha de S. Paulo<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px;\">, 6\/03\/2010)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que Watson disse<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA primeira conversa telef\u00f4nica foi entre Alexander Graham Bell e seu assistente Thomas Watson. Em Filad\u00e9lfia. 1876. Bell fazia uma demonstra\u00e7\u00e3o do telefone rec\u00e9m-inventado para diversos convidados, inclusive Dom Pedro II, imperador do Brasil. Watson estava numa sala ao lado. Bell o chamou:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Watson, venha c\u00e1.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNada aconteceu. Bell falou mais alto:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Watson, venha c\u00e1 imediatamente!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tSil\u00eancio. Bell gritou:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Watson, eu preciso de voc\u00ea!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNada. E ent\u00e3o Bell disse aos convidados, sorrindo, \u201cAgora vamos tentar com a minha inven\u00e7\u00e3o\u201d, pegou o telefone, discou 1 e, quando atenderam do outro lado, falou com sua voz normal:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sr.Watson, venha at\u00e9 aqui. Eu preciso do senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEsta \u00e9 uma vers\u00e3o algo fantasiosa do que aconteceu. Mas o que realmente ningu\u00e9m ficou sabendo, pois ningu\u00e9m ouviu, foi como Watson atendeu o primeiro telefonema na outra sala.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEle pode ter sido apenas sol\u00edcito:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sim senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPode ter sido distra\u00eddo:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Quem est\u00e1 falando, por favor?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tPode ter sido brincalh\u00e3o:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Desculpe, o sr. Watson est\u00e1 em reuni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tOu pode ter sido vidente e filos\u00f3fico e dito:<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 vou, Mr. Bell. Mas o senhor tem consci\u00eancia do que acaba de inventar? J\u00e1 se deu conta do que come\u00e7ou? Est\u00e1 certo, isto vai facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas. Vai ser \u00f3timo para chamar a ambul\u00e2ncia ou os bombeiros, marcar encontros, avisar que vai-se chegar tarde, avisar que a tia Djalmira morreu, namorar, ligar para o a\u00e7ougueiro e fazer \u201cmuuuu\u201d, pedir pizza, tudo isto. Mas o senhor tamb\u00e9m acaba de inventar o despertador, a liga\u00e7\u00e3o no meio da noite que quase mata do cora\u00e7\u00e3o, o engano, a pesquisa telef\u00f4nica... E o celular, Mr. Bell. O senhor n\u00e3o sabe, mas acaba de inventar o celular. Vai demorar um pouco, mas um dia esta sua caixa vai caber na palma da m\u00e3o e vai ter c\u00e2mera fotogr\u00e1fica, calculadora, TV, raio X, bote salva-vidas infl\u00e1vel, e vai acabar com a vida privada como n\u00f3s a conhecemos, Mr.Bell. As pessoas v\u00e3o andar na rua espalhando suas intimidades e n\u00e3o teremos como nos proteger. Ficaremos sabendo de tudo sobre todos, inclusive os detalhes da doen\u00e7a da tia Djalmira, e...<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 Sr. Watson...<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t\u2013 J\u00e1 estou indo, j\u00e1 estou indo.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<em style=\"font-size: 11px;\">(Luis Fernando Ver\u00edssimo \u2013 O Globo, 18\/01\/2009)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto 2 relaciona-se com o texto 1, do ponto de vista tem\u00e1tico, porque:<\/p>","resposta":8316036,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criticam as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, responsabilizando-as pelo consumo desenfreado e desnecess\u00e1rio.","id":8316033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criticam as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, responsabilizando-as pelo consumo desenfreado e desnecess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"listam as in\u00fameras inova\u00e7\u00f5es da humanidade, sem contudo referirem-se aos problemas decorrentes destas inova\u00e7\u00f5es.","id":8316034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">listam as in\u00fameras inova\u00e7\u00f5es da humanidade, sem contudo referirem-se aos problemas decorrentes destas inova\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os autores demonstram apatia e resist\u00eancia \u00e0s inova\u00e7\u00f5es no campo da tecnologia, enfatizando suas posturas retr\u00f3gradas e tecnof\u00f3bicas.","id":8316035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os autores demonstram apatia e resist\u00eancia \u00e0s inova\u00e7\u00f5es no campo da tecnologia, enfatizando suas posturas retr\u00f3gradas e tecnof\u00f3bicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ambos relativizam a extrema import\u00e2ncia conferida \u00e0s novas tecnologias, afirmando que elas devem ser assimiladas cautelosamente, da mesma forma que trazem benef\u00edcios, tamb\u00e9m alteram padr\u00f5es comportamentais.","id":8316036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos relativizam a extrema import\u00e2ncia conferida \u00e0s novas tecnologias, afirmando que elas devem ser assimiladas cautelosamente, da mesma forma que trazem benef\u00edcios, tamb\u00e9m alteram padr\u00f5es comportamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ambos acreditam na manuten\u00e7\u00e3o da sociedade tal qual ela era em s\u00e9culos passados, j\u00e1 que novas descobertas sempre ocasionar\u00e3o in\u00fameros problemas.","id":8316037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos acreditam na manuten\u00e7\u00e3o da sociedade tal qual ela era em s\u00e9culos passados, j\u00e1 que novas descobertas sempre ocasionar\u00e3o in\u00fameros problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a supress\u00e3o de certos termos de natureza acess\u00f3ria, o per\u00edodo \u201cO rio Amazonas, o maior do mundo em extens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, a mesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa Londres, leva um ano para lan\u00e7ar\u201d (L.4-7) pode ser reescrito, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical, na forma a seguir: O rio Amazonas despeja no mar a mesma quantidade de \u00e1gua em que o T\u00e2misa leva um ano.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:24:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120622,"hashId":"837b7e03b0ca98621734128d777c5ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a supress\u00e3o de certos termos de natureza acess\u00f3ria, o per\u00edodo \u201cO rio Amazonas, o maior do mundo em extens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, a mesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa Londres, leva um ano para lan\u00e7ar\u201d (L.4-7) pode ser reescrito, sem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical, na forma a seguir: O rio Amazonas despeja no mar a mesma quantidade de \u00e1gua em que o T\u00e2misa leva um ano.<\/p>","resposta":8291521,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1-------- Com seus 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados,a Amaz\u00f4nia representa 3,6% da superf\u00edcie seca doplaneta, \u00e1rea equivalente a nove vezes o territ\u00f3rio da4 Fran\u00e7a. O rio Amazonas, o maior do mundo emextens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, amesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa7 Londres, leva um ano para lan\u00e7ar. O vapor de \u00e1gua quea Amaz\u00f4nia produz por meio de evapora\u00e7\u00e3o respondepor 60% das chuvas que caem nas regi\u00f5es Norte,10 Centro-Oeste, Sudeste e Sul do Brasil. Mesmo agora,com o reconhecimento de sua grandeza, a florestaamaz\u00f4nica permanece um dom\u00ednio da natureza em que13 o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo. No entanto, vivem l\u00e125 milh\u00f5es de brasileiros, pessoas que enfrentaram odesafio do ambiente hostil e fincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o16 norte do Brasil.--Veja, 9\/2009, \u201cEdi\u00e7\u00e3o Especial\u201d, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":501288,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Com seus 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Amaz\u00f4nia representa 3,6% da superf\u00edcie seca do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">planeta, \u00e1rea equivalente a nove vezes o territ\u00f3rio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Fran\u00e7a. O rio Amazonas, o maior do mundo em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">extens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> Londres, leva um ano para lan\u00e7ar. O vapor de \u00e1gua que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Amaz\u00f4nia produz por meio de evapora\u00e7\u00e3o responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por 60% das chuvas que caem nas regi\u00f5es Norte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Centro-Oeste, Sudeste e Sul do Brasil. Mesmo agora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o reconhecimento de sua grandeza, a floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amaz\u00f4nica permanece um dom\u00ednio da natureza em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo. No entanto, vivem l\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 milh\u00f5es de brasileiros, pessoas que enfrentaram o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desafio do ambiente hostil e fincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> norte do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 9\/2009, \u201cEdi\u00e7\u00e3o Especial\u201d, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cOutra hip\u00f3tese leva em conta o fato, hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro\u201d (L.10-12) pode ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido do texto, pelo seguinte: Outra hip\u00f3tese at\u00e9m-se ao fato, amplamente aceito pela ci\u00eancia atual, de a Lua ser um peda\u00e7o da Terra que desprendeu quando de uma enorme colis\u00e3o com outro astro.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:23:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120599,"hashId":"967a7d2a7bc69046af9c680f55acf399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cOutra hip\u00f3tese leva em conta o fato, hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro\u201d (L.10-12) pode ser substitu\u00eddo, sem alterar o sentido do texto, pelo seguinte: Outra hip\u00f3tese at\u00e9m-se ao fato, amplamente aceito pela ci\u00eancia atual, de a Lua ser um peda\u00e7o da Terra que desprendeu quando de uma enorme colis\u00e3o com outro astro.<\/p>","resposta":8291425,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291424,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291425,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201cpor meio\u201d (L.14) e \u201cpor interm\u00e9dio\u201d (L.18) podem, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, ser substitu\u00eddas pela express\u00e3o \u201ca bordo\u201d (L.9), ressalvado o efeito de repeti\u00e7\u00e3o vocabular.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:23:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120603,"hashId":"3811a71aeb05d7bfb40e53f4e35c7ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es \u201cpor meio\u201d (L.14) e \u201cpor interm\u00e9dio\u201d (L.18) podem, sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, ser substitu\u00eddas pela express\u00e3o \u201ca bordo\u201d (L.9), ressalvado o efeito de repeti\u00e7\u00e3o vocabular.<\/p>","resposta":8291441,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de repeti\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de repeti\u00e7\u00e3o","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419240,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-repeticao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto II sugere uma responsabilidade coletiva quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do contexto de crise econ\u00f4mica. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um elemento respons\u00e1vel pelo contexto de crise mencionado no texto II.","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:27:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104784,"hashId":"874c4c25d680804b0bc466e5c3a2b985","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto II sugere uma responsabilidade coletiva quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do contexto de crise econ\u00f4mica. Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um elemento respons\u00e1vel pelo contexto de crise mencionado no texto II.<\/p>","resposta":8231286,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diverg\u00eancias de interesses entre agentes e sociedade.","id":8231285,"corpo":"<p>Diverg\u00eancias de interesses entre agentes e sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pacotes econ\u00f4micos ef\u00eameros e incipientes a longo prazo.","id":8231286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacotes econ\u00f4micos ef\u00eameros e incipientes a longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liberalismo da d\u00e9cada de 80.","id":8231287,"corpo":"<p>Liberalismo da d\u00e9cada de 80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Falta de supervis\u00e3o e de normaliza\u00e7\u00e3o na explora\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":8231288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de supervis\u00e3o e de normaliza\u00e7\u00e3o na explora\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7as entre Corrente Real e Corrente Nominal.","id":8231289,"corpo":"<p>Diferen\u00e7as entre Corrente Real e Corrente Nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.Economista: o algoz da crise.1____A crise financeira americana que eclodiu em 2008 \u00e9\tproduto de uma semeadura feita em anos anteriores,\tespecialmente na d\u00e9cada de 80, quando o imp\u00e9rio do4 liberalismo se fortaleceu. Embora com os diferenciais do\tnovo contexto, esta crise tem algum parentesco com as\tcrises anteriores, especialmente a de 1929. Evidentemente,7 com as facilidades da globaliza\u00e7\u00e3o, a intensidade e o tempo\tde propaga\u00e7\u00e3o se intensificaram.\tSe analisarmos a configura\u00e7\u00e3o do sistema10 econ\u00f4mico, \u00e9 f\u00e1cil perceber que a raiz do problema est\u00e1 no\tdesequil\u00edbrio entre a Corrente Real e a Corrente Nominal.\tCom a intensifica\u00e7\u00e3o do Fator Multiplicador do13 Capital, resultante da criatividade do sistema financeiro, seria\trazo\u00e1vel aceitar que o volume financeiro poderia ser menor\tdo que o volume (valor) da produ\u00e7\u00e3o real, no caso o PIB.16 Ent\u00e3o, teoricamente, o Fator K poderia ser inferior a 1.\tPor\u00e9m, como o PIB mundial \u00e9 da ordem de US$ 33\ttrilh\u00f5es e a corrente nominal US$ 500 trilh\u00f5es, o multiplicador19 \u00e9 15. Portanto, uma deforma\u00e7\u00e3o na origem.\tConsiderando-se tamb\u00e9m que os interesses dos\tagentes nem sempre s\u00e3o convergentes com os interesses da22 sociedade, seria razo\u00e1vel um m\u00ednimo de supervis\u00e3o e\tnormaliza\u00e7\u00e3o, principalmente na explora\u00e7\u00e3o dos recursos e\tnos aspectos financeiros que afetam o sistema.25___Vemos, ent\u00e3o, que as ra\u00edzes da crise est\u00e3o mais\tprofundas do que a opini\u00e3o ou influ\u00eancia de uma pessoa,\tainda que economista. S\u00e3o muitos agentes envolvidos.28 Curiosamente, temos observado que, apesar disso, o\teconomista tem sido apontado como o respons\u00e1vel, como se\tele fosse o dono do mundo.Internet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1927&amp;Itemid=51&gt;. Acesso em 9\/1\/2010.","id":499054,"enunciado":"<p><strong>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Economista: o algoz da crise.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A crise financeira americana que eclodiu em 2008 \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproduto de uma semeadura feita em anos anteriores,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespecialmente na d\u00e9cada de 80, quando o imp\u00e9rio do<\/p><p>4 liberalismo se fortaleceu. Embora com os diferenciais do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo contexto, esta crise tem algum parentesco com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrises anteriores, especialmente a de 1929. Evidentemente,<\/p><p>7 com as facilidades da globaliza\u00e7\u00e3o, a intensidade e o tempo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde propaga\u00e7\u00e3o se intensificaram.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSe analisarmos a configura\u00e7\u00e3o do sistema<\/p><p>10 econ\u00f4mico, \u00e9 f\u00e1cil perceber que a raiz do problema est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesequil\u00edbrio entre a Corrente Real e a Corrente Nominal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCom a intensifica\u00e7\u00e3o do Fator Multiplicador do<\/p><p>13 Capital, resultante da criatividade do sistema financeiro, seria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trazo\u00e1vel aceitar que o volume financeiro poderia ser menor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo que o volume (valor) da produ\u00e7\u00e3o real, no caso o PIB.<\/p><p>16 Ent\u00e3o, teoricamente, o Fator K poderia ser inferior a 1.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor\u00e9m, como o PIB mundial \u00e9 da ordem de US$ 33<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttrilh\u00f5es e a corrente nominal US$ 500 trilh\u00f5es, o multiplicador<\/p><p>19 \u00e9 15. Portanto, uma deforma\u00e7\u00e3o na origem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tConsiderando-se tamb\u00e9m que os interesses dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tagentes nem sempre s\u00e3o convergentes com os interesses da<\/p><p>22 sociedade, seria razo\u00e1vel um m\u00ednimo de supervis\u00e3o e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnormaliza\u00e7\u00e3o, principalmente na explora\u00e7\u00e3o dos recursos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnos aspectos financeiros que afetam o sistema.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Vemos, ent\u00e3o, que as ra\u00edzes da crise est\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofundas do que a opini\u00e3o ou influ\u00eancia de uma pessoa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tainda que economista. S\u00e3o muitos agentes envolvidos.<\/p><p>28 Curiosamente, temos observado que, apesar disso, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomista tem sido apontado como o respons\u00e1vel, como se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tele fosse o dono do mundo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Internet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1927&amp;Itemid=51&gt;. Acesso em 9\/1\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das alternativas abaixo, h\u00e1 uma reescritura de parte do texto III. Assinale aquela em que a reescrita modifica as ideias originais.","provas":[{"id":69095,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:26:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2104480,"hashId":"c235731a9a1b9acfc4153d8fe5196f6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada uma das alternativas abaixo, h\u00e1 uma reescritura de parte do texto III. Assinale aquela em que a reescrita <strong>modifica <\/strong>as ideias originais.<\/p>","resposta":8229960,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita e analisa propostas de algumas empresas e contrata diretamente uma delas, levando em conta as caracter\u00edsticas de engenharia da obra e as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo apresentadas (linhas de 6 a 9).","id":8229959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita e analisa propostas de algumas empresas e contrata diretamente uma delas, levando em conta as caracter\u00edsticas de engenharia da obra e as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo apresentadas (linhas de 6 a 9).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No ver\u00e3o, a rodovia serve para o escoamento da safra produzida (linhas 10 e 11).","id":8229960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ver\u00e3o, a rodovia serve para o escoamento da safra produzida (linhas 10 e 11).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sem a ponte, o percurso pode aumentar de 50 a 200 km (linhas 11 e 12)","id":8229961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem a ponte, o percurso pode aumentar de 50 a 200 km (linhas 11 e 12)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A economia cresceu, o transporte de cargas foi triplicado e os caminh\u00f5es evolveram (linhas de 20 a 22).","id":8229962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A economia cresceu, o transporte de cargas foi triplicado e os caminh\u00f5es evolveram (linhas de 20 a 22).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A maior parte das rodovias \u00e9 de m\u00e3o dupla, pistas simples, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais estreitas (linhas de 22 a 24).","id":8229963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das rodovias \u00e9 de m\u00e3o dupla, pistas simples, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais estreitas (linhas de 22 a 24).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.Ponte no Rio Grande do Sul ser\u00e1 refeita sem licita\u00e7\u00e3oEstrutura que liga Agudo a Restinga Seca caiu sobre o Rio Jacu\u00ed na ter\u00e7a-feira; dois ainda est\u00e3o desaparecidos1____O Departamento Aut\u00f4nomo de Estradas e Rodagem\t(Daer) do Rio Grande do Sul decretou situa\u00e7\u00e3o de\temerg\u00eancia para contratar, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a4 empresa que ir\u00e1 construir uma ponte no lugar da que\tdesabou na ter\u00e7a-feira sobre o Rio Jacu\u00ed, na RSC-287, entre\tAgudo e Restinga Seca. Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita7 propostas a algumas empresas e realiza a contrata\u00e7\u00e3o direta\tap\u00f3s analisar as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo\tapresentadas e as caracter\u00edsticas de engenharia da obra.10___A rodovia serve para o escoamento da safra de\tver\u00e3o. Sem essa alternativa, o percurso pode aumentar entre\t50 e 200 km, dependendo da origem e do destino, segundo o13 presidente do Sindicato das Empresas de Transporte de\tCargas do Rio Grande do Sul (Setcergs), Jos\u00e9 Carlos\tSilvano. O Daer calcula que poder\u00e3o ser necess\u00e1rios at\u00e916 nove meses para a conclus\u00e3o da obra, com custo entre\tR$ 9 milh\u00f5es e R$ 10 milh\u00f5es.\tO clima inst\u00e1vel do Rio Grande do Sul tem19 provocado danos \u00e0 malha vi\u00e1ria e, al\u00e9m disso, a estrutura\test\u00e1 obsoleta, avaliou o presidente do Setcergs. \"A economia\tcresceu, triplicou o transporte de cargas e os caminh\u00f5es22 evolu\u00edram\", afirmou. \"A maior parte das rodovias \u00e9 de pistas\tsimples, de m\u00e3o dupla, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais\testreitas.\" A ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de25 extens\u00e3o e foi constru\u00edda em 1963.\tAl\u00e9m da RSC-287, a rodovia ERS-348, na regi\u00e3o\tcentral, tamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de28 interdi\u00e7\u00e3o total. Em Arroio Grande, no extremo sul, a\tERS-511 tem \u00e1gua sobre a estrada no km 6, e a VRS-817\ttem estreitamento de pista e passagem apenas para31 autom\u00f3veis de passeio na ponte sobre o Rio Buti\u00e1, no\tkm 11.\tInternet: http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492862,0.php (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.","id":499008,"enunciado":"<p><strong>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ponte no Rio Grande do Sul ser\u00e1 refeita sem licita\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estrutura que liga Agudo a Restinga Seca caiu sobre o Rio Jacu\u00ed na ter\u00e7a-feira; dois ainda est\u00e3o desaparecidos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O Departamento Aut\u00f4nomo de Estradas e Rodagem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Daer) do Rio Grande do Sul decretou situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\temerg\u00eancia para contratar, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a<\/p><p><em>4<\/em> empresa que ir\u00e1 construir uma ponte no lugar da que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesabou na ter\u00e7a-feira sobre o Rio Jacu\u00ed, na RSC-287, entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAgudo e Restinga Seca. Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita<\/p><p><em>7<\/em> propostas a algumas empresas e realiza a contrata\u00e7\u00e3o direta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tap\u00f3s analisar as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentadas e as caracter\u00edsticas de engenharia da obra.<\/p><p><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A rodovia serve para o escoamento da safra de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tver\u00e3o. Sem essa alternativa, o percurso pode aumentar entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t50 e 200 km, dependendo da origem e do destino, segundo o<\/p><p><em>13<\/em> presidente do Sindicato das Empresas de Transporte de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCargas do Rio Grande do Sul (Setcergs), Jos\u00e9 Carlos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSilvano. O Daer calcula que poder\u00e3o ser necess\u00e1rios at\u00e9<\/p><p><em>16<\/em> nove meses para a conclus\u00e3o da obra, com custo entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tR$ 9 milh\u00f5es e R$ 10 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO clima inst\u00e1vel do Rio Grande do Sul tem<\/p><p><em>19<\/em> provocado danos \u00e0 malha vi\u00e1ria e, al\u00e9m disso, a estrutura<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\test\u00e1 obsoleta, avaliou o presidente do Setcergs. \"A economia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcresceu, triplicou o transporte de cargas e os caminh\u00f5es<\/p><p><em>22<\/em> evolu\u00edram\", afirmou. \"A maior parte das rodovias \u00e9 de pistas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimples, de m\u00e3o dupla, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testreitas.\" A ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de<\/p><p><em>25<\/em> extens\u00e3o e foi constru\u00edda em 1963.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m da RSC-287, a rodovia ERS-348, na regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcentral, tamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de<\/p><p><em>28<\/em> interdi\u00e7\u00e3o total. Em Arroio Grande, no extremo sul, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tERS-511 tem \u00e1gua sobre a estrada no km 6, e a VRS-817<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem estreitamento de pista e passagem apenas para<\/p><p><em>31<\/em> autom\u00f3veis de passeio na ponte sobre o Rio Buti\u00e1, no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tkm 11.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492862,0.php (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tal como referido no texto, a iniciativa de \u201c25 milh\u00f5es de brasileiros\u201d (L.14) que \u201cfincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o norte do Brasil\u201d (L.15-16) ratifica o fato de estar em curso um reconhecimento pol\u00edtico e social da magnitude da floresta amaz\u00f4nica.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:25:47","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120632,"hashId":"d40bf6503d3f909a010631ccc78ace4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal como referido no texto, a iniciativa de \u201c25 milh\u00f5es de brasileiros\u201d (L.14) que \u201cfincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o norte do Brasil\u201d (L.15-16) ratifica o fato de estar em curso um reconhecimento pol\u00edtico e social da magnitude da floresta amaz\u00f4nica.<\/p>","resposta":8291560,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291559,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291560,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1-------- Com seus 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados,a Amaz\u00f4nia representa 3,6% da superf\u00edcie seca doplaneta, \u00e1rea equivalente a nove vezes o territ\u00f3rio da4 Fran\u00e7a. O rio Amazonas, o maior do mundo emextens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, amesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa7 Londres, leva um ano para lan\u00e7ar. O vapor de \u00e1gua quea Amaz\u00f4nia produz por meio de evapora\u00e7\u00e3o respondepor 60% das chuvas que caem nas regi\u00f5es Norte,10 Centro-Oeste, Sudeste e Sul do Brasil. Mesmo agora,com o reconhecimento de sua grandeza, a florestaamaz\u00f4nica permanece um dom\u00ednio da natureza em que13 o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo. No entanto, vivem l\u00e125 milh\u00f5es de brasileiros, pessoas que enfrentaram odesafio do ambiente hostil e fincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o16 norte do Brasil.--Veja, 9\/2009, \u201cEdi\u00e7\u00e3o Especial\u201d, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":501288,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Com seus 5 milh\u00f5es de quil\u00f4metros quadrados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Amaz\u00f4nia representa 3,6% da superf\u00edcie seca do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">planeta, \u00e1rea equivalente a nove vezes o territ\u00f3rio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Fran\u00e7a. O rio Amazonas, o maior do mundo em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">extens\u00e3o e volume, despeja no mar, em um \u00fanico dia, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesma quantidade de \u00e1gua que o T\u00e2misa, que atravessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> Londres, leva um ano para lan\u00e7ar. O vapor de \u00e1gua que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a Amaz\u00f4nia produz por meio de evapora\u00e7\u00e3o responde<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por 60% das chuvas que caem nas regi\u00f5es Norte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Centro-Oeste, Sudeste e Sul do Brasil. Mesmo agora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o reconhecimento de sua grandeza, a floresta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amaz\u00f4nica permanece um dom\u00ednio da natureza em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo. No entanto, vivem l\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 milh\u00f5es de brasileiros, pessoas que enfrentaram o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desafio do ambiente hostil e fincaram ra\u00edzes na por\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> norte do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 9\/2009, \u201cEdi\u00e7\u00e3o Especial\u201d, p. 22 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto acima e \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}