{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17107,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039,"slug":"fotografo-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penalidades constantes no estatuto do funcion\u00e1rio p\u00fablico (Lei n.\u00b0 10.460\/1988), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11995,"cargo":{"descricao":"Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico","id":7039,"slug":"fotografo-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-fotografo-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Fotogr\u00e1fo Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:53:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":461311,"hashId":"65afc653f9920a0c128cab9d992b67f1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penalidades constantes no estatuto do\r\nfuncion\u00e1rio p\u00fablico (Lei n.\u00b0 10.460\/1988), assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1642046,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 circunst\u00e2ncia que agrava a pena a pr\u00e1tica de transgress\u00e3o disciplinar, com o concurso de, no m\u00ednimo, tr\u00eas pessoas.","id":1642044,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 circunst\u00e2ncia que agrava a pena a pr\u00e1tica de\r\ntransgress\u00e3o disciplinar, com o concurso de, no\r\nm\u00ednimo, tr\u00eas pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade, se o funcion\u00e1rio, aposentado ou colocado em disponibilidade, houver praticado transgress\u00e3o pun\u00edvel com demiss\u00e3o.","id":1642045,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade, se\r\no funcion\u00e1rio, aposentado ou colocado em\r\ndisponibilidade, houver praticado transgress\u00e3o pun\u00edvel\r\ncom demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Havendo colabora\u00e7\u00e3o efetiva do acusado para a descoberta ou a apura\u00e7\u00e3o do ato infracional e de sua autoria, a autoridade julgadora, mediante decis\u00e3o fundamentada, poder\u00e1 reduzir ou at\u00e9 mesmo excluir as multas previstas no estatuto do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":1642046,"corpo":"<p align=justify>Havendo colabora\u00e7\u00e3o efetiva do acusado para a\r\ndescoberta ou a apura\u00e7\u00e3o do ato infracional e de sua\r\nautoria, a autoridade julgadora, mediante decis\u00e3o\r\nfundamentada, poder\u00e1 reduzir ou at\u00e9 mesmo excluir as\r\nmultas previstas no estatuto do funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prescreve, no prazo de cinco anos, a a\u00e7\u00e3o disciplinar quanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade e as respectivas multas.","id":1642047,"corpo":"<p align=justify>Prescreve, no prazo de cinco anos, a a\u00e7\u00e3o disciplinar\r\nquanto \u00e0s infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o\r\nde aposentadoria ou disponibilidade e as respectivas\r\nmultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pelas transgress\u00f5es disciplinares constantes desse estatuto exime por completo o funcion\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o Estado pelos preju\u00edzos causados.","id":1642048,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de penalidade pelas transgress\u00f5es\r\ndisciplinares constantes desse estatuto exime por\r\ncompleto o funcion\u00e1rio da obriga\u00e7\u00e3o de indenizar o\r\nEstado pelos preju\u00edzos causados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261845,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.460\/1988- Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.460\/1988- Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Goi\u00e1s e de suas Autarquias","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396207,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-460-1988-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-goias-e-de-suas-autarquias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/461311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor que responder a processo disciplinar s\u00f3 pode ser exonerado a pedido ou aposentado voluntariamente depois de encerrado o processo e cumprida a penalidade, caso seja aplicada.","provas":[{"id":7593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:24:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":664792,"hashId":"758533ef5ee0de69b52d01a5530b7434","enunciado":"<p align=justify>O servidor que responder a processo disciplinar s\u00f3 pode ser\r\nexonerado a pedido ou aposentado voluntariamente depois\r\nde encerrado o processo e cumprida a penalidade, caso\r\nseja aplicada.<\/p>","resposta":2280706,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2280707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2280706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":306583,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da\r\nUni\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/664792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto","id":17670,"slug":"1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 22 anos, com diagn\u00f3stico de miastenia gravis (MG) faz uso de 90 mg de piridostigmina a cada 4 horas e prednisona 40 mg\/dia com um bom controle de sua doen\u00e7a. Desenvolve sintomas de fraqueza muscular e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ap\u00f3s alguns dias de sulfametoxazol\/trimetropim, para tratamento de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Diagnosticado crise miast\u00eanica. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da paciente em quest\u00e3o, al\u00e9m de trocar o antibi\u00f3tico para infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, devemos imediatamente","provas":[{"id":40199,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto","id":17670,"slug":"1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1183517,"hashId":"52fc8e392e215477d2b598d9c5dfee05","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 22 anos, com diagn\u00f3stico de\r\nmiastenia gravis (MG) faz uso de 90 mg de\r\npiridostigmina a cada 4 horas e prednisona 40 mg\/dia\r\ncom um bom controle de sua doen\u00e7a. Desenvolve\r\nsintomas de fraqueza muscular e insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria aguda ap\u00f3s alguns dias de sulfametoxazol\/trimetropim, para tratamento de\r\ninfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Diagnosticado crise miast\u00eanica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da paciente em\r\nquest\u00e3o, al\u00e9m de trocar o antibi\u00f3tico para infec\u00e7\u00e3o\r\nurin\u00e1ria, devemos imediatamente<\/p>","resposta":4249125,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender a prednisona.","id":4249123,"corpo":"suspender a prednisona.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumentar a dose da piridostigmina oral.","id":4249124,"corpo":"aumentar a dose da piridostigmina oral.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"iniciar plasmaferese.","id":4249125,"corpo":"iniciar plasmaferese.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 timectomia.","id":4249126,"corpo":"proceder \u00e0 timectomia.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1183517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto","id":17670,"slug":"1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 peritonite bacteriana espont\u00e2nea (PBE) do paciente cirr\u00f3tico, podemos afirmar que","provas":[{"id":40199,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto","id":17670,"slug":"1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-enfermagem-terapia-intensiva-de-adulto-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Enfermagem\/Terapia Intensiva de Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1183433,"hashId":"410638a879c330dc04e155c64911811b","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 peritonite bacteriana espont\u00e2nea\r\n(PBE) do paciente cirr\u00f3tico, podemos afirmar que<\/p>","resposta":4248768,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de complica\u00e7\u00e3o do paciente asc\u00edtico que apresenta bom progn\u00f3stico se tratada precocemente com antibi\u00f3ticos.","id":4248767,"corpo":"<p align=justify>trata-se de complica\u00e7\u00e3o do paciente\r\nasc\u00edtico que apresenta bom progn\u00f3stico se\r\ntratada precocemente com antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o de albumina como parte da terapia diminui a incid\u00eancia de insufici\u00eancia renal.","id":4248768,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o de albumina como parte da\r\nterapia diminui a incid\u00eancia de\r\ninsufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em torno de 30% dos casos, encontra-se mais de um agente microbiano nas cultura do l\u00edquido asc\u00edtico.","id":4248769,"corpo":"<p align=justify>em torno de 30% dos casos, encontra-se\r\nmais de um agente microbiano nas cultura\r\ndo l\u00edquido asc\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa e Bacteroides fragilis s\u00e3o os agentes mais frequentes da PBE.","id":4248770,"corpo":"<p align=\"justify\"><em>Pseudomonas aeruginosa<\/em> e <em>Bacteroides\r\nfragilis<\/em> s\u00e3o os agentes mais frequentes da\r\nPBE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirrose","oab":false,"nome":"Cirrose","pai":428408,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428416,"slug":"enfermagem-cirrose"}],"slug":"enfermagem\/1183433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face do posicionamento da comiss\u00e3o de \u00e9tica nessa estrutura organizacional, trata-se de um \u00f3rg\u00e3o de estafe.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-26 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524604,"hashId":"16622f5cca6919676b667836a797128b","enunciado":"<p align=justify>Em face do posicionamento da comiss\u00e3o de \u00e9tica nessa\r\nestrutura organizacional, trata-se de um \u00f3rg\u00e3o de estafe.<\/p>","resposta":1906354,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1906355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1906354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.","id":275734,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14462\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/524604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282,"slug":"tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281,"slug":"tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dom\u00ednios \u03b12 e \u03b22 das mol\u00e9culas de classe II s\u00e3o semelhantes estruturalmente ao dom\u00ednio \u03b13 das mol\u00e9culas de classe I.","provas":[{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282,"slug":"tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281,"slug":"tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525518,"hashId":"c2ef9d619a3bae611e1b3963b411782a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dom\u00ednios \u03b12 e \u03b22 das mol\u00e9culas de classe II s\u00e3o semelhantes estruturalmente ao dom\u00ednio \u03b13 das mol\u00e9culas de classe I.<\/p>","resposta":1908182,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908182,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1908183,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura das mol\u00e9culas de classe I e II.","id":275976,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura das mol\u00e9culas de\r\nclasse I e II.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/525518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se rotular res\u00edduos de laborat\u00f3rio \u00e9 importante levar em conta que as classifica\u00e7\u00f5es gerais ou espec\u00edficas devem ser usadas como diretrizes b\u00e1sicas e que sempre deve-se fazer um diagn\u00f3stico local pormenorizado de itens, caracter\u00edsticas toxicol\u00f3gicas, natureza das exposi\u00e7\u00f5es a estes res\u00edduos, volumes envolvidos, antes do descarte. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos em laborat\u00f3rios: ","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 10:49:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712210,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se rotular res\u00edduos de laborat\u00f3rio \u00e9 importante levar em conta que as classifica\u00e7\u00f5es gerais ou espec\u00edficas devem ser usadas como diretrizes b\u00e1sicas e que sempre deve-se fazer um diagn\u00f3stico local pormenorizado de itens, caracter\u00edsticas toxicol\u00f3gicas, natureza das exposi\u00e7\u00f5es a estes res\u00edduos, volumes envolvidos, antes do descarte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o ao descarte de res\u00edduos em laborat\u00f3rios: <\/p>","resposta":10863086,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um produto comercial (nunca processado) deve ser descartado fora do frasco original. ","id":10863082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto comercial (nunca processado) deve ser descartado fora do frasco original. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um res\u00edduo qu\u00edmico \u00e9 considerado de risco apenas quando ele possa ser t\u00f3xico. ","id":10863083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um res\u00edduo qu\u00edmico \u00e9 considerado de risco apenas quando ele possa ser t\u00f3xico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem ser coletados em caixas de papel\u00e3o res\u00edduos de grandes volumes s\u00f3lidos, luvas contaminadas, vidros, pap\u00e9is. ","id":10863084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser coletados em caixas de papel\u00e3o res\u00edduos de grandes volumes s\u00f3lidos, luvas contaminadas, vidros, pap\u00e9is. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um res\u00edduo de processo \u00e9 aquele que em virtude de algum uso, processo ou procedimento, atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es originais do fabricante. ","id":10863085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um res\u00edduo de processo \u00e9 aquele que em virtude de algum uso, processo ou procedimento, atende \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es originais do fabricante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O descarte de l\u00edquidos deve conter a descri\u00e7\u00e3o da natureza de solutos e solventes e concentra\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m descrever a quantidade de \u00e1gua presente.","id":10863086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte de l\u00edquidos deve conter a descri\u00e7\u00e3o da natureza de solutos e solventes e concentra\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m descrever a quantidade de \u00e1gua presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eletroforese em gel \u00e9 uma t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que envolve a migra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em um determinado gel durante a aplica\u00e7\u00e3o de uma diferen\u00e7a de potencial. As mol\u00e9culas s\u00e3o separadas de acordo com o seu tamanho, pois as de menor massa ir\u00e3o migrar mais rapidamente que as de maior massa. Em alguns casos, o formato das mol\u00e9culas tamb\u00e9m influi, pois algumas ter\u00e3o maior facilidade para migrar pelo gel. A respeito desta t\u00e9cnica, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 10:50:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712233,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eletroforese em gel \u00e9 uma t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas que envolve a migra\u00e7\u00e3o de part\u00edculas em um determinado gel durante a aplica\u00e7\u00e3o de uma diferen\u00e7a de potencial. As mol\u00e9culas s\u00e3o separadas de acordo com o seu tamanho, pois as de menor massa ir\u00e3o migrar mais rapidamente que as de maior massa. Em alguns casos, o formato das mol\u00e9culas tamb\u00e9m influi, pois algumas ter\u00e3o maior facilidade para migrar pelo gel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desta t\u00e9cnica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":10863197,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eletroforese normalmente \u00e9 utilizada para separar prote\u00ednas e mol\u00e9culas de DNA e RNA. ","id":10863197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroforese normalmente \u00e9 utilizada para separar prote\u00ednas e mol\u00e9culas de DNA e RNA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na eletroforese em gel de poliacrilamida as mol\u00e9culas n\u00e3o migram de acordo apenas com seu peso molecular. ","id":10863198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na eletroforese em gel de poliacrilamida as mol\u00e9culas n\u00e3o migram de acordo apenas com seu peso molecular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na eletroforese em gel de agarose forma-se uma rede que segura as mol\u00e9culas durante a migra\u00e7\u00e3o; independendo da concentra\u00e7\u00e3o de agarose, t\u00eam-se uma diferen\u00e7a no gradiente de separa\u00e7\u00e3o. ","id":10863199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na eletroforese em gel de agarose forma-se uma rede que segura as mol\u00e9culas durante a migra\u00e7\u00e3o; independendo da concentra\u00e7\u00e3o de agarose, t\u00eam-se uma diferen\u00e7a no gradiente de separa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para preparar um gel de agarose, faz-se a mistura entre o p\u00f3 de amido e solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o (TBE) esquentando-a, de modo a fundi\u00ed-la. Quando a mistura esfriar, o gel estar\u00e1 duro. ","id":10863200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preparar um gel de agarose, faz-se a mistura entre o p\u00f3 de amido e solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o (TBE) esquentando-a, de modo a fundi\u00ed-la. Quando a mistura esfriar, o gel estar\u00e1 duro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s fundir o gel que deve ser utilizado na eletroforese, coloca-se brometo de et\u00eddio, que far\u00e1 a prote\u00edna \u201cbrilhar\u201d, quando exposta ao UV. Um detalhe importante \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o do pente no gel durante o endurecimento. O pente cria po\u00e7os que ser\u00e3o utilizados para a coloca\u00e7\u00e3o dos brometos de et\u00eddeo. ","id":10863201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s fundir o gel que deve ser utilizado na eletroforese, coloca-se brometo de et\u00eddio, que far\u00e1 a prote\u00edna \u201cbrilhar\u201d, quando exposta ao UV. Um detalhe importante \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o do pente no gel durante o endurecimento. O pente cria po\u00e7os que ser\u00e3o utilizados para a coloca\u00e7\u00e3o dos brometos de et\u00eddeo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar","id":13502,"slug":"tecnico-em-gesso-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a efetividade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u2013 ocorrer, os gestores estaduais e municipais devem buscar a melhor maneira de garantir a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o raro com recursos escassos. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica os princ\u00edpios que est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos gestores.","provas":[{"id":26724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar","id":13502,"slug":"tecnico-em-gesso-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2010-cetrede-tecnico-em-gesso-hospitalar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":896014,"hashId":"84df7c0732a898d7167ddbd24af8eb82","enunciado":"Para a efetividade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u2013 ocorrer, os gestores estaduais e municipais devem buscar a melhor maneira de garantir a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia dos servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o raro com recursos escassos. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica os princ\u00edpios que est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos gestores.","resposta":3136178,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular.","id":3136175,"corpo":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o popular.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o e integralidade.","id":3136176,"corpo":"Universaliza\u00e7\u00e3o e integralidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equidade e universaliza\u00e7\u00e3o.","id":3136177,"corpo":"Equidade e universaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":3136178,"corpo":"Regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o popular e participa\u00e7\u00e3o do setor privado.","id":3136179,"corpo":"Participa\u00e7\u00e3o popular e participa\u00e7\u00e3o do setor privado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350335,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/896014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar","id":13502,"slug":"tecnico-em-gesso-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir, considerando que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u2013 \u00e9 formado por uma rede de servi\u00e7os regionalizada e hierarquizada com gest\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o gestor no Munic\u00edpio.","provas":[{"id":26724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar","id":13502,"slug":"tecnico-em-gesso-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aquiraz","sigla":"","id":2692,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aquiraz-ce-2010-cetrede-tecnico-em-gesso-hospitalar","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Aquiraz - T\u00e9cnico em Gesso Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":896015,"hashId":"afe90f316c73dcfc112eec66eb8bb34b","enunciado":"Analise as alternativas a seguir, considerando que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u2013 \u00e9 formado por uma rede de servi\u00e7os regionalizada e hierarquizada com gest\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica o gestor no Munic\u00edpio.","resposta":3136183,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho de Sa\u00fade.","id":3136180,"corpo":"Conselho de Sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 MS.","id":3136181,"corpo":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 MS.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Sa\u00fade.","id":3136182,"corpo":"Conselho Municipal de Sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.","id":3136183,"corpo":"Secret\u00e1rio Municipal de Sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade.","id":3136184,"corpo":"Secret\u00e1rio Estadual de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350335,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/896015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cter inabilidade de lidar com a raiva e apresentar depress\u00e3o\u201d \u00e9 \u201cter habilidade de lidar com a raiva ou n\u00e3o apresentar depress\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":26759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":896724,"hashId":"fa8106eac652996e8a51a6c524bb3898","enunciado":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cter inabilidade de lidar com a raiva\r\ne apresentar depress\u00e3o\u201d \u00e9 \u201cter habilidade de lidar com a raiva\r\nou n\u00e3o apresentar depress\u00e3o\u201d.","resposta":3138849,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3138849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3138850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":350448,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26759\/04.gif\"><\/p><p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/896724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio","id":6718,"slug":"perito-medico-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria foi o elemento essencial para que ocorresse a Revolta da Vacina, embora a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1 estivesse muito insatisfeita com o \u201cbota-abaixo\u201d e sendo insuflada pela imprensa.","provas":[{"id":11367,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio","id":6718,"slug":"perito-medico-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-perito-medico-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":437259,"hashId":"ee6f692ef0ba2a1dbf5ff4dce0329267","enunciado":"<p align=justify>A vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria foi o elemento essencial para que\r\nocorresse a Revolta da Vacina, embora a popula\u00e7\u00e3o j\u00e1\r\nestivesse muito insatisfeita com o \u201cbota-abaixo\u201d e sendo\r\ninsuflada pela imprensa.<\/p>","resposta":1550430,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1550431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1550430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Cada um itens a seguir apresenta uma proposta de reescritura do per\u00edodo \u201cA vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria foi o estopim para que o povo, j\u00e1 profundamente insatisfeito com o \u2018bota-abaixo\u2019 e insuflado pela imprensa, se revoltasse.\u201d (l.33-35). Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia com as ideias do texto.","id":252823,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11367\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Cada um itens a seguir apresenta uma proposta de reescritura do per\u00edodo \u201cA vacina\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria foi o estopim para que o povo, j\u00e1 profundamente insatisfeito com o \u2018bota-abaixo\u2019 e insuflado pela imprensa, se revoltasse.\u201d (l.33-35). Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia com as ideias do texto.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/437259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior (MDIC) considera exporta\u00e7\u00e3o financiada a opera\u00e7\u00e3o cujo prazo de pagamento, em regra, \u00e9 maior do que","provas":[{"id":6756,"cargo":{"descricao":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2586,"slug":"tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167,"slug":"movens-instituto"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mdic-2010-movens-instituto-tecnologia-da-informacao-grupo-i-2","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - MDIC - Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":376770,"hashId":"11c032f9ca5c9c368486280a591d7778","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio\r\nExterior (MDIC) considera exporta\u00e7\u00e3o financiada a\r\nopera\u00e7\u00e3o cujo prazo de pagamento, em regra, \u00e9 maior\r\ndo que<\/p>","resposta":1346597,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 dias.","id":1346594,"corpo":"<p align=justify>120 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"180 dias.","id":1346595,"corpo":"<p align=justify>180 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"240 dias.","id":1346596,"corpo":"<p align=justify>240 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"360 dias.","id":1346597,"corpo":"<p align=justify>360 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221798,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/376770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim candidatou-se a deputado federal e teve o seu pedido de registro de candidatura deferido pela justi\u00e7a eleitoral. Quando o TRE verificou os documentos para expedi\u00e7\u00e3o do respectivo diploma desse deputado federal, foi constatado que o candidato tinha apenas 20 anos de idade. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6724,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":377632,"hashId":"4894c5908a5c30775b40dfdcd51b9a9b","enunciado":"<P align=justify>Joaquim candidatou-se a deputado federal e teve o seu pedido de registro de candidatura deferido pela justi\u00e7a eleitoral. Quando o TRE verificou os documentos para expedi\u00e7\u00e3o do respectivo diploma desse deputado federal, foi constatado que o candidato tinha apenas 20 anos de idade. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1350531,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o imediatamente anulados e o candidato mais votado, a seguir, de qualquer partido, ser\u00e1 convocado para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.","id":1350527,"corpo":"<p align=justify>Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o imediatamente anulados\r\ne o candidato mais votado, a seguir, de qualquer partido, ser\u00e1\r\nconvocado para a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o v\u00e1lidos, mas a sua diploma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 suspensa, em benef\u00edcio do candidato mais votado do mesmo partido ou coliga\u00e7\u00e3o.","id":1350528,"corpo":"<p align=justify>Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o v\u00e1lidos, mas a sua\r\ndiploma\u00e7\u00e3o ser\u00e1 suspensa, em benef\u00edcio do candidato mais\r\nvotado do mesmo partido ou coliga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o nulos e, por isso, ser\u00e1 necess\u00e1rio novo c\u00f4mputo de todo o quadro de eleitos.","id":1350529,"corpo":"<p align=justify>Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o nulos e, por isso, ser\u00e1\r\nnecess\u00e1rio novo c\u00f4mputo de todo o quadro de eleitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o considerados votos de legenda.","id":1350530,"corpo":"<p align=justify>Os votos conferidos a Joaquim ser\u00e3o considerados votos de\r\nlegenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os votos obtidos por Joaquim ser\u00e3o v\u00e1lidos, e, caso ele complete 21 anos de idade at\u00e9 a data da posse, o TRE conceder-lhe-\u00e1 o diploma.","id":1350531,"corpo":"<p align=justify>Os votos obtidos por Joaquim ser\u00e3o v\u00e1lidos, e, caso ele\r\ncomplete 21 anos de idade at\u00e9 a data da posse, o TRE\r\nconceder-lhe-\u00e1 o diploma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222528,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/377632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos apresentados nas op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es de partes de um texto dispon\u00edvel na Internet (www.dnt.adv.br). Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho apresentado est\u00e1 gramaticalmente correto.","provas":[{"id":6725,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":6726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"tre-mt-mt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-mt-mt-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":377649,"hashId":"4fa73989bb0f03dc226bba8db5e6735b","enunciado":"<p align=justify>Os trechos apresentados nas op\u00e7\u00f5es abaixo s\u00e3o adapta\u00e7\u00f5es de partes\r\nde um texto dispon\u00edvel na Internet (www.dnt.adv.br). Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o em que o trecho apresentado est\u00e1 gramaticalmente correto.<\/p>","resposta":1350616,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Comit\u00ea de Gest\u00e3o dos Sistemas Informatizados do Poder Judici\u00e1rio apresentou um plano de trabalho para o aperfei\u00e7oamento, do processo eletr\u00f4nico digital.","id":1350612,"corpo":"<p align=justify>O Comit\u00ea de Gest\u00e3o dos Sistemas Informatizados do Poder\r\nJudici\u00e1rio apresentou um plano de trabalho para o\r\naperfei\u00e7oamento, do processo eletr\u00f4nico digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo o diretor do Departamento de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, o objetivo \u00e9 definir uma politica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, e cria\u00e7\u00e3o de um sistema mais moderno.","id":1350613,"corpo":"<p align=justify>Segundo o diretor do Departamento de Tecnologia de\r\nInforma\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Justi\u00e7a, o objetivo \u00e9\r\ndefinir uma politica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o do Poder\r\nJudici\u00e1rio, e cria\u00e7\u00e3o de um sistema mais moderno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deveremos padronizar o sistema de informa\u00e7\u00e3o dos tribunais, porque cada um t\u00eam um modelo diferente, o que o Conselho Nacional de Justi\u00e7a pretende, \u00e9 fazer que todos os sistemas possam comunicar-se entre si.","id":1350614,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deveremos padronizar o sistema de informa\u00e7\u00e3o dos\r\ntribunais, porque cada um t\u00eam um modelo diferente, o que o\r\nConselho Nacional de Justi\u00e7a pretende, \u00e9 fazer que todos os\r\nsistemas possam comunicar-se entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O plano de trabalho, foi apresentado e definindo metas de curto, m\u00e9dio e longo prazo que dever\u00e3o ser cumpridas entre dezoito meses a cinco anos, at\u00e9 a total informatiza\u00e7\u00e3o dos processos judiciais.","id":1350615,"corpo":"<p align=justify>O plano de trabalho, foi apresentado e definindo metas de\r\ncurto, m\u00e9dio e longo prazo que dever\u00e3o ser cumpridas entre\r\ndezoito meses a cinco anos, at\u00e9 a total informatiza\u00e7\u00e3o dos\r\nprocessos judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O objetivo \u00e9 reduzir os custos do Poder Judici\u00e1rio, agilizar a tramita\u00e7\u00e3o dos processos pelos meandros da justi\u00e7a e, consequentemente, melhorar a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.","id":1350616,"corpo":"<p align=justify>O objetivo \u00e9 reduzir os custos do Poder Judici\u00e1rio, agilizar a\r\ntramita\u00e7\u00e3o dos processos pelos meandros da justi\u00e7a e,\r\nconsequentemente, melhorar a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222545,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/377649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da obrigatoriedade do voto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385205,"hashId":"102dd3804bc61b642e907e8920363e8e","enunciado":"<p align=justify>A respeito da obrigatoriedade do voto, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1378188,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o voto \u00e9 facultativo para os maiores de 60 anos.","id":1378187,"corpo":"<p align=justify>o voto \u00e9 facultativo para os maiores de 60 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o eleitor que deixar de votar em tr\u00eas elei\u00e7\u00f5es consecutivas ter\u00e1 sua inscri\u00e7\u00e3o cancelada.","id":1378188,"corpo":"<p align=justify>o eleitor que deixar de votar em tr\u00eas elei\u00e7\u00f5es consecutivas\r\nter\u00e1 sua inscri\u00e7\u00e3o cancelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para o eleitor que se encontrar no exterior, o prazo para justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 30 dias contados da data da elei\u00e7\u00e3o.","id":1378189,"corpo":"<p align=justify>para o eleitor que se encontrar no exterior, o prazo\r\npara justifica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 30 dias contados da data da\r\nelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os menores de 18 anos que deixarem de votar estar\u00e3o sujeitos \u00e0 multa.","id":1378190,"corpo":"<p align=justify>os menores de 18 anos que deixarem de votar estar\u00e3o\r\nsujeitos \u00e0 multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os estrangeiros n\u00e3o naturalizados brasileiros votar\u00e3o em separado.","id":1378191,"corpo":"<p align=justify>os estrangeiros n\u00e3o naturalizados brasileiros votar\u00e3o\r\nem separado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alistamento e Voto","oab":true,"nome":"Alistamento e Voto","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404030,"slug":"direito-eleitoral-alistamento-e-voto"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/385205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voto, que deve ser exercido de forma direta, apresenta os caracteres constitucionais de personalidade, obrigatoriedade, liberdade, sigilosidade, igualdade e periodicidade. A igualdade revela-se no fato de que todos os cidad\u00e3os t\u00eam o mesmo valor no processo eleitoral.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418649,"hashId":"22d8d1b41b64c21f5ee4fb0434d9950d","enunciado":"<p align=justify>O voto, que deve ser exercido de forma direta, apresenta os\r\ncaracteres constitucionais de personalidade, obrigatoriedade,\r\nliberdade, sigilosidade, igualdade e periodicidade. A igualdade\r\nrevela-se no fato de que todos os cidad\u00e3os t\u00eam o mesmo valor\r\nno processo eleitoral.<\/p>","resposta":1499542,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.","id":245884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/418649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se d\u00ea entrada em recurso de especial por fax, ser\u00e1 considerada como data de seu protocolo a data da recep\u00e7\u00e3o do fax pelo TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, devendo o original do recurso ser apresentado ao tribunal nos cinco dias seguintes.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418708,"hashId":"90fda2f057062466336e7e4eb92c2c65","enunciado":"<p align=justify>Caso se d\u00ea entrada em recurso de especial por fax, ser\u00e1\r\nconsiderada como data de seu protocolo a data da recep\u00e7\u00e3o do\r\nfax pelo TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, devendo o original do recurso ser\r\napresentado ao tribunal nos cinco dias seguintes.<\/p>","resposta":1499661,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da convoca\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes e da ordem do servi\u00e7o no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":245912,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da convoca\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes e da ordem do servi\u00e7o no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396627,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-21a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/418708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cA declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o previu\u201d (l.10) poderia ser corretamente reescrita da seguinte forma: Na declara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se previu.","provas":[{"id":11085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":418918,"hashId":"6357e6fefd84f6d00d9d9c2fb7876be8","enunciado":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o \u201cA declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o previu\u201d (l.10) poderia ser\r\ncorretamente reescrita da seguinte forma: Na declara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\nse previu.<\/p>","resposta":1500080,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.","id":245969,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11085\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a estrutura do seguinte URL hipot\u00e9tico: www.empresahipotetica.com.br. Nessa estrutura, os caracteres br indicam que o endere\u00e7o \u00e9 de uma p\u00e1gina de uma organiza\u00e7\u00e3o brasileira e os caracteres com indicam que o s\u00edtio web \u00e9 de uma empresa especializada no com\u00e9rcio e(ou) na fabrica\u00e7\u00e3o de computadores.","provas":[{"id":11086,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":419037,"hashId":"afaac922a163bfff8a82e93cfb43cf86","enunciado":"<p align=justify>Considere a estrutura do seguinte URL hipot\u00e9tico:\r\nwww.empresahipotetica.com.br. Nessa estrutura, os\r\ncaracteres br indicam que o endere\u00e7o \u00e9 de uma p\u00e1gina de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o brasileira e os caracteres com indicam que o s\u00edtio\r\nweb \u00e9 de uma empresa especializada no com\u00e9rcio e(ou) na\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de computadores.<\/p>","resposta":1500319,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o da Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":245989,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de\r\ntecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/419037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso o trecho \u201cN\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel\u201d (l.17-18) fosse substitu\u00eddo por N\u00e3o se admitem.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419332,"hashId":"cce0468cce9b861d367d2b1580bbb6c1","enunciado":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto seria mantida caso o trecho\r\n\u201cN\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel\u201d (l.17-18) fosse substitu\u00eddo por N\u00e3o se\r\nadmitem.<\/p>","resposta":1500909,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.","id":246065,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11089\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome composto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer letras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou mais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio podem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a extens\u00e3o do arquivo como diferenciador.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419347,"hashId":"40cebd74f347ca19621b31c0ee551270","enunciado":"<p align=justify>No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome\r\ncomposto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer\r\nletras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou\r\nmais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio\r\npodem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a\r\nextens\u00e3o do arquivo como diferenciador.<\/p>","resposta":1500939,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de 25 a 32.","id":246067,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de\r\ntextos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e\r\nLinux, julgue os itens de 25 a 32.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/419347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 admitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.","provas":[{"id":7593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":664791,"hashId":"7746b432b903b72095e6082ab7fb0dd6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 admitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios\r\nou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos.<\/p>","resposta":2280705,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2280705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2280704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, quanto \u00e0s regras constitucionais relativas \u00e0 sa\u00fade.","id":306582,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, quanto \u00e0s regras constitucionais relativas\r\n\u00e0 sa\u00fade.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/664791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993,"slug":"profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999,"slug":"profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso que o autor faz da palavra e no trecho \u201c...companheiros de jornada e de sagu\u00e3o...\u201d (l. 24-25) \u00e9 o mesmo em","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993,"slug":"profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":22959,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999,"slug":"profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva"},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-distribuidora-s-a"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva-formacao-administracao-economia-engenharia-ou-marketing","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":418298,"hashId":"920d098d64a1a03760d8941ff05742a7","enunciado":"<p align=justify>O uso que o autor faz da palavra <b>e<\/b> no trecho \u201c...companheiros\r\nde jornada e de sagu\u00e3o...\u201d (l. 24-25) \u00e9 o mesmo em<\/p>","resposta":1498286,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"...vai me levar ao Rio de Janeiro e, de l\u00e1, para minha casa...\u201d (l. 3-4 )","id":1498282,"corpo":"<p align=justify>...vai me levar ao Rio de Janeiro <b>e<\/b>, de l\u00e1, para minha\r\ncasa...\u201d (l. 3-4 )<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cuma pasta com um livro e um computador no qual escrevo...\u201d (l. 5-6)","id":1498283,"corpo":"<p align=justify>\u201cuma pasta com um livro <b>e<\/b> um computador no qual\r\nescrevo...\u201d (l. 5-6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...come\u00e7a a pesar nos meus ombros e logo observo algo...\u201d(l. 17)","id":1498284,"corpo":"<p align=justify>\u201c...come\u00e7a a pesar nos meus ombros <b>e<\/b> logo observo\r\nalgo...\u201d(l. 17)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c...olho em volta e vejo que n\u00e3o h\u00e1 onde sentar!\u201d (l. 23-24)","id":1498285,"corpo":"<p align=justify>\u201c...olho em volta <b>e<\/b> vejo que n\u00e3o h\u00e1 onde sentar!\u201d (l. 23-24)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cocupando o assento central com suas pernas e malas.\u201d (l. 48)","id":1498286,"corpo":"<p align=justify>\u201cocupando o assento central com suas pernas <b>e<\/b>\r\nmalas.\u201d (l. 48)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245736,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o motivo pelo qual o autor se empenhou em descobrir o nome da f\u00eamea do cupim.","provas":[{"id":37945,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1103632,"hashId":"0d463fc5fd7850f9f573afaab7f90520","enunciado":"<p align=justify>Assinale o motivo pelo qual o autor se empenhou em\r\ndescobrir o nome da f\u00eamea do cupim.<\/p>","resposta":3908918,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como escritor de renome, sua vaidade o obrigava a superar o fil\u00f3logo Nascentes em conhecimentos de l\u00edngua portuguesa.","id":3908914,"corpo":"<p align=justify>Como escritor de renome, sua vaidade o obrigava a\r\nsuperar o fil\u00f3logo Nascentes em conhecimentos de\r\nl\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como as palavras s\u00e3o seu material de trabalho, sua obra perderia credibilidade se viesse a p\u00fablico seu desconhecimento dos fatos da l\u00edngua.","id":3908915,"corpo":"<p align=justify>Como as palavras s\u00e3o seu material de trabalho, sua obra\r\nperderia credibilidade se viesse a p\u00fablico seu\r\ndesconhecimento dos fatos da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fato de n\u00e3o poder admitir que uma pergunta de tal import\u00e2ncia ficasse sem resposta.","id":3908916,"corpo":"<p align=justify>O fato de n\u00e3o poder admitir que uma pergunta de tal\r\nimport\u00e2ncia ficasse sem resposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fato de sentir a sua curiosidade desafiada por um detalhe t\u00e3o \u00ednfimo, mas que tomara um grande vulto por parte dos examinadores.","id":3908917,"corpo":"<p align=justify>O fato de sentir a sua curiosidade desafiada por um\r\ndetalhe t\u00e3o \u00ednfimo, mas que tomara um grande vulto por\r\nparte dos examinadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Era necess\u00e1rio fazer a pesquisa para que o dicionarista Aur\u00e9lio inserisse o verbete em sua obra.","id":3908918,"corpo":"<p align=justify>Era necess\u00e1rio fazer a pesquisa para que o dicionarista\r\nAur\u00e9lio inserisse o verbete em sua obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385404,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37945\/7.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1103632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos de educa\u00e7\u00e3o e de curr\u00edculo escolar apontados nas reflex\u00f5es de LEITE (2008), inscrevem-se numa agenda te\u00f3rica e ideol\u00f3gica que lhes vaticinam constitu\u00edrem um meio privilegiado do desenvolvimento pessoal e social de cada cidad\u00e3o.Assim:","provas":[{"id":37945,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1103640,"hashId":"f02cd9f97c720739f1a7c52d69834902","enunciado":"<p align=justify>Os conceitos de educa\u00e7\u00e3o e de curr\u00edculo escolar\r\napontados nas reflex\u00f5es de LEITE (2008), inscrevem-se\r\nnuma agenda te\u00f3rica e ideol\u00f3gica que lhes vaticinam\r\nconstitu\u00edrem um meio privilegiado do desenvolvimento\r\npessoal e social de cada cidad\u00e3o.Assim:<\/p>","resposta":3908958,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho docente deve romper com as propostas conservadoras, incorporando as culturas vividas pelos alunos, respeitando suas experi\u00eancias e valores e promover continuamente a cr\u00edtica sobre a realidade.","id":3908954,"corpo":"<p align=justify>o trabalho docente deve romper com as propostas\r\nconservadoras, incorporando as culturas vividas pelos\r\nalunos, respeitando suas experi\u00eancias e valores e\r\npromover continuamente a cr\u00edtica sobre a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adotar o multiculturalismo, mas manter as orienta\u00e7\u00f5es prescritivas. ","id":3908955,"corpo":"<p align=justify>adotar o multiculturalismo, mas manter as orienta\u00e7\u00f5es\r\nprescritivas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adotar o conceito de curr\u00edculo como um projeto prescrito a ser seguido","id":3908956,"corpo":"<p align=justify>adotar o conceito de curr\u00edculo como um projeto prescrito a\r\nser seguido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o curr\u00edculo nacional \u00e9 uma refer\u00eancia de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afinadas com o ide\u00e1rio oficial que orienta a din\u00e2mica das escolas e da sala de aula.","id":3908957,"corpo":"<p align=justify>o curr\u00edculo nacional \u00e9 uma refer\u00eancia de formula\u00e7\u00e3o de\r\npol\u00edticas afinadas com o ide\u00e1rio oficial que orienta a\r\ndin\u00e2mica das escolas e da sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" o curr\u00edculo \u00e9 um elemento inocente e neutro de transmiss\u00e3o desinteressada do conhecimento social.","id":3908958,"corpo":"<p align=justify> o curr\u00edculo \u00e9 um elemento inocente e neutro de\r\ntransmiss\u00e3o desinteressada do conhecimento social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1103640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056,"slug":"trt-2a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o contida no artigo 897-A da CLT no que diz respeito aos embargos de declara\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056,"slug":"trt-2a-regiao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:10:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214391,"hashId":"343e8bed4bbd4f1252f4d641ea241eeb","enunciado":"<p align=justify>Conforme previs\u00e3o contida no artigo 897-A da CLT no que diz respeito\r\naos embargos de declara\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4375684,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, devendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos casos de obscuridade, omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.","id":4375682,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias,\r\ndevendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos\r\ncasos de obscuridade, omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no\r\nexame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de oito dias, devendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos casos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.","id":4375683,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de oito dias,\r\ndevendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos\r\ncasos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos\r\npressupostos extr\u00ednsecos do recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, devendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos casos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.","id":4375684,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias,\r\ndevendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos\r\ncasos de omiss\u00e3o e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos\r\npressupostos extr\u00ednsecos do recurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, devendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, nos casos de contradi\u00e7\u00e3o,omiss\u00e3o e duvida, n\u00e3o se admitindo efeito modificativo da decis\u00e3o.","id":4375685,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias,\r\ndevendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, nos casos de contradi\u00e7\u00e3o,omiss\u00e3o e duvida,\r\nn\u00e3o se admitindo efeito modificativo da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias, devendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos casos de omiss\u00e3o, d\u00favida e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame dos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.","id":4375686,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e3o embargos de declara\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, no prazo de cinco dias,\r\ndevendo seu julgamento ocorrer na primeira audi\u00eancia ou sess\u00e3o subseq\u00fcente \u00e0 sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o, registrada na certid\u00e3o, admitido efeito modificativo da decis\u00e3o nos\r\ncasos de omiss\u00e3o, d\u00favida e contradi\u00e7\u00e3o no julgado e manifesto equ\u00edvoco no exame\r\ndos pressupostos extr\u00ednsecos do recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embargos de declara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Embargos de declara\u00e7\u00e3o","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406851,"slug":"direito-processual-do-trabalho-embargos-de-declaracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o utilizada pelo autor do texto tem como finalidade:","provas":[{"id":46400,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2010-fgr-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1410187,"hashId":"bc0c83a4c011f427a8f265b7ef71929b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A argumenta\u00e7\u00e3o utilizada pelo autor do texto tem como finalidade:<\/p>","resposta":5195265,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confrontar ideias.","id":5195262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confrontar ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registrar apenas fatos.","id":5195263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar apenas fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Retificar suas ideias sobre os fatos.","id":5195264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retificar suas ideias sobre os fatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dar credibilidade ao seu enfoque.","id":5195265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar credibilidade ao seu enfoque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 HORA DE MUDAR H\u00c1BITOS Elian Guimar\u00e3es. O mundo de hoje \u00e9 um grande desafio. Para vencer num meio competitivo \u00e9 preciso ser jovem, n\u00e3o necessariamente de idade, mas de mente, de cabe\u00e7a. S\u00e3o pessoas dispostas a mudar, a trazer coisas novas e a engajar em novos nichos e mercados. \u00c9 importante entender que ocorre uma situa\u00e7\u00e3o sui generis no mercado, em que s\u00e3o percebidos tr\u00eas tipos distintos de consumidor. A gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos, formada por consumidores dos quais j\u00e1 se conhecem h\u00e1bitos de compra. S\u00e3o mais tradicionalistas, mas j\u00e1 t\u00eam a certeza do que querem e v\u00e3o comprar. H\u00e1 o consumidor gera\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, na faixa de 25 a 45 anos. \u00c9 aquele que encontrou um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e cultural, de infla\u00e7\u00e3o alta, novos h\u00e1bitos e valores. Esse consumidor, que surpreende a todo momento, j\u00e1 est\u00e1 habituado a mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es no mercado. Hoje, h\u00e1 a identifica\u00e7\u00e3o de novo consumidor, o gera\u00e7\u00e3o \u201cY\u201d, de 18 a 25 anos, totalmente diferenciado. J\u00e1 nasceu num pa\u00eds diferente. \u00c9 essencialmente tecnol\u00f3gico. Lida desde cedo com computador, foi alfabetizado em idade diferente das outras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 consumidor que exige novos produtos e servi\u00e7os dentro desse novo mercado. Quando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor. S\u00e3o eles que pressionam a cria\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os e produtos no mercado. E o empreendedor precisa saber a hora de mudar e essas transforma\u00e7\u00f5es precisam ser percebidas pelo consumidor. Algumas empresas persistem no modelo do passado e, com isso, v\u00e3o perdendo mercado. Para n\u00e3o exagerar na dose, o empreendedor precisa acompanhar as tend\u00eancias do momento. Transformar o pensamento em ideia. Ousar. (Jornal Estado de Minas, 16\/5\/2010. Texto adaptado). As quest\u00f5es de 1 a 8 referem-se ao texto 1.","id":420931,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>HORA DE MUDAR H\u00c1BITOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Elian Guimar\u00e3es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo de hoje \u00e9 um grande desafio. Para vencer num meio competitivo \u00e9 preciso ser jovem, n\u00e3o necessariamente de idade, mas de mente, de cabe\u00e7a. S\u00e3o pessoas dispostas a mudar, a trazer coisas novas e a engajar em novos nichos e mercados. \u00c9 importante entender que ocorre uma situa\u00e7\u00e3o <em>sui generis<\/em> no mercado, em que s\u00e3o percebidos tr\u00eas tipos distintos de consumidor. A gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos, formada por consumidores dos quais j\u00e1 se conhecem h\u00e1bitos de compra. S\u00e3o mais tradicionalistas, mas j\u00e1 t\u00eam a certeza do que querem e v\u00e3o comprar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 o consumidor gera\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, na faixa de 25 a 45 anos. \u00c9 aquele que encontrou um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e cultural, de infla\u00e7\u00e3o alta, novos h\u00e1bitos e valores. Esse consumidor, que surpreende a todo momento, j\u00e1 est\u00e1 habituado a mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, h\u00e1 a identifica\u00e7\u00e3o de novo consumidor, o gera\u00e7\u00e3o \u201cY\u201d, de 18 a 25 anos, totalmente diferenciado. J\u00e1 nasceu num pa\u00eds diferente. \u00c9 essencialmente tecnol\u00f3gico. Lida desde cedo com computador, foi alfabetizado em idade diferente das outras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 consumidor que exige novos produtos e servi\u00e7os dentro desse novo mercado. Quando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor. S\u00e3o eles que pressionam a cria\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os e produtos no mercado. E o empreendedor precisa saber a hora de mudar e essas transforma\u00e7\u00f5es precisam ser percebidas pelo consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Algumas empresas persistem no modelo do passado e, com isso, v\u00e3o perdendo mercado. Para n\u00e3o exagerar na dose, o empreendedor precisa acompanhar as tend\u00eancias do momento. Transformar o pensamento em ideia. Ousar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jornal Estado de Minas, 16\/5\/2010. Texto adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 8 referem-se ao texto 1.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358,"slug":"tecnico-1-area-farmacia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo material resultante da an\u00e1lise microbiol\u00f3gica \u00e9 considerado contaminado; deve ser, portanto, descontaminado em autoclave, \u00e0 temperatura de 121 \u00baC por trinta minutos.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358,"slug":"tecnico-1-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534388,"hashId":"63cc3b1a1cc9b9a9ce496a7512f8f759","enunciado":"<p align=justify>Todo material resultante da an\u00e1lise microbiol\u00f3gica \u00e9\r\nconsiderado contaminado; deve ser, portanto, descontaminado\r\nem autoclave, \u00e0 temperatura de 121 \u00baC por trinta minutos.<\/p>","resposta":1928367,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1928368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1928367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da FIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos desenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":278026,"enunciado":"<p align=justify>Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da\r\nFIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o,\r\nminimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de\r\npesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem,\r\ndos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos\r\ndesenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Microbiol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle Microbiol\u00f3gico","pai":398388,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398314,"slug":"farmacia-controle-microbiologico"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/534388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para permitir acesso r\u00e1pido e eficiente, os documentos de arquivo devem ser ultraclassificados, ou seja, o esquema de classifica\u00e7\u00e3o deve considerar min\u00facias extremas.","provas":[{"id":20023,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14815,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"},{"id":20054,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"},{"id":20055,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":537430,"hashId":"135bf63f8a6be3153c24df2fb66c9175","enunciado":"<p align=justify>Para permitir acesso r\u00e1pido e eficiente, os documentos de\r\narquivo devem ser ultraclassificados, ou seja, o esquema de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o deve considerar min\u00facias extremas.<\/p>","resposta":1936432,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1936432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1936431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens de 106 a 114.","id":278645,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14815\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens de 106 a 114.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 114","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/537430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Executivo","id":102,"slug":"agente-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que contemple regras aplic\u00e1veis tanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, quanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado pertencentes \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independentemente de seu objeto social.","provas":[{"id":11215,"cargo":{"descricao":"Agente Executivo","id":102,"slug":"agente-executivo"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-agente-executivo-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Agente Executivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":427266,"hashId":"729a8112cb4f549618062210d8886b49","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que contemple regras aplic\u00e1veis\r\ntanto \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, quanto\r\n\u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado pertencentes\r\n\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independentemente de\r\nseu objeto social.<\/p>","resposta":1522981,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regime jur\u00eddico \u00fanico para os seus servidores.","id":1522978,"corpo":"<p align=justify>Regime jur\u00eddico \u00fanico para os seus servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Inalienabilidade e impenhorabilidade de seus bens.","id":1522979,"corpo":"<p align=justify>Inalienabilidade e impenhorabilidade de seus\r\nbens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prerrogativas processuais e de foro.","id":1522980,"corpo":"<p align=justify>Prerrogativas processuais e de foro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concurso p\u00fablico e licita\u00e7\u00e3o.","id":1522981,"corpo":"<p align=justify>Concurso p\u00fablico e licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Responsabiliza\u00e7\u00e3o pela teoria objetiva.","id":1522982,"corpo":"<p align=justify>Responsabiliza\u00e7\u00e3o pela teoria objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248732,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/427266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios pode ocorrer mediante empr\u00e9stimo, o que n\u00e3o se aplica a","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":427653,"hashId":"0313b65b3f48976b9f67a882f7663fa3","enunciado":"<p align=justify>A circula\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios pode ocorrer\r\nmediante empr\u00e9stimo, o que n\u00e3o se aplica a<\/p>","resposta":1524930,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias sem valor nominal.","id":1524928,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias sem valor nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es preferenciais com direito de voto.","id":1524929,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00f5es preferenciais com direito de voto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"derivativos.","id":1524930,"corpo":"<p align=justify>derivativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deb\u00eantures subordinadas.","id":1524931,"corpo":"<p align=justify>deb\u00eantures subordinadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"op\u00e7\u00f5es para a subscri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou deb\u00eantures.","id":1524932,"corpo":"<p align=justify>op\u00e7\u00f5es para a subscri\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es ou deb\u00eantures.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249094,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investimentos","oab":false,"nome":"Investimentos","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400779,"slug":"contabilidade-geral-investimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/427653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional e, consequentemente, das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 considerada um fator important\u00edssimo para a sobreviv\u00eancia tanto das pequenas quanto das grandes empresas. As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o percebendo a import\u00e2ncia da \u00e9tica como instrumento para melhorar sua imagem, o que permitir\u00e1 o crescimento da rela\u00e7\u00e3o entre empregados e clientes. A respeito das \u00e9ticas profissional e empresarial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"},{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"},{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"},{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431826,"hashId":"9b80fd0caecba89e0285acdc3fe136ea","enunciado":"<p align=justify>A \u00e9tica profissional e, consequentemente, das organiza\u00e7\u00f5es \u00e9\r\nconsiderada um fator important\u00edssimo para a sobreviv\u00eancia tanto\r\ndas pequenas quanto das grandes empresas. As organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o\r\npercebendo a import\u00e2ncia da \u00e9tica como instrumento para melhorar\r\nsua imagem, o que permitir\u00e1 o crescimento da rela\u00e7\u00e3o entre\r\nempregados e clientes. A respeito das \u00e9ticas profissional e\r\nempresarial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537880,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de desvinculada da vis\u00e3o e da miss\u00e3o da empresa, porque interesses individuais s\u00e3o diferenciados dos interesses da organiza\u00e7\u00e3o, as principais tarefas do empregador s\u00e3o: manter vivo e atualizado o c\u00f3digo de \u00e9tica da empresa e promover os meios necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de todos os empregados nesse campo espec\u00edfico.","id":1537879,"corpo":"<p align=justify>Apesar de desvinculada da vis\u00e3o e da miss\u00e3o da empresa,\r\nporque interesses individuais s\u00e3o diferenciados dos interesses\r\nda organiza\u00e7\u00e3o, as principais tarefas do empregador s\u00e3o:\r\nmanter vivo e atualizado o c\u00f3digo de \u00e9tica da empresa e\r\npromover os meios necess\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de\r\ntodos os empregados nesse campo espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que \u00e9 natural como comportamento \u00e9tico \u00e9 que a profiss\u00e3o esteja a servi\u00e7o do social, quer dos indiv\u00edduos isolados, quer do coletivo ou conjunto, indiscriminadamente.","id":1537880,"corpo":"<p align=justify>O que \u00e9 natural como comportamento \u00e9tico \u00e9 que a profiss\u00e3o\r\nesteja a servi\u00e7o do social, quer dos indiv\u00edduos isolados, quer\r\ndo coletivo ou conjunto, indiscriminadamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica \u00e9 um instrumento criado para coibir o desempenho inadequado da empresa em suas a\u00e7\u00f5es e na intera\u00e7\u00e3o com seu diversificado p\u00fablico. Para a concretiza\u00e7\u00e3o desse relacionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que a empresa desenvolva o conte\u00fado do seu c\u00f3digo de \u00e9tica com clareza e objetividade, facilitando a compreens\u00e3o dos seus empregados.","id":1537881,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f3digo de \u00e9tica \u00e9 um instrumento criado para coibir o\r\ndesempenho inadequado da empresa em suas a\u00e7\u00f5es e na\r\nintera\u00e7\u00e3o com seu diversificado p\u00fablico. Para a concretiza\u00e7\u00e3o\r\ndesse relacionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que a empresa desenvolva\r\no conte\u00fado do seu c\u00f3digo de \u00e9tica com clareza e objetividade,\r\nfacilitando a compreens\u00e3o dos seus empregados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os preceitos \u00e9ticos defendidos pelos c\u00f3digos profissionais e empresariais dizem respeito estritamente ao relacionamento entre chefia e empregado, porque essa d\u00edade \u00e9 a respons\u00e1vel pelos maiores conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":1537882,"corpo":"<p align=justify>Os preceitos \u00e9ticos defendidos pelos c\u00f3digos profissionais e\r\nempresariais dizem respeito estritamente ao relacionamento\r\nentre chefia e empregado, porque essa d\u00edade \u00e9 a respons\u00e1vel\r\npelos maiores conflitos nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A atualidade exige uma postura consciente das criaturas em rela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico, principalmente das empresas que usam recursos naturais, o que sustenta de forma completa o pensamento \u00e9tico da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1537883,"corpo":"<p align=justify>A atualidade exige uma postura consciente das criaturas em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao mundo f\u00edsico, principalmente das empresas que\r\nusam recursos naturais, o que sustenta de forma completa o\r\npensamento \u00e9tico da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/431826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, a diferencia\u00e7\u00e3o das classes em \u201cdois n\u00edveis polares\u201d (l.1-2), como dois extremos, n\u00e3o atende \u00e0 complexidade de classes da sociedade brasileira, mas \u00e9 comum ao \u201cmundo das estat\u00edsticas\u201d (l.8-9) e ao \u201cmundo do imagin\u00e1rio social\u201d (l.9-10).","provas":[{"id":10808,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-suporte-tecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"},{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":404467,"hashId":"5bb17cc5fca634809362bc449d1cbb2a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, a diferencia\u00e7\u00e3o das\r\nclasses em \u201cdois n\u00edveis polares\u201d (l.1-2), como dois extremos,\r\nn\u00e3o atende \u00e0 complexidade de classes da sociedade brasileira,\r\nmas \u00e9 comum ao \u201cmundo das estat\u00edsticas\u201d (l.8-9) e ao \u201cmundo\r\ndo imagin\u00e1rio social\u201d (l.9-10).<\/p>","resposta":1451253,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1451254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1451253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":239772,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10808\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cN\u00e3o obstante, afora os usos comerciais e cient\u00edficos, o PC virou\u201d (2\u00ba\u00a7), a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":412875,"hashId":"bc91dcf65d98d52735881de986e44845","enunciado":"Em <EM>\u201c<u>N\u00e3o obstante<\/u>, afora os usos comerciais e cient\u00edficos, o PC virou\u201d<\/EM> (2\u00ba\u00a7), a express\u00e3o destacada pode ser\r\nsubstitu\u00edda, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por:","resposta":1477191,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logo.","id":1477187,"corpo":"<p align=justify>Logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porque.","id":1477188,"corpo":"<p align=justify>Porque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por isso.","id":1477189,"corpo":"<p align=justify>Por isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma vez que.","id":1477190,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Contudo.","id":1477191,"corpo":"<p align=justify>Contudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243701,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia reconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita, considerando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto indicar","provas":[{"id":52870,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1600503,"hashId":"dbefbcded8f4c4a13a4c70cb592b0761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia reconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita, considerando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto indicar<\/p>","resposta":6007480,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolsa de \u00e1gua quente. ","id":6007478,"corpo":"<p>bolsa de \u00e1gua quente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"infravermelho.","id":6007479,"corpo":"<p>infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bolsa de gelo. ","id":6007480,"corpo":"<p>bolsa de gelo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.","id":6007481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de movimento.","id":6007482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1600503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma d\u00edvida cujo valor final \u00e9 de R$ 2.000,00 ser\u00e1 paga daqui a 2 meses e outra d\u00edvida cujo valor final \u00e9 de $ 4.000,00 ser\u00e1 paga daqui a 5 meses. Considerando juros simples de 6% ao m\u00eas, calcule o valor de um \u00fanico pagamento a ser efetuado daqui a 3 meses que liquide totalmente as d\u00edvidas e assinale a alternativa que indica a resposta correta.","provas":[{"id":22327,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-1","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":752009,"hashId":"2bec492a20b91fff9701b2162ec08bdb","enunciado":"<P>Uma d\u00edvida cujo valor final \u00e9 de R$ 2.000,00 ser\u00e1 paga daqui a 2 meses e outra d\u00edvida cujo valor final \u00e9 de $ 4.000,00 ser\u00e1 paga daqui a 5 meses. <\/P>\r\n<P>Considerando juros simples de 6% ao m\u00eas, calcule o valor de um \u00fanico pagamento a ser efetuado daqui a 3 meses que liquide totalmente as d\u00edvidas e assinale a alternativa que indica a resposta correta.<\/P>","resposta":2590310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 2.691,43","id":2590307,"corpo":"$ 2.691,43","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"$ 3.691,43","id":2590308,"corpo":"$ 3.691,43","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"$ 4.691,43","id":2590309,"corpo":"$ 4.691,43","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"$ 5.691,43","id":2590310,"corpo":"$ 5.691,43","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"$ 6.691,43","id":2590311,"corpo":"$ 6.691,43","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323603,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22327\/4.gif>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 33","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/752009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377,"slug":"tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sala 14 m x 10 m ser\u00e1 destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um laborat\u00f3rio de ensaios de contraprova em materiais e equipamentos. Sabendo-se que a ilumin\u00e2ncia exigida, para essa atividade, \u00e9 de 1.500 lux, o fator de deprecia\u00e7\u00e3o do ambiente \u00e9 de 0,70, o coeficiente de utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,40 e a lumin\u00e1ria escolhida cont\u00e9m quatro l\u00e2mpadas de 2.500 Lumens cada, o n\u00famero m\u00ednimo de lumin\u00e1rias necess\u00e1rias a serem instaladas para atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es exigidas \u00e9","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377,"slug":"tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759224,"hashId":"e4d8d1b478b0b52d2fe09e5c6bd94533","enunciado":"Uma sala 14 m x 10 m ser\u00e1 destinada \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um\r\nlaborat\u00f3rio de ensaios de contraprova em materiais e equipamentos.\r\nSabendo-se que a ilumin\u00e2ncia exigida, para essa\r\natividade, \u00e9 de 1.500 lux, o fator de deprecia\u00e7\u00e3o do ambiente\r\n\u00e9 de 0,70, o coeficiente de utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,40 e a lumin\u00e1ria\r\nescolhida cont\u00e9m quatro l\u00e2mpadas de 2.500 Lumens\r\ncada, o n\u00famero m\u00ednimo de lumin\u00e1rias necess\u00e1rias a serem\r\ninstaladas para atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es exigidas \u00e9","resposta":2619678,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35","id":2619678,"corpo":"35","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"45","id":2619679,"corpo":"45","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55","id":2619680,"corpo":"55","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75","id":2619681,"corpo":"75","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"85","id":2619682,"corpo":"85","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/759224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377,"slug":"tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Higiene do Trabalho se preocupa n\u00e3o s\u00f3 com a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as do trabalhador, mas com todos os fatores ambientais que podem causar les\u00e3o, doen\u00e7as ou inaptid\u00e3o, ou afetar o bem-estar dos trabalhadores. Nos trabalhadores submetidos \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica anormal (risco f\u00edsico), quando ocorrer uma descompress\u00e3o brusca, por ser o nitrog\u00eanio pouco difus\u00edvel, haver\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de bolhas, localizadas no organismo, EXCETO na(s) parte(s)","provas":[{"id":8101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5377,"slug":"tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-em-manutecao-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Manute\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":759249,"hashId":"72a03c582759e289fec05d9b7b6869fa","enunciado":"A Higiene do Trabalho se preocupa n\u00e3o s\u00f3 com a preven\u00e7\u00e3o\r\nde doen\u00e7as do trabalhador, mas com todos os fatores\r\nambientais que podem causar les\u00e3o, doen\u00e7as ou inaptid\u00e3o,\r\nou afetar o bem-estar dos trabalhadores.\r\nNos trabalhadores submetidos \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica anormal\r\n(risco f\u00edsico), quando ocorrer uma descompress\u00e3o brusca,\r\npor ser o nitrog\u00eanio pouco difus\u00edvel, haver\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de\r\nbolhas, localizadas no organismo, EXCETO na(s) parte(s)","resposta":2619763,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articulares.","id":2619759,"corpo":"articulares.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cut\u00e2neas.","id":2619760,"corpo":"cut\u00e2neas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nervosas.","id":2619761,"corpo":"nervosas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"card\u00edacas.","id":2619762,"corpo":"card\u00edacas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sangu\u00ednea.","id":2619763,"corpo":"sangu\u00ednea.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324838,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/759249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os plurais propostos.I \u2013 debate pueril \u2013 debates pueris;II \u2013 empresa rec\u00e9m-inaugurada \u2013 empresas rec\u00e9ns-inauguradas;III \u2013 treinamento casca-grossa \u2013 treinamentos casca-grossas.De acordo com o registro formal culto da l\u00edngua, est\u00e1 correto APENAS o plural em","provas":[{"id":19904,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico","id":1013,"slug":"auxiliar-tecnico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-auxiliar-tecnico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Auxiliar T\u00e9cnico - 2010"},{"id":20064,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20145,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2010"},{"id":20141,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"},{"id":20140,"cargo":{"descricao":"Operador Nuclear","id":10913,"slug":"operador-nuclear"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-operador-nuclear","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Operador Nuclear - 2010"},{"id":20143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2010"},{"id":20144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":690977,"hashId":"60bbfa66dc28f5f0d797cff0ed5a1f1e","enunciado":"<p>Observe os plurais propostos.<\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 debate pueril \u2013 debates pueris;<\/p><p>II \u2013 empresa rec\u00e9m-inaugurada \u2013 empresas rec\u00e9ns-inauguradas;<\/p><p>III \u2013 treinamento casca-grossa \u2013 treinamentos casca-grossas.<\/p><p>De acordo com o registro formal culto da l\u00edngua, est\u00e1 correto <strong>APENAS <\/strong>o plural em<\/p>","resposta":2353933,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2353933,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":2353934,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":2353935,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":2353936,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2353937,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312686,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19904\/a2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409124,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-do-plural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/690977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Economia","id":12099,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":13207,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Condutas anti\u00e9ticas de servidores p\u00fablicos devem ser punidas, mesmo que ocorram fora da reparti\u00e7\u00e3o e n\u00e3o mantenham nenhuma rela\u00e7\u00e3o com seu trabalho.","provas":[{"id":23345,"cargo":{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Economia","id":12099,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-estudos-governamentais-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Economia - 2010"},{"id":26095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":13207,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-estudos-governamentais-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":787328,"hashId":"24d5e9ccf8f5748384fc2bbdec7c3030","enunciado":"Condutas anti\u00e9ticas de servidores p\u00fablicos devem ser punidas,\r\nmesmo que ocorram fora da reparti\u00e7\u00e3o e n\u00e3o mantenham\r\nnenhuma rela\u00e7\u00e3o com seu trabalho.","resposta":2724323,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2724322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2724323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":330193,"enunciado":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o e da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/787328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dignidade da pessoa humana, um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, apresenta-se como direito de prote\u00e7\u00e3o individual em rela\u00e7\u00e3o ao Estado e aos demais indiv\u00edduos e como dever fundamental de tratamento igualit\u00e1rio dos pr\u00f3prios semelhantes.","provas":[{"id":10702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":787443,"hashId":"c8f8b74b4a81c3e16d12aafb5c0c9df3","enunciado":"A dignidade da pessoa humana, um dos fundamentos da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil, apresenta-se como direito de\r\nprote\u00e7\u00e3o individual em rela\u00e7\u00e3o ao Estado e aos demais\r\nindiv\u00edduos e como dever fundamental de tratamento igualit\u00e1rio\r\ndos pr\u00f3prios semelhantes.","resposta":2724552,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2724552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2724553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, da aplicabilidade das normas constitucionais e dos direitos sociais, julgue os itens a seguir.","id":330219,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, da aplicabilidade das\r\nnormas constitucionais e dos direitos sociais, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/787443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cesse elemento\u201d (l.13) refere-se ao antecedente \u201cinflu\u00eancia que anos de ditadura da Indon\u00e9sia haviam deixado\u201d (l.11-12).","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":787683,"hashId":"022996a060064cc18ef6fb2679e39d07","enunciado":"A express\u00e3o \u201cesse elemento\u201d (l.13) refere-se ao antecedente\r\n\u201cinflu\u00eancia que anos de ditadura da Indon\u00e9sia haviam deixado\u201d\r\n(l.11-12).","resposta":2725033,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2725034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2725033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":330286,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10597\/14.gif><\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/787683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado da reelei\u00e7\u00e3o do presidente Mahmoud Ahmadinejad, apesar de contestado por manifesta\u00e7\u00f5es populares, foi endossado pelo aiatol\u00e1 Ali Khamenei, l\u00edder supremo do Ir\u00e3.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":787702,"hashId":"9793a97640f68a516c4d819fb9ce7a36","enunciado":"O resultado da reelei\u00e7\u00e3o do presidente Mahmoud\r\nAhmadinejad, apesar de contestado por manifesta\u00e7\u00f5es\r\npopulares, foi endossado pelo aiatol\u00e1 Ali Khamenei, l\u00edder\r\nsupremo do Ir\u00e3.","resposta":2725071,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2725072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atual pol\u00edtica externa e interna do governo do Ir\u00e3.","id":330291,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atual pol\u00edtica externa e\r\ninterna do governo do Ir\u00e3.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/787702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Treinamento","id":10912,"slug":"fisico-area-treinamento"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a","id":10870,"slug":"fisico-area-probabilistica-de-seguranca"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Licenciamento","id":10775,"slug":"engenheiro-area-licenciamento"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores","id":10911,"slug":"fisico-area-fisica-de-reatores"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Estrutural","id":10745,"slug":"engenheiro-area-analise-estrutural"},{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental","id":10868,"slug":"engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro de Processos","id":10802,"slug":"engenheiro-de-processos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Blindagem e Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10871,"slug":"fisico-area-blindagem-e-protecao-radiologica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Comercial","id":10747,"slug":"engenheiro-area-comercial"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Treinamento","id":10776,"slug":"engenheiro-area-treinamento"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Ventila\u00e7\u00e3o","id":10801,"slug":"engenheiro-area-ventilacao"},{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores","id":10867,"slug":"engenheiro-nuclear-area-fisica-de-reatores"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tubula\u00e7\u00e3o","id":10800,"slug":"engenheiro-area-tubulacao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise de Acidentes","id":10744,"slug":"engenheiro-area-analise-de-acidentes"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a","id":10746,"slug":"engenheiro-area-analise-probabilistica-de-seguranca"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Equipamentos Mec\u00e2nicos","id":10774,"slug":"engenheiro-area-equipamentos-mecanicos"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Butler concludes that \u201cThe safety level in nuclear-energy production now easily surpasses other energy sources.\u201d (lines 44-45) based on the fact that","provas":[{"id":20139,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Treinamento","id":10912,"slug":"fisico-area-treinamento"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-fisico-area-treinamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - F\u00edsico - \u00c1rea Treinamento - 2010"},{"id":19979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletrica-especialidade-sistemas-industriais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2010"},{"id":20065,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a","id":10870,"slug":"fisico-area-probabilistica-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-fisico-area-probabilistica-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - F\u00edsico - \u00c1rea Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285,"slug":"engenheiro-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"},{"id":19999,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Licenciamento","id":10775,"slug":"engenheiro-area-licenciamento"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Licenciamento - 2010"},{"id":20115,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores","id":10911,"slug":"fisico-area-fisica-de-reatores"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-fisico-area-fisica-de-reatores","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores - 2010"},{"id":19907,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Estrutural","id":10745,"slug":"engenheiro-area-analise-estrutural"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-analise-estrutural","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Estrutural - 2010"},{"id":20040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental","id":10868,"slug":"engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental - 2010"},{"id":20038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processos","id":10802,"slug":"engenheiro-de-processos"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Processos - 2010"},{"id":20041,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2010"},{"id":20071,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea Blindagem e Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","id":10871,"slug":"fisico-area-blindagem-e-protecao-radiologica"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-fisico-area-blindagem-e-protecao-radiologica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - F\u00edsico - \u00c1rea Blindagem e Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica - 2010"},{"id":19976,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Comercial","id":10747,"slug":"engenheiro-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Comercial - 2010"},{"id":20003,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Treinamento","id":10776,"slug":"engenheiro-area-treinamento"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-treinamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Treinamento - 2010"},{"id":20037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Ventila\u00e7\u00e3o","id":10801,"slug":"engenheiro-area-ventilacao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-ventilacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Ventila\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores","id":10867,"slug":"engenheiro-nuclear-area-fisica-de-reatores"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-nuclear-area-fisica-de-reatores","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Nuclear - \u00c1rea F\u00edsica de Reatores - 2010"},{"id":20032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tubula\u00e7\u00e3o","id":10800,"slug":"engenheiro-area-tubulacao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-tubulacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Tubula\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":19906,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise de Acidentes","id":10744,"slug":"engenheiro-area-analise-de-acidentes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-analise-de-acidentes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise de Acidentes - 2010"},{"id":19908,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a","id":10746,"slug":"engenheiro-area-analise-probabilistica-de-seguranca"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-analise-probabilistica-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea An\u00e1lise Probabil\u00edstica de Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":19997,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Equipamentos Mec\u00e2nicos","id":10774,"slug":"engenheiro-area-equipamentos-mecanicos"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-equipamentos-mecanicos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Equipamentos Mec\u00e2nicos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":691034,"hashId":"7dd59288eb7ffbae2ff0d90c95738ccc","enunciado":"Butler concludes that \u201cThe safety level in nuclear-energy\r\nproduction now easily surpasses other energy sources.\u201d\r\n(lines 44-45) based on the fact that","resposta":2354218,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"there has never been a fatal accident in commercial nuclear power plants in the USA.","id":2354218,"corpo":"there has never been a fatal accident in commercial\r\nnuclear power plants in the USA.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"more than half a million workers have been killed in coal mining accidents in the five-year period of 2003- 2007.","id":2354219,"corpo":"more than half a million workers have been killed in\r\ncoal mining accidents in the five-year period of 2003-\r\n2007.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"large accidents in the oil and gas industry have killed millions of workers, as shown in dozens of Hollywood movies.","id":2354220,"corpo":"large accidents in the oil and gas industry have killed\r\nmillions of workers, as shown in dozens of Hollywood\r\nmovies.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"respiratory diseases are a minor source of death of thousands of former oil and gas extraction workers.","id":2354221,"corpo":"respiratory diseases are a minor source of death of\r\nthousands of former oil and gas extraction workers.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"most accidents and dangers associated with nuclear energy have been wrongly attributed to the coal and oil industries.","id":2354222,"corpo":"most accidents and dangers associated with nuclear\r\nenergy have been wrongly attributed to the coal and oil\r\nindustries.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312693,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19906\/a3.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/691034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental","id":10868,"slug":"engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de informa\u00e7\u00f5es que identificam as fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a serem desempenhadas por um item de uma instala\u00e7\u00e3o nuclear e os valores espec\u00edficos, ou limites de varia\u00e7\u00e3o desses valores, escolhidos para par\u00e2metros de controle como dados fundamentais de refer\u00eancia para o projeto, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":20040,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental","id":10868,"slug":"engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-nuclear-area-seguranca-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Nuclear - \u00c1rea Seguran\u00e7a Ambiental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":692918,"hashId":"514a8e8c6965b09c13f2424ab3d533ff","enunciado":"O conjunto de informa\u00e7\u00f5es que identificam as fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\r\na serem desempenhadas por um item de uma\r\ninstala\u00e7\u00e3o nuclear e os valores espec\u00edficos, ou limites de\r\nvaria\u00e7\u00e3o desses valores, escolhidos para par\u00e2metros de\r\ncontrole como dados fundamentais de refer\u00eancia para o\r\nprojeto, \u00e9 conhecido como","resposta":2359453,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"base de projeto.","id":2359453,"corpo":"base de projeto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"base de seguran\u00e7a.","id":2359454,"corpo":"base de seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"projeto final.","id":2359455,"corpo":"projeto final.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o inicial.","id":2359456,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o inicial.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00e1lculos b\u00e1sicos.","id":2359457,"corpo":"c\u00e1lculos b\u00e1sicos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313077,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de reatores e princ\u00edpios de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Projeto de reatores e princ\u00edpios de seguran\u00e7a","pai":423368,"assunto_raiz":399526,"materia":false,"id":423393,"slug":"engenharia-nuclear-projeto-de-reatores-e-principios-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Nuclear","oab":false,"nome":"Engenharia Nuclear","pai":null,"assunto_raiz":399526,"materia":true,"id":399526,"slug":"engenharia-nuclear"}],"slug":"engenharia-nuclear\/692918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lados de um terreno em forma de tri\u00e2ngulo medem 6m, 10m e 9m. Qual a \u00e1rea deste terreno?","provas":[{"id":51913,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2010-unifap-aspirante-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM AP - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569836,"hashId":"df26581627875d95851df1b3ff3b548f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lados de um terreno em forma de tri\u00e2ngulo medem 6m, 10m e 9m. Qual a \u00e1rea deste terreno?<\/p>","resposta":5886169,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 m2.","id":5886165,"corpo":"<p>27 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"54 m2.","id":5886166,"corpo":"<p>54 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 13\u200b\u200b m2 ","id":5886167,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{13}}{2\\ }\\ m^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"13\u200b m2 ","id":5886168,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{13}\\ m^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45\u200b455\u200b m2 ","id":5886169,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{4}\\sqrt{455}\\ m^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.25222em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1569836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo cujos v\u00e9rtices s\u00e3o os pontos (1,1), (3,1) e (2,4)?","provas":[{"id":51913,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177,"slug":"aspirante-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2010-unifap-aspirante-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM AP - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569843,"hashId":"2b67f5353ff08e26fc530eafc98ea983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00e1rea do tri\u00e2ngulo cujos v\u00e9rtices s\u00e3o os pontos (1,1), (3,1) e (2,4)?<\/p>","resposta":5886203,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":5886200,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":5886201,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4.","id":5886202,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":5886203,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2.","id":5886204,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto Colineares","oab":false,"nome":"Ponto Colineares","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408899,"slug":"matematica-ponto-colineares"}],"slug":"matematica\/1569843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de Samuelson analisa a aloca\u00e7\u00e3o eficiente de recursos da economia na produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, que s\u00e3o conceituados a partir de duas caracter\u00edsticas: n\u00e3o exclus\u00e3o e n\u00e3o rivalidade no consumo.","provas":[{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570810,"hashId":"021592ae4e63fd35fd7f9b0a6764385e","enunciado":"<p align=justify>O modelo de Samuelson analisa a aloca\u00e7\u00e3o eficiente de\r\nrecursos da economia na produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, que s\u00e3o\r\nconceituados a partir de duas caracter\u00edsticas: n\u00e3o exclus\u00e3o e\r\nn\u00e3o rivalidade no consumo.<\/p>","resposta":2028763,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2028764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2028763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos, semip\u00fablicos e privados.","id":285658,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos,\r\nsemip\u00fablicos e privados.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412893,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412881,"slug":"economia-e-financas-eficiencia-economica"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/570810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao procurador-geral da Rep\u00fablica, como chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, decidir, em grau de recurso, conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre \u00f3rg\u00e3os componentes da estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","provas":[{"id":10508,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"},{"id":35477,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"},{"id":35478,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":402519,"hashId":"0fac18fc631b940b46ea4cd68e7acaeb","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao procurador-geral da Rep\u00fablica, como chefe do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Federal, decidir, em grau de recurso,\r\nconflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre \u00f3rg\u00e3os componentes da estrutura\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","resposta":1447345,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1447345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1447346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239276,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["RIMPU"],"nome_clean":"Regimento Interno - MPU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395841,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/402519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A destitui\u00e7\u00e3o do procurador-geral de justi\u00e7a do Distrito Federal e territ\u00f3rios exige a delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","provas":[{"id":10508,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"},{"id":35477,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"},{"id":35478,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":402521,"hashId":"f5b91b10b40a8332596f117771fbb56a","enunciado":"<p align=justify>A destitui\u00e7\u00e3o do procurador-geral de justi\u00e7a do Distrito\r\nFederal e territ\u00f3rios exige a delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta\r\ndos membros da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","resposta":1447350,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1447350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1447349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239276,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/402521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto empregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es; entretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho poderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula empregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre travess\u00f5es.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"},{"id":10616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Civil - 2010"},{"id":10509,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Contabilidade - 2010"},{"id":10819,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":402620,"hashId":"48168c651db5f08c47d00032cf098abd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto\r\nempregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es;\r\nentretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho\r\npoderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula\r\nempregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre\r\ntravess\u00f5es.<\/p>","resposta":1447547,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1447548,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1447547,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239301,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10509\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/402620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Agron\u00f4mica","id":6294,"slug":"analista-de-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade econ\u00f4mica citada \u2014 cultura de cana-de-a\u00e7\u00facar \u2014 enquadra-se nas situa\u00e7\u00f5es que requerem outorga de uso de recursos h\u00eddricos.","provas":[{"id":10608,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Agron\u00f4mica","id":6294,"slug":"analista-de-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Agron\u00f4mica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":402979,"hashId":"073c803b3d555b88a0032b4893240be1","enunciado":"<p align=justify>A atividade econ\u00f4mica citada \u2014 cultura de cana-de-a\u00e7\u00facar \u2014\r\nenquadra-se nas situa\u00e7\u00f5es que requerem outorga de uso de\r\nrecursos h\u00eddricos.<\/p>","resposta":1448276,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1448277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1448276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":239388,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10608\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 126","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/402979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O descarte clandestino de esgoto dom\u00e9stico na rede pluvial favorece o processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua receptores das descargas da rede pluvial, especialmente nos meses menos chuvosos.","provas":[{"id":10609,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Ambiental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":403060,"hashId":"161a549a75a1ade6854e3808655ae067","enunciado":"<p align=justify>O descarte clandestino de esgoto dom\u00e9stico na rede pluvial\r\nfavorece o processo de eutrofiza\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua\r\nreceptores das descargas da rede pluvial, especialmente nos\r\nmeses menos chuvosos.<\/p>","resposta":1448438,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1448438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1448439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em um munic\u00edpio litor\u00e2neo, v\u00e1rios bairros, que n\u00e3o disp\u00f5em de rede canalizada de abastecimento de \u00e1gua e de rede coletora de esgoto, com in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es clandestinas de esgoto dom\u00e9stico na rede pluvial, tenham sido alagados em raz\u00e3o de chuvas intensas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":239407,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, em um munic\u00edpio litor\u00e2neo, v\u00e1rios bairros, que n\u00e3o\r\ndisp\u00f5em de rede canalizada de abastecimento de \u00e1gua e de rede\r\ncoletora de esgoto, com in\u00fameras liga\u00e7\u00f5es clandestinas de esgoto\r\ndom\u00e9stico na rede pluvial, tenham sido alagados em raz\u00e3o de\r\nchuvas intensas. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o referido empreendimento obter, no futuro, certifica\u00e7\u00e3o ISO 14.000, \u00e9 suficiente que cumpra a legisla\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":10609,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9255,"slug":"analista-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Ambiental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":403093,"hashId":"403d1f0e149fce75b66912dfe2c9c617","enunciado":"<p align=justify>Para o referido empreendimento obter, no futuro, certifica\u00e7\u00e3o\r\nISO 14.000, \u00e9 suficiente que cumpra a legisla\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":1448505,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1448504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1448505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.","id":239413,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 14000","oab":true,"nome":"ISO 14000","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14000"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/403093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se aplicada, a multa pela constru\u00e7\u00e3o do silo de armazenagem estaria limitada ao m\u00e1ximo de 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403724,"hashId":"f28e4d358d9ee554273ab88fac0b9d7c","enunciado":"<p align=justify>Se aplicada, a multa pela constru\u00e7\u00e3o do silo de armazenagem\r\nestaria limitada ao m\u00e1ximo de 10 sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","resposta":1449768,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1449768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1449767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":239591,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10733\/03.gif><\/P>\r\n<P>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 121","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/403724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, qualquer animal saud\u00e1vel apreendido, sem les\u00f5es que possam dificultar sua sobreviv\u00eancia ou adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida livre, deve ser devolvido imediatamente \u00e0 natureza.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403744,"hashId":"58d616a6b2d351cefd45e15c50675fda","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, qualquer animal saud\u00e1vel\r\napreendido, sem les\u00f5es que possam dificultar sua\r\nsobreviv\u00eancia ou adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 vida livre, deve ser devolvido\r\nimediatamente \u00e0 natureza.<\/p>","resposta":1449808,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1449808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1449807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239595,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10733\/06.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/403744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) no entorno das margens do reservat\u00f3rio deve ter largura m\u00ednima de 25 m, medida a partir do n\u00edvel m\u00e1ximo normal em proje\u00e7\u00e3o horizontal.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403750,"hashId":"20bb300808e5767d3b505e2ac3b61824","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) no entorno das\r\nmargens do reservat\u00f3rio deve ter largura m\u00ednima de 25 m,\r\nmedida a partir do n\u00edvel m\u00e1ximo normal em proje\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal.<\/p>","resposta":1449820,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.","id":239596,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/403750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No levantamento de fauna, exige-se o emprego de metodologias que atestem a completude e a representatividade do levantamento, comprovadas em documento final com dados sobre esfor\u00e7o e efici\u00eancia amostral e sobre estabiliza\u00e7\u00e3o da curva do coletor.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403753,"hashId":"f0d6ded0ef7369b3be70bafd726d4edf","enunciado":"<p align=justify>No levantamento de fauna, exige-se o emprego de\r\nmetodologias que atestem a completude e a representatividade\r\ndo levantamento, comprovadas em documento final com dados\r\nsobre esfor\u00e7o e efici\u00eancia amostral e sobre estabiliza\u00e7\u00e3o da\r\ncurva do coletor.<\/p>","resposta":1449825,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.","id":239596,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"}],"slug":"direito-ambiental\/403753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica, a comunidade ind\u00edgena afetada deve ser representada por membros designados pela diretoria da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (FUNAI).","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444,"slug":"analista-de-geografia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403927,"hashId":"c2d1097bdbd4f5de757613fd595b807c","enunciado":"<p align=justify>No comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica, a comunidade ind\u00edgena\r\nafetada deve ser representada por membros designados pela\r\ndiretoria da Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (FUNAI).<\/p>","resposta":1450174,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado munic\u00edpio, um projeto da prefeitura prev\u00ea a implanta\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito de lixo a c\u00e9u aberto, junto a divisor de \u00e1guas, em regi\u00e3o de terras ind\u00edgenas (TI). No entorno do terreno a ser destinado ao dep\u00f3sito, h\u00e1 intensa produ\u00e7\u00e3o hortifrut\u00edcola, sendo que tanto a TI quanto as \u00e1reas de horticultura est\u00e3o localizadas a jusante de tal terreno. O estado de que o munic\u00edpio faz parte conta com um comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica, criado para tratar dos assuntos da regi\u00e3o. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens de 133 a 135.","id":239644,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado munic\u00edpio, um projeto da prefeitura prev\u00ea a implanta\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito de lixo a c\u00e9u aberto, junto a divisor de \u00e1guas, em regi\u00e3o de terras ind\u00edgenas (TI). No entorno do terreno a ser destinado ao dep\u00f3sito, h\u00e1 intensa produ\u00e7\u00e3o hortifrut\u00edcola, sendo que tanto a TI quanto as \u00e1reas de horticultura est\u00e3o localizadas a jusante de tal terreno. O estado de que o munic\u00edpio faz parte conta com um comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica, criado para tratar dos assuntos da regi\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens de 133 a 135.<\/P>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 135","ordem":133},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/403927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 8, o segmento \u201cas quais\u201d remete a \u201csitua\u00e7\u00f5es\u201d e, por isso, admite a substitui\u00e7\u00e3o pelo pronome que; no entanto, nesse contexto, tal substitui\u00e7\u00e3o provocaria ambiguidade.","provas":[{"id":10803,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404032,"hashId":"ae520a1bb0ba970555481ce04a5af670","enunciado":"<p align=justify>Na linha 8, o segmento \u201cas quais\u201d remete a \u201csitua\u00e7\u00f5es\u201d e, por\r\nisso, admite a substitui\u00e7\u00e3o pelo pronome que; no entanto,\r\nnesse contexto, tal substitui\u00e7\u00e3o provocaria ambiguidade.<\/p>","resposta":1450384,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os seguintes itens.","id":239667,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10803\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da forma verbal \u201cse trata\u201d (l.3), no singular, atende \u00e0s regras de concord\u00e2ncia com o termo \u201cum corte epistemol\u00f3gico\u201d (l.4) e seriam mantidas a coer\u00eancia entre os argumentos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se fosse usado o termo no plural, cortes epistemol\u00f3gicos, desde que o verbo fosse flexionado no plural: se tratam.","provas":[{"id":10803,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404041,"hashId":"5bb68991544843b7a9f82875bd2c3602","enunciado":"<p align=justify>O uso da forma verbal \u201cse trata\u201d (l.3), no singular, atende \u00e0s\r\nregras de concord\u00e2ncia com o termo \u201cum corte\r\nepistemol\u00f3gico\u201d (l.4) e seriam mantidas a coer\u00eancia entre os\r\nargumentos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se fosse usado o\r\ntermo no plural, cortes epistemol\u00f3gicos, desde que o verbo\r\nfosse flexionado no plural: se tratam.<\/p>","resposta":1450402,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":239669,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10803\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es de chefe de Estado, nomeia o procurador-geral de justi\u00e7a nos estados, o procurador-geral militar e o procurador-geral do trabalho.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10803,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados","id":6376,"slug":"analista-de-informatica-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":404067,"hashId":"646c69357d8d60317fab641bf93fd069","enunciado":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica, no uso de suas atribui\u00e7\u00f5es de chefe\r\nde Estado, nomeia o procurador-geral de justi\u00e7a nos estados,\r\no procurador-geral militar e o procurador-geral do trabalho.<\/p>","resposta":1450454,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450453,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450454,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239673,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da forma verbal \u201cse trata\u201d (l.3), no singular, atende \u00e0s regras de concord\u00e2ncia com o termo \u201cum corte epistemol\u00f3gico\u201d (l.4) e seriam mantidas a coer\u00eancia entre os argumentos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se fosse usado o termo no plural, cortes epistemol\u00f3gicos, desde que o verbo fosse flexionado no plural: se tratam.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404187,"hashId":"eb1c7ccb0dfa44076e88bb69b8c71e1e","enunciado":"<p align=justify>O uso da forma verbal \u201cse trata\u201d (l.3), no singular, atende \u00e0s\r\nregras de concord\u00e2ncia com o termo \u201cum corte\r\nepistemol\u00f3gico\u201d (l.4) e seriam mantidas a coer\u00eancia entre os\r\nargumentos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto se fosse usado o\r\ntermo no plural, cortes epistemol\u00f3gicos, desde que o verbo\r\nfosse flexionado no plural: se tratam.<\/p>","resposta":1450694,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":239707,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10804\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17 e uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de ideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de \u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de \u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de participa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404194,"hashId":"1af0c587c3066fe5735c647f92b29c32","enunciado":"<p align=justify>Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17\r\ne uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de\r\nideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de\r\n\u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de\r\n\u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).<\/p>","resposta":1450707,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239708,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10804\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto empregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es; entretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho poderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula empregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre travess\u00f5es.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404197,"hashId":"06b9eafa8845ad6c538e780a752be06b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas de pontua\u00e7\u00e3o, seria correto\r\nempregar, nas linhas 2 e 3, v\u00edrgulas no lugar dos travess\u00f5es;\r\nentretanto, nesse caso, a leitura e a compreens\u00e3o do trecho\r\npoderiam ser prejudicadas, dada a exist\u00eancia da v\u00edrgula\r\nempregada ap\u00f3s \u201cduplo\u201d, no interior do trecho destacado entre\r\ntravess\u00f5es.<\/p>","resposta":1450713,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239708,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10804\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, compete aos ju\u00edzes federais processar e julgar os crimes pol\u00edticos e as infra\u00e7\u00f5es penais praticadas em detrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas ou empresas p\u00fablicas, exclu\u00eddas as contraven\u00e7\u00f5es e ressalvadas as compet\u00eancias da justi\u00e7a militar e da justi\u00e7a eleitoral.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404214,"hashId":"3e71a9782fd0ec5befa1e7d155bcb187","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a CF, compete aos ju\u00edzes federais processar e\r\njulgar os crimes pol\u00edticos e as infra\u00e7\u00f5es penais praticadas em\r\ndetrimento de bens, servi\u00e7os ou interesse da Uni\u00e3o ou de suas\r\nentidades aut\u00e1rquicas ou empresas p\u00fablicas, exclu\u00eddas as\r\ncontraven\u00e7\u00f5es e ressalvadas as compet\u00eancias da justi\u00e7a militar\r\ne da justi\u00e7a eleitoral.<\/p>","resposta":1450747,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a.","id":239712,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao Poder Judici\u00e1rio e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 51","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes federais (artigos 106 a 110 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405276,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-federais-artigos-106-a-110-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/404214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda prorroga\u00e7\u00e3o de contrato deve ser previamente justificada pela autoridade detentora da atribui\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica; portanto, \u00e9 nula toda cl\u00e1usula contratual que disser ser a aven\u00e7a automaticamente prorrog\u00e1vel.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404215,"hashId":"2236714209364d1f314b82d4a6377fd9","enunciado":"<p align=justify>Toda prorroga\u00e7\u00e3o de contrato deve ser previamente justificada\r\npela autoridade detentora da atribui\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica;\r\nportanto, \u00e9 nula toda cl\u00e1usula contratual que disser ser a aven\u00e7a\r\nautomaticamente prorrog\u00e1vel.<\/p>","resposta":1450749,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1450750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.","id":239713,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/404215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos da governan\u00e7a de TI \u00e9 possibilitar o alinhamento das atividades da equipe de TI com as prioridades das demais \u00e1reas de neg\u00f3cios da empresa.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377,"slug":"analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404219,"hashId":"efe3cbe685bb5eed2c815d7e563a3a5e","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos da governan\u00e7a de TI \u00e9 possibilitar o\r\nalinhamento das atividades da equipe de TI com as prioridades\r\ndas demais \u00e1reas de neg\u00f3cios da empresa.<\/p>","resposta":1450757,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos relacionados \u00e0 governan\u00e7a de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI), julgue os itens a seguir.","id":239714,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos relacionados \u00e0 governan\u00e7a de tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o (TI), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Policiais Militares do Estado da Bahia, considera-se posto de maior escala hier\u00e1rquica o","provas":[{"id":7487,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar da Bahia","sigla":"PM BA","id":544,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ba-ba-2010-fcc-soldado","tipo":1,"nome":"FCC - PM BA - Soldado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":395575,"hashId":"3b8a20f41392e1d7133731e100d9b2c8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto dos Policiais Militares do Estado\r\nda Bahia, considera-se posto de maior escala hier\u00e1rquica o<\/p>","resposta":1421463,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Major PM.","id":1421461,"corpo":"<p align=justify>Major PM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tenente Coronel PM.","id":1421462,"corpo":"<p align=justify>Tenente Coronel PM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coronel PM.","id":1421463,"corpo":"<p align=justify>Coronel PM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capit\u00e3o PM.","id":1421464,"corpo":"<p align=justify>Capit\u00e3o PM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1\u00ba Tenente PM.","id":1421465,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba Tenente PM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.990\/2001 - Estatuto dos Policiais Militares do Estado da Bahia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.990\/2001 - Estatuto dos Policiais Militares do Estado da Bahia","pai":399854,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405100,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-7-990-2001-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-da-bahia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/395575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como resultado da execu\u00e7\u00e3o do comando ls \u2013la, o Linux exibiu:-rwxrwxrwx jose users arqtestAs permiss\u00f5es de acesso ao grupo do arquivo est\u00e3o definidas nas posi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":6903,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":396809,"hashId":"6a10615cd465aaf0884921877d264409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como resultado da execu\u00e7\u00e3o do comando ls \u2013la, o Linux exibiu:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>-rwxrwxrwx jose users arqtest<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As permiss\u00f5es de acesso ao grupo do arquivo est\u00e3o definidas nas posi\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":1427127,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1427125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":1427126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5, 6 e 7.","id":1427127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 6 e 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6, 7 e 8.","id":1427128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6, 7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8, 9 e 10.","id":1427129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8, 9 e 10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 88","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/396809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O livre exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, desde que atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer, \u00e9 norma constitucional de efic\u00e1cia contida; portanto, o legislador ordin\u00e1rio atua para tornar exercit\u00e1vel o direito nela previsto.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378,"slug":"analista-de-informatica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":404352,"hashId":"f918b94236a60ff1e330a1219e05629d","enunciado":"<p align=justify>O livre exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o,\r\ndesde que atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei\r\nestabelecer, \u00e9 norma constitucional de efic\u00e1cia contida;\r\nportanto, o legislador ordin\u00e1rio atua para tornar exercit\u00e1vel o\r\ndireito nela previsto.<\/p>","resposta":1451024,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1451024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, da aplicabilidade das normas constitucionais e dos direitos sociais, julgue os itens a seguir.","id":239743,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos princ\u00edpios fundamentais, da aplicabilidade das\r\nnormas constitucionais e dos direitos sociais, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/404352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que \u201cos picos\u201d (l.6) correspondem aos mais salientes indicadores de classes \u2014 a privilegiada e a n\u00e3o privilegiada \u2014, referidos no texto tamb\u00e9m como \u201cextremos\u201d (l.5) e \u201cpolos\u201d (l.7).","provas":[{"id":10808,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-suporte-tecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"},{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466,"slug":"analista-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":404463,"hashId":"73c67e7d19dea0aa6a764e2aa79ef07d","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que \u201cos picos\u201d (l.6)\r\ncorrespondem aos mais salientes indicadores de classes \u2014 a\r\nprivilegiada e a n\u00e3o privilegiada \u2014, referidos no texto tamb\u00e9m\r\ncomo \u201cextremos\u201d (l.5) e \u201cpolos\u201d (l.7).<\/p>","resposta":1451245,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1451246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":239772,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10808\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o das ideias e nos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condromatose sinovial \u00e9 duas vezes mais frequente em homens, sobretudo aqueles entre a terceira e a quarta d\u00e9cada de vida e quase sempre monoarticular.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573029,"hashId":"b26da44fa0f242d404ccce27cf07e044","enunciado":"<p align=justify>A condromatose sinovial \u00e9 duas vezes mais frequente em\r\nhomens, sobretudo aqueles entre a terceira e a quarta d\u00e9cada de\r\nvida e quase sempre monoarticular.<\/p>","resposta":2034926,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de neoplasias articulares, julgue os itens a seguir.","id":286217,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de neoplasias articulares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas T s\u00e3o fundamentais na patog\u00eanese da doen\u00e7a l\u00fapica.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573033,"hashId":"ab9ac511ea8143d805fbe1a7692cb2bb","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas T s\u00e3o fundamentais na patog\u00eanese da doen\u00e7a l\u00fapica.<\/p>","resposta":2034934,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, julgue os itens que se seguem.","id":286218,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da estenose da art\u00e9ria renal e sua gravidade ao ecodoppler \u00e9 embasado em v\u00e1rios crit\u00e9rios, entre eles a velocidade de pico sist\u00f3lico (VPS) e a velocidade final diast\u00f3lica (VFD) cujos valores maior ou igual a 200 cm\/s para a VPS e maior ou igual a 150 cm\/s para VFD traduzem estenose significativa.","provas":[{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"},{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":573057,"hashId":"3bae1823ed5388f6cf7d97f547c181be","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da estenose da art\u00e9ria renal e sua gravidade ao\r\necodoppler \u00e9 embasado em v\u00e1rios crit\u00e9rios, entre eles a\r\nvelocidade de pico sist\u00f3lico (VPS) e a velocidade final\r\ndiast\u00f3lica (VFD) cujos valores maior ou igual a 200 cm\/s para\r\na VPS e maior ou igual a 150 cm\/s para VFD traduzem\r\nestenose significativa.<\/p>","resposta":2034982,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dentro do \u00e2mbito das doen\u00e7as vasculares arteriais, venosas e linf\u00e1ticas julgue os itens que se seguem.","id":286223,"enunciado":"<p align=justify>Dentro do \u00e2mbito das doen\u00e7as vasculares arteriais, venosas e\r\nlinf\u00e1ticas julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rito sum\u00e1rio do processo administrativo disciplinar aplica-se apenas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das irregularidades de acumula\u00e7\u00e3o il\u00edcita de cargos p\u00fablicos, abandono de cargo e inassiduidade habitual.","provas":[{"id":15401,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":551620,"hashId":"1acc331d1eff51114ac6cad441da3278","enunciado":"<p align=justify>O rito sum\u00e1rio do processo administrativo disciplinar aplica-se\r\napenas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o das irregularidades de acumula\u00e7\u00e3o il\u00edcita de\r\ncargos p\u00fablicos, abandono de cargo e inassiduidade habitual.<\/p>","resposta":1974746,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1974746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1974747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao processo administrativo disciplinar, estabelecido na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens subsequentes.","id":281477,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao processo administrativo disciplinar,\r\nestabelecido na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/551620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O julgamento dos feitos ocorre quando h\u00e1 o m\u00ednimo de cinco ju\u00edzes, inclu\u00eddo, nesse quorum, o seu presidente.","provas":[{"id":15408,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":552054,"hashId":"2c017abf9f123e92e12aa0998704b76b","enunciado":"<p align=justify>O julgamento dos feitos ocorre quando h\u00e1 o m\u00ednimo de\r\ncinco ju\u00edzes, inclu\u00eddo, nesse quorum, o seu presidente.<\/p>","resposta":1975956,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1975956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1975955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regimento interno do TRE\/BA, estabelecido pela Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n.\u00ba 3\/1997, e a suas altera\u00e7\u00f5es procedidas pelas Resolu\u00e7\u00f5es Administrativas n.os 4\/1, 5\/5, 6\/6, 6\/8 e 8\/8 de 1997, julgue os itens a seguir.","id":281580,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regimento interno do TRE\/BA, estabelecido\r\npela Resolu\u00e7\u00e3o Administrativa n.\u00ba 3\/1997, e a suas altera\u00e7\u00f5es\r\nprocedidas pelas Resolu\u00e7\u00f5es Administrativas n.os 4\/1, 5\/5, 6\/6,\r\n6\/8 e 8\/8 de 1997, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRE BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE BA","pai":398463,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398464,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-ba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/552054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos crimes comuns, o presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 pris\u00e3o enquanto n\u00e3o for proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":15411,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tre-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":552218,"hashId":"f21ab93d961acd3de58228ab2d7d7150","enunciado":"<p align=justify>Nos crimes comuns, o presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 sujeito\r\n\u00e0 pris\u00e3o enquanto n\u00e3o for proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1976283,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1976283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1976284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na CF, relativas ao Poder Legislativo, Poder Executivo e Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":281614,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es contidas na CF, relativas ao Poder\r\nLegislativo, Poder Executivo e Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/552218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral de Teresina - PI","sigla":"PGM","id":3966,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"pgm-pi"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 responsabilidade civil,","provas":[{"id":44432,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral de Teresina - PI","sigla":"PGM","id":3966,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"pgm-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pi-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - PGM - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1341857,"hashId":"f9a683015601cf131b853e4d0302794f","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 responsabilidade civil,<\/p>","resposta":4912075,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incapaz responde pelos preju\u00edzos que causar, de modo subsidi\u00e1rio e desde que a indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o o prive do necess\u00e1rio, ou \u00e0s pessoas que dele dependam.","id":4912075,"corpo":"<p align=justify>o incapaz responde pelos preju\u00edzos que causar, de\r\nmodo subsidi\u00e1rio e desde que a indeniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o o\r\nprive do necess\u00e1rio, ou \u00e0s pessoas que dele dependam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica pode sofrer dano material, mas n\u00e3o moral.","id":4912076,"corpo":"<p align=justify>a pessoa jur\u00eddica pode sofrer dano material, mas\r\nn\u00e3o moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediante apura\u00e7\u00e3o de culpa, as empresas e empres\u00e1rios individuais respondem pelos danos causados pelos produtos postos em circula\u00e7\u00e3o.","id":4912077,"corpo":"<p align=justify>mediante apura\u00e7\u00e3o de culpa, as empresas e empres\u00e1rios\r\nindividuais respondem pelos danos causados\r\npelos produtos postos em circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a gravidade da culpa do agente \u00e9 irrelevante na fixa\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o, importando apenas a extens\u00e3o do dano.","id":4912078,"corpo":"<p align=justify>a gravidade da culpa do agente \u00e9 irrelevante na fixa\u00e7\u00e3o\r\nda indeniza\u00e7\u00e3o, importando apenas a extens\u00e3o\r\ndo dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"importa aferir o nexo causal somente na responsabilidade subjetiva, mas n\u00e3o na responsabilidade objetiva, para cuja caracteriza\u00e7\u00e3o bastam o il\u00edcito e o dano correspondente.","id":4912079,"corpo":"<p align=justify>importa aferir o nexo causal somente na responsabilidade\r\nsubjetiva, mas n\u00e3o na responsabilidade objetiva,\r\npara cuja caracteriza\u00e7\u00e3o bastam o il\u00edcito e o\r\ndano correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil por Fato Impr\u00f3prio","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415861,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-por-fato-improprio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade dos Pais","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Pais","pai":415872,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415873,"slug":"direito-civil-responsabilidade-dos-pais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato de Terceiro (Art. 932)","oab":false,"nome":"Fato de Terceiro (Art. 932)","pai":415861,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415872,"slug":"direito-civil-fato-de-terceiro-art-932"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/1341857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192,"slug":"policial-civil-delegado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Supremo Tribunal Federal editou a S\u00famula Vinculante n\u00ba 11 \u201cS\u00f3 \u00e9 l\u00edcito o uso de algemas em casos de resist\u00eancia e de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de terceiros, justificada a excepcionalidade por escrito, sob pena de responsabilidade disciplinar, civil e penal do agente ou da autoridade e de nulidade da pris\u00e3o ou do ato processual a que se refere, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil do Estado\u201d, o fez com base na interpreta\u00e7\u00e3o de determinados princ\u00edpios constitucionais do direito penal. Assinale qual das alternativas a seguir cont\u00e9m um princ\u00edpio que n\u00e3o foi utilizado como fundamento dessa decis\u00e3o.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192,"slug":"policial-civil-delegado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:09:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415607,"hashId":"49d71137c20bf2cc94c66d91ed3ed8c9","enunciado":"<p align=justify><P>Quando o Supremo Tribunal Federal editou a S\u00famula Vinculante n\u00ba 11 \u201cS\u00f3 \u00e9 l\u00edcito o uso de algemas em casos de resist\u00eancia e de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de terceiros, justificada a excepcionalidade por escrito, sob pena de responsabilidade disciplinar, civil e penal do agente ou da autoridade e de nulidade da pris\u00e3o ou do ato processual a que se refere, sem preju\u00edzo da responsabilidade civil do Estado\u201d, o fez com base na interpreta\u00e7\u00e3o de determinados princ\u00edpios constitucionais do direito penal. <\/P>\r\n<P>Assinale qual das alternativas a seguir cont\u00e9m um princ\u00edpio que n\u00e3o foi utilizado como fundamento dessa decis\u00e3o.<\/P><\/p>","resposta":1486489,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos (...) a dignidade da pessoa humana\u201d (art. 1\u00ba, III, CF).","id":1486488,"corpo":"<p align=justify>\u201cA Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o\r\nindissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal,\r\nconstitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como\r\nfundamentos (...) a dignidade da pessoa humana\u201d (art. 1\u00ba, III, CF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cNingu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal\u201d (art. 5\u00ba, LIV, CF).","id":1486489,"corpo":"<p align=justify>\u201cNingu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o\r\ndevido processo legal\u201d (art. 5\u00ba, LIV, CF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cS\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o\u201d (art. 5\u00ba, X, CF).","id":1486490,"corpo":"<p align=justify>\u201cS\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a\r\nimagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o\r\npelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o\u201d (art.\r\n5\u00ba, X, CF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 assegurado aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e moral\u201d (art. 5\u00ba, XLIX, CF).","id":1486491,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u00c9 assegurado aos presos o respeito \u00e0 integridade f\u00edsica e\r\nmoral\u201d (art. 5\u00ba, XLIX, CF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cNingu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento desumano ou degradante\u201d (art. 5\u00ba, III, CF).","id":1486492,"corpo":"<p align=justify>\u201cNingu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem a tratamento\r\ndesumano ou degradante\u201d (art. 5\u00ba, III, CF).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/415607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com entendimento do STF, configura exemplo de norma constitucional program\u00e1tica o preceito constitucional segundo o qual a pol\u00edtica agr\u00edcola deve ser planejada e executada na forma da lei, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva do setor de produ\u00e7\u00e3o, envolvendo tanto produtores e trabalhadores rurais, como setores de comercializa\u00e7\u00e3o, de armazenamento e de transportes.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:09:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416961,"hashId":"56aeaa943be99001ede2f3b8e11d3fd0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com entendimento do STF, configura exemplo de\r\nnorma constitucional program\u00e1tica o preceito constitucional\r\nsegundo o qual a pol\u00edtica agr\u00edcola deve ser planejada e\r\nexecutada na forma da lei, com a participa\u00e7\u00e3o efetiva do setor de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, envolvendo tanto produtores e trabalhadores rurais,\r\ncomo setores de comercializa\u00e7\u00e3o, de armazenamento e de\r\ntransportes.<\/p>","resposta":1492576,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1492577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1492576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das normas constitucionais program\u00e1ticas, julgue o seguinte item.","id":244990,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das normas constitucionais program\u00e1ticas, julgue o\r\nseguinte item.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/416961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doutrina destaca a possibilidade de apura\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es f\u00e1ticas no controle abstrato de constitucionalidade, j\u00e1 que, ap\u00f3s as manifesta\u00e7\u00f5es do advogado-geral da Uni\u00e3o e do procuradorgeral da Rep\u00fablica, pode o relator da ADI ou da a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade requisitar informa\u00e7\u00f5es adicionais ou mesmo designar perito para o esclarecimento de mat\u00e9ria ou circunst\u00e2ncia de fato.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:09:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416965,"hashId":"ecfd34c16d6ba20c446e4ce3899b95b8","enunciado":"<p align=justify>A doutrina destaca a possibilidade de apura\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es\r\nf\u00e1ticas no controle abstrato de constitucionalidade, j\u00e1 que, ap\u00f3s\r\nas manifesta\u00e7\u00f5es do advogado-geral da Uni\u00e3o e do procuradorgeral\r\nda Rep\u00fablica, pode o relator da ADI ou da a\u00e7\u00e3o\r\ndeclarat\u00f3ria de constitucionalidade requisitar informa\u00e7\u00f5es\r\nadicionais ou mesmo designar perito para o esclarecimento de\r\nmat\u00e9ria ou circunst\u00e2ncia de fato.<\/p>","resposta":1492584,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao poder constituinte e ao controle de constitucionalidade no Brasil.","id":244992,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao poder constituinte e ao\r\ncontrole de constitucionalidade no Brasil.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/416965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na justi\u00e7a do trabalho, o deferimento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios sujeita-se \u00e0 constata\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de assist\u00eancia por sindicato.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:09:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417097,"hashId":"083e21d5a2cbcee8cdd8bead938536b2","enunciado":"<p align=justify>Na justi\u00e7a do trabalho, o deferimento de honor\u00e1rios\r\nadvocat\u00edcios sujeita-se \u00e0 constata\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de\r\nassist\u00eancia por sindicato.<\/p>","resposta":1492849,"anulada":false,"rotulo":168,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1492849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1492848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios no processo do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":245041,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios no processo do trabalho, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":167,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 e 168","ordem":167},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emolumentos","oab":true,"nome":"Emolumentos","pai":431570,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406830,"slug":"direito-processual-do-trabalho-emolumentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/417097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor da Receita Estadual","id":25774,"slug":"auditor-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor deve definir uma estrat\u00e9gia global que defina o alcance, a \u00e9poca e a dire\u00e7\u00e3o do seu trabalho e oriente o desenvolvimento do plano de auditoria. Ao estabelecer essa estrat\u00e9gia global, o auditor deve adotar os procedimentos apresentados a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":69011,"cargo":{"descricao":"Auditor da Receita Estadual","id":25774,"slug":"auditor-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2010-fgv-auditor-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Auditor da Receita Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102486,"hashId":"de3fea90c129589fa9e8d137d48a2f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve definir uma estrat\u00e9gia global que defina o alcance, a \u00e9poca e a dire\u00e7\u00e3o do seu trabalho e oriente o desenvolvimento do plano de auditoria. Ao estabelecer essa estrat\u00e9gia global, o auditor deve adotar os procedimentos apresentados a seguir, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/strong>. Assinale-o.<\/p>","resposta":8221264,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar as caracter\u00edsticas do trabalho para definir o seu alcance.","id":8221261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as caracter\u00edsticas do trabalho para definir o seu alcance.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Definir os objetivos do relat\u00f3rio do trabalho de forma a planejar a \u00e9poca da auditoria e a natureza das comunica\u00e7\u00f5es requeridas.","id":8221262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir os objetivos do relat\u00f3rio do trabalho de forma a planejar a \u00e9poca da auditoria e a natureza das comunica\u00e7\u00f5es requeridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considerar os fatores que no julgamento profissional do auditor s\u00e3o significativos para orientar os esfor\u00e7os da equipe do trabalho.","id":8221263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar os fatores que no julgamento profissional do auditor s\u00e3o significativos para orientar os esfor\u00e7os da equipe do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considerar os resultados das atividades preliminares do trabalho de auditoria, sendo indispens\u00e1vel o conhecimento dos outros trabalhos realizados pelo s\u00f3cio do trabalho para a entidade.","id":8221264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar os resultados das atividades preliminares do trabalho de auditoria, sendo indispens\u00e1vel o conhecimento dos outros trabalhos realizados pelo s\u00f3cio do trabalho para a entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Determinar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para realizar o trabalho.","id":8221265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a natureza, a \u00e9poca e a extens\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para realizar o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Global de Auditoria","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Global de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4578,"slug":"auditoria-estrategia-global-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/2102486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor da Receita Estadual","id":25774,"slug":"auditor-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma relativa ao controle de qualidade da auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o revisor do controle de qualidade do trabalho deve realizar uma avalia\u00e7\u00e3o objetiva dos julgamentos feitos pela equipe de trabalho e as conclus\u00f5es atingidas ao elaborar o relat\u00f3rio. Essa avalia\u00e7\u00e3o deve envolver:","provas":[{"id":69011,"cargo":{"descricao":"Auditor da Receita Estadual","id":25774,"slug":"auditor-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2010-fgv-auditor-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Auditor da Receita Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2102490,"hashId":"8abccb04d814bfbe8e85f79a730a69af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma relativa ao controle de qualidade da auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, o revisor do controle de qualidade do trabalho deve realizar uma avalia\u00e7\u00e3o objetiva dos julgamentos feitos pela equipe de trabalho e as conclus\u00f5es atingidas ao elaborar o relat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa avalia\u00e7\u00e3o deve envolver:<\/p>","resposta":8221285,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a discuss\u00e3o de todos os assuntos com o s\u00f3cio encarregado do trabalho.","id":8221281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a discuss\u00e3o de todos os assuntos com o s\u00f3cio encarregado do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a revis\u00e3o do plano de contas e dos sistemas cont\u00e1beis e financeiros, bem como do relat\u00f3rio proposto.","id":8221282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revis\u00e3o do plano de contas e dos sistemas cont\u00e1beis e financeiros, bem como do relat\u00f3rio proposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o preparada pela auditoria relativa a todos os exames relevantes feitos pela equipe de trabalho.","id":8221283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o preparada pela auditoria relativa a todos os exames relevantes feitos pela equipe de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do planejamento da auditoria, o relat\u00f3rio preliminar e a considera\u00e7\u00e3o se o relat\u00f3rio \u00e9 apropriado.","id":8221284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do planejamento da auditoria, o relat\u00f3rio preliminar e a considera\u00e7\u00e3o se o relat\u00f3rio \u00e9 apropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o selecionada pela auditoria relativa aos julgamentos significativos feitos pela equipe de trabalho e das conclus\u00f5es obtidas.","id":8221285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o selecionada pela auditoria relativa aos julgamentos significativos feitos pela equipe de trabalho e das conclus\u00f5es obtidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho","oab":false,"nome":"Revis\u00e3o de controle de qualidade do trabalho","pai":426963,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417063,"slug":"auditoria-revisao-de-controle-de-qualidade-do-trabalho"}],"slug":"auditoria\/2102490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal (DF), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083801,"hashId":"08b601848347689dfb216c7a3615d705","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos fundamentos da organiza\u00e7\u00e3o do Distrito\r\nFederal (DF), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3820301,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia federativa assenta-se na posse de compet\u00eancias exclusivas e independe da exist\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os governamentais pr\u00f3prios, isto \u00e9, \u00e9 poss\u00edvel a depend\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os federais quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e \u00e0 investidura.","id":3820299,"corpo":"<p align=justify>A autonomia federativa assenta-se na posse de\r\ncompet\u00eancias exclusivas e independe da exist\u00eancia de\r\n\u00f3rg\u00e3os governamentais pr\u00f3prios, isto \u00e9, \u00e9 poss\u00edvel a\r\ndepend\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os federais quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\ninvestidura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor fundamental da plena cidadania tem o significado de inclus\u00e3o apenas do cidad\u00e3o, com capacidade de votar e ser votado.","id":3820300,"corpo":"<p align=justify>O valor fundamental da plena cidadania tem o\r\nsignificado de inclus\u00e3o apenas do cidad\u00e3o, com\r\ncapacidade de votar e ser votado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dignidade da pessoa humana \u00e9 um valor supremo que atrai o conte\u00fado de todos os direitos fundamentais do homem, desde o direito \u00e0 vida.","id":3820301,"corpo":"<p align=justify>A dignidade da pessoa humana \u00e9 um valor supremo\r\nque atrai o conte\u00fado de todos os direitos fundamentais\r\ndo homem, desde o direito \u00e0 vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O pluralismo pol\u00edtico permite a ado\u00e7\u00e3o de partido local, com concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do social-nacionalismo alem\u00e3o","id":3820302,"corpo":"<p align=justify>O pluralismo pol\u00edtico permite a ado\u00e7\u00e3o de partido local,\r\ncom concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do social-nacionalismo\r\nalem\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A autonomia pol\u00edtica permite o relacionamento direto entre o Distrito Federal e outros organismos de Direito Internacional P\u00fablico.","id":3820303,"corpo":"<p align=justify>A autonomia pol\u00edtica permite o relacionamento direto\r\nentre o Distrito Federal e outros organismos de Direito\r\nInternacional P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 2\u00ba","oab":false,"nome":"Art. 2\u00ba","pai":406419,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409603,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Fundamentos da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Dos Fundamentos da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes e do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406419,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-dos-fundamentos-da-organizacao-dos-poderes-e-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1083801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos e as institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, para dar conhecimento de minuta de contrato cujo objeto seja sigiloso ou cuja execu\u00e7\u00e3o implique a divulga\u00e7\u00e3o de desenhos, plantas, materiais, dados ou informa\u00e7\u00f5es de natureza sigilosa devem exigir dos interessados na contrata\u00e7\u00e3o a assinatura de termo de compromisso de manuten\u00e7\u00e3o do sigilo.","provas":[{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:34:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":410036,"hashId":"f7d399f3db8cc2f1b3ef1a9561c4e7ba","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos e as institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\np\u00fablico, para dar conhecimento de minuta de contrato cujo\r\nobjeto seja sigiloso ou cuja execu\u00e7\u00e3o implique a divulga\u00e7\u00e3o de\r\ndesenhos, plantas, materiais, dados ou informa\u00e7\u00f5es de natureza\r\nsigilosa devem exigir dos interessados na contrata\u00e7\u00e3o a\r\nassinatura de termo de compromisso de manuten\u00e7\u00e3o do sigilo.<\/p>","resposta":1470426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1470427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1470426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":242750,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 salvaguarda de dados,\r\ninforma\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da\r\nseguran\u00e7a da sociedade e do Estado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418618,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-553-2002-dispoe-sobre-a-salvaguarda-de-dados-informacoes-documentos-e-materiais-sigilosos-de-interesse-da-seguranca-da-sociedade-e-do-estado-no-ambito-da-administracao-publica-federal-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/410036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de diret\u00f3rio do Linux apresenta os diret\u00f3rios de maneira hierarquizada, por isso, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como \u00e1rvore de diret\u00f3rios.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:29:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189229,"hashId":"4ed0030c53e9d6da1f97e1abaf733f5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de diret\u00f3rio do Linux apresenta os diret\u00f3rios de maneira hierarquizada, por isso, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como \u00e1rvore de diret\u00f3rios.<\/p>","resposta":4272822,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272822,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4272823,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica e sistemas operacionais, julgue os itens a seguir.","id":394993,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica e sistemas operacionais,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1189229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, a vulnerabilidade da popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia urbana confere ao problema da criminalidade o car\u00e1ter de problema p\u00fablico de alta gravidade.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:36:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189123,"hashId":"6bb2c22ddc80d735dafad095f835587d","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, a vulnerabilidade da popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia urbana confere ao problema da\r\ncriminalidade o car\u00e1ter de problema p\u00fablico de alta gravidade.<\/p>","resposta":4272592,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4272593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4272592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s ideias contidas no texto, julgue os itens de 12 a 16.","id":394978,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26716\/Q12a22.GIF\">\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias contidas no texto, julgue os itens de\r\n12 a 16.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 22","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1189123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal est\u00e1 estruturada em Administra\u00e7\u00e3o Direta, que se constitui dos servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, e em Administra\u00e7\u00e3o Indireta, que compreende as seguintes categorias de entidades, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: Autarquias, Empresas P\u00fablicas, Sociedades de Economia Mista e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.As entidades compreendidas na Administra\u00e7\u00e3o Indireta vinculam-se ao Minist\u00e9rio em cuja \u00e1rea de compet\u00eancia estiver enquadrada sua principal atividade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10779,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":37175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:37:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1057577,"hashId":"6348cb4e622da7b62f7a36f4868bad24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal est\u00e1 estruturada em Administra\u00e7\u00e3o Direta, que se constitui dos servi\u00e7os integrados na estrutura administrativa da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e dos Minist\u00e9rios, e em Administra\u00e7\u00e3o Indireta, que compreende as seguintes categorias de entidades, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: Autarquias, Empresas P\u00fablicas, Sociedades de Economia Mista e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As entidades compreendidas na Administra\u00e7\u00e3o Indireta vinculam-se ao Minist\u00e9rio em cuja \u00e1rea de compet\u00eancia estiver enquadrada sua principal atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3705082,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa P\u00fablica - servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":3705080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa P\u00fablica - servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Autarquia - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criado por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.","id":3705081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquia - a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, criado por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou de conveni\u00eancia administrativa podendo revestir-se de qualquer das formas admitidas em direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista \u2013 a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am em sua maioria \u00e0 Uni\u00e3o ou a entidade da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":3705082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade de Economia Mista \u2013 a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, criada por lei para a explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica, sob a forma de sociedade an\u00f4nima, cujas a\u00e7\u00f5es com direito a voto perten\u00e7am em sua maioria \u00e0 Uni\u00e3o ou a entidade da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista \u2013 a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos da Uni\u00e3o e de outras fontes.","id":3705083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade de Economia Mista \u2013 a entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, sem fins lucrativos, criada em virtude de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, para o desenvolvimento de atividades que n\u00e3o exijam execu\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os ou entidades de direito p\u00fablico, com autonomia administrativa, patrim\u00f4nio pr\u00f3prio gerido pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, e funcionamento custeado por recursos da Uni\u00e3o e de outras fontes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.","id":3705084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u2013 servi\u00e7o aut\u00f4nomo, criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram, para seu melhor funcionamento, gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379450,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Sociedades de Economia Mista","pai":407862,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407879,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-sociedades-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1057577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As grandes redes de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com seu fluxo invis\u00edvel, formam territ\u00f3rios h\u00edbridos. Neste contexto, o desenvolvimento dos meios de comunica\u00e7\u00e3o afetou os padr\u00f5es tradicionais de intera\u00e7\u00e3o social de maneira que esta:","provas":[{"id":37190,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-publicidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Publicidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1060171,"hashId":"9898553c93dac992b16b5a702929c536","enunciado":"As grandes redes de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com seu\r\nfluxo invis\u00edvel, formam territ\u00f3rios h\u00edbridos. Neste contexto, o\r\ndesenvolvimento dos meios de comunica\u00e7\u00e3o afetou os\r\npadr\u00f5es tradicionais de intera\u00e7\u00e3o social de maneira que esta:","resposta":3717701,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passou a depender do ambiente f\u00edsico.","id":3717700,"corpo":"passou a depender do ambiente f\u00edsico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"criou novos tipos de relacionamentos.","id":3717701,"corpo":"criou novos tipos de relacionamentos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dificultou o encontro entre as pessoas.","id":3717702,"corpo":"dificultou o encontro entre as pessoas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resgatou o conceito de territorialidade.","id":3717703,"corpo":"resgatou o conceito de territorialidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manteve o cen\u00e1rio internacional.","id":3717704,"corpo":"manteve o cen\u00e1rio internacional.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379747,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1060171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Briefing, o trabalho de elabora\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da pe\u00e7a publicit\u00e1ria se desenvolveemtr\u00eas etapas distintas:","provas":[{"id":37190,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-publicidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Publicidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1060172,"hashId":"1c5ffe5a8a3fd21a874c526712d2672d","enunciado":"A partir do Briefing, o trabalho de elabora\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica da\r\npe\u00e7a publicit\u00e1ria se desenvolveemtr\u00eas etapas distintas:","resposta":3717705,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Rough (Raf), o Layout, e aArte Final.","id":3717705,"corpo":"o Rough (Raf), o Layout, e aArte Final.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Esbo\u00e7o, aArte Final, e o Layout.","id":3717706,"corpo":"o Esbo\u00e7o, aArte Final, e o Layout.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Layout, o Past-up, e aArte Final.","id":3717707,"corpo":"o Layout, o Past-up, e aArte Final.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" o Rough (Raf), o Esbo\u00e7o, e o Past-up.","id":3717708,"corpo":" o Rough (Raf), o Esbo\u00e7o, e o Past-up.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" o Past-up, o Rough (Raf), e aArte Final.","id":3717709,"corpo":" o Past-up, o Rough (Raf), e aArte Final.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379747,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","oab":false,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399611,"slug":"comunicacao-social-criacao-e-direcao-de-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/1060172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O an\u00fancio possui uma dimens\u00e3o verbal e outra visual. Elaborar a primeira \u00e9 trabalho do redator e a segunda, do diretor de arte. Pode-se dizer que a dimens\u00e3o verbal \u00e9 constitu\u00edda de:","provas":[{"id":37190,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602,"slug":"analista-i-area-publicidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-publicidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Publicidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1060176,"hashId":"f328b6e137b8f0bc9a1c6385af2bae38","enunciado":"O an\u00fancio possui uma dimens\u00e3o verbal e outra visual.\r\nElaborar a primeira \u00e9 trabalho do redator e a segunda, do\r\ndiretor de arte. Pode-se dizer que a dimens\u00e3o verbal \u00e9\r\nconstitu\u00edda de:","resposta":3717726,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"slogan, foto e texto.","id":3717725,"corpo":"slogan, foto e texto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00edtulo, texto e slogan.","id":3717726,"corpo":"t\u00edtulo, texto e slogan.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"texto, t\u00edtulo e imagem.","id":3717727,"corpo":"texto, t\u00edtulo e imagem.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"slogan, t\u00edtulo e mensagem.","id":3717728,"corpo":"slogan, t\u00edtulo e mensagem.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00edtulo, mensagem e imagem.","id":3717729,"corpo":"t\u00edtulo, mensagem e imagem.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379747,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418314,"slug":"comunicacao-social-redacao-publicitaria"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/1060176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, ao descontar uma promiss\u00f3ria com valor de face de R$ 5.000,00, seu detentor receber o valor de R$ 4.200,00, e se o prazo dessa opera\u00e7\u00e3o for de 2 meses, ent\u00e3o a taxa mensal de desconto simples por fora ser\u00e1 igual","provas":[{"id":7215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103,"slug":"tecnico-bancario"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:35:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":431710,"hashId":"241b4df25691e04ac7c6fb9642db4f76","enunciado":"<p align=justify>Se, ao descontar uma promiss\u00f3ria com valor de face de\r\nR$ 5.000,00, seu detentor receber o valor de R$ 4.200,00, e se o\r\nprazo dessa opera\u00e7\u00e3o for de 2 meses, ent\u00e3o a taxa mensal de\r\ndesconto simples por fora ser\u00e1 igual<\/p>","resposta":1537042,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%.","id":1537039,"corpo":"<p align=justify>5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6%.","id":1537040,"corpo":"<p align=justify>6%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7%.","id":1537041,"corpo":"<p align=justify>7%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8%","id":1537042,"corpo":"<p align=justify>8%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9%.","id":1537043,"corpo":"<p align=justify>9%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250912,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"}],"slug":"matematica-financeira\/431710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As neoplasias de colo uterino, vaginais e endometriais s\u00e3o as mais comumente associadas a f\u00edstulas vesicovaginais (FVV), e aquelas decorrentes de radioterapia podem se manifestar d\u00e9cadas depois de o tratamento ter sido feito.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":572903,"hashId":"57e772a10f46ac34b01a8cdaf34e842e","enunciado":"<p align=justify>As neoplasias de colo uterino, vaginais e endometriais s\u00e3o as\r\nmais comumente associadas a f\u00edstulas vesicovaginais (FVV),\r\ne aquelas decorrentes de radioterapia podem se manifestar\r\nd\u00e9cadas depois de o tratamento ter sido feito.<\/p>","resposta":2034674,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias urol\u00f3gicas que podem acometer o sexo feminino, julgue os itens que se seguem.","id":286183,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias urol\u00f3gicas que podem acometer o sexo\r\nfeminino, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/572903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A onic\u00f3lise pode ser encontrada em pacientes com artrite psori\u00e1sica.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573003,"hashId":"9321cda07da600d53b33c3615e3d9dc1","enunciado":"<p align=justify>A onic\u00f3lise pode ser encontrada em pacientes com artrite\r\npsori\u00e1sica.<\/p>","resposta":2034874,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame f\u00edsico de um paciente com doen\u00e7a reumatol\u00f3gica n\u00e3o deve envolver apenas o sistema musculoesquel\u00e9tico, mas um exame cl\u00ednico completo. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":286211,"enunciado":"<p align=justify>O exame f\u00edsico de um paciente com doen\u00e7a reumatol\u00f3gica n\u00e3o deve\r\nenvolver apenas o sistema musculoesquel\u00e9tico, mas um exame\r\ncl\u00ednico completo. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico diferencial da fibromialgia, encontram-se, entre outros casos, a s\u00edndrome dolorosa miofacial, o reumatismo extra-articular em v\u00e1rias \u00e1reas, miopatias end\u00f3crinas e polimialgia reum\u00e1tica.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573013,"hashId":"dcc216ada355b4c7a2dc96d96d10bd91","enunciado":"<p align=justify>No diagn\u00f3stico diferencial da fibromialgia, encontram-se, entre\r\noutros casos, a s\u00edndrome dolorosa miofacial, o reumatismo\r\nextra-articular em v\u00e1rias \u00e1reas, miopatias end\u00f3crinas e\r\npolimialgia reum\u00e1tica.<\/p>","resposta":2034894,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da s\u00edndrome dolorosa difusa cr\u00f4nica, denominada fibromialgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286213,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da s\u00edndrome dolorosa difusa cr\u00f4nica, denominada\r\nfibromialgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Corticosteroides devem ser prescritos na melhoria dos sintomas relacionados \u00e0 fibromialgia.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573016,"hashId":"282e1527a1babd91ab06bfd8f2fab120","enunciado":"<p align=justify>Corticosteroides devem ser prescritos na melhoria dos\r\nsintomas relacionados \u00e0 fibromialgia.<\/p>","resposta":2034901,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os tratamentos farmacol\u00f3gicos e n\u00e3o farmacol\u00f3gicos da fibromialgia, julgue os itens que se seguem.","id":286214,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os tratamentos farmacol\u00f3gicos e n\u00e3o farmacol\u00f3gicos\r\nda fibromialgia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparadas \u00e0s mulheres sadias, mulheres com l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico t\u00eam maior taxa de aborto, morte fetal intrauterina e nascidos prematuros.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573034,"hashId":"8158b279b59f965b6d5d850358e6dc7c","enunciado":"<p align=justify>Comparadas \u00e0s mulheres sadias, mulheres com l\u00fapus\r\neritematoso sist\u00eamico t\u00eam maior taxa de aborto, morte fetal\r\nintrauterina e nascidos prematuros.<\/p>","resposta":2034936,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, julgue os itens que se seguem.","id":286218,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}