{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17167,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fator reumatoide \u00e9 uma imunoglobulina dirigida contra a fra\u00e7\u00e3o Fc de que classe de imunoglobulinas?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1186971,"hashId":"167138bc618b2e934f18f387ca85ffba","enunciado":"<p align=justify>O fator reumatoide \u00e9 uma imunoglobulina\r\ndirigida contra a fra\u00e7\u00e3o Fc de que classe de\r\nimunoglobulinas?<\/p>","resposta":4263332,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IgM.","id":4263330,"corpo":"IgM.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgA.","id":4263331,"corpo":"IgA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IgG.","id":4263332,"corpo":"IgG.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IgE.","id":4263333,"corpo":"IgE.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1186971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Excetuando-se a glicose, qual a\u00e7\u00facar apresenta grande import\u00e2ncia diagn\u00f3stica quando aparece na urina?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1186975,"hashId":"cbdfa5288f77aeb322d91cd21fc4116f","enunciado":"<p align=justify>Excetuando-se a glicose, qual a\u00e7\u00facar apresenta\r\ngrande import\u00e2ncia diagn\u00f3stica quando aparece na\r\nurina?<\/p>","resposta":4263347,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lactose.","id":4263346,"corpo":"Lactose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Galactose.","id":4263347,"corpo":"Galactose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frutose.","id":4263348,"corpo":"Frutose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maltose.","id":4263349,"corpo":"Maltose.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1186975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das doen\u00e7as estreptoc\u00f3cicas, assinale (V) verdadeiro ou (F) falso. Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Os testes sorol\u00f3gicos para detec\u00e7\u00e3o dos anticorpos contra as enzimas estreptoc\u00f3cicas n\u00e3o apresentam utilidade cl\u00ednica no diagn\u00f3stico das doen\u00e7as agudas devido ao tempo que o organismo gasta para fabricar tais anticorpos. ( ) Os t\u00edtulos crescentes de anticorpos contra as enzimas estreptoc\u00f3cicas s\u00e3o menos serv\u00edveis que uma \u00fanica dosagem bastante elevada. ( ) As complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-infecciosas da doen\u00e7a estreptoc\u00f3cica (streptococcus do grupo B) s\u00e3o a febre reum\u00e1tica e a glomerulonefrite, que aparecem de 1 a 5 semanas ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro infeccioso.","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1186993,"hashId":"59f459246f796f70d93413b392f7cbbe","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito das doen\u00e7as estreptoc\u00f3cicas, assinale\r\n(V) verdadeiro ou (F) falso. Em seguida, marque a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os testes sorol\u00f3gicos para detec\u00e7\u00e3o dos\r\nanticorpos contra as enzimas\r\nestreptoc\u00f3cicas n\u00e3o apresentam utilidade\r\ncl\u00ednica no diagn\u00f3stico das doen\u00e7as agudas\r\ndevido ao tempo que o organismo gasta\r\npara fabricar tais anticorpos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os t\u00edtulos crescentes de anticorpos contra\r\nas enzimas estreptoc\u00f3cicas s\u00e3o menos\r\nserv\u00edveis que uma \u00fanica dosagem bastante\r\nelevada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-infecciosas da\r\ndoen\u00e7a estreptoc\u00f3cica (<em>streptococcus<\/em> do\r\ngrupo B) s\u00e3o a febre reum\u00e1tica e a\r\nglomerulonefrite, que aparecem de 1 a 5\r\nsemanas ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o do quadro\r\ninfeccioso.<\/p>","resposta":4263423,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V.","id":4263420,"corpo":"V-V-V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":4263421,"corpo":"F-V-F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":4263422,"corpo":"V-F-V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":4263423,"corpo":"V-F-F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1186993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da atividade da transcetolase no sangue \u00e9 usada para detectar a defici\u00eancia de","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1186997,"hashId":"0036d792e39d819a5aa9c05505a57f17","enunciado":"<p align=justify>A medida da atividade da transcetolase no\r\nsangue \u00e9 usada para detectar a defici\u00eancia de<\/p>","resposta":4263435,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiamina.","id":4263432,"corpo":"tiamina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido f\u00f3lico.","id":4263433,"corpo":"\u00e1cido f\u00f3lico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico.","id":4263434,"corpo":"\u00e1cido asc\u00f3rbico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"riboflavina.","id":4263435,"corpo":"riboflavina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1186997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo pode provocar uma hiperamilasemia tanto pancre\u00e1tica como salivar?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1187002,"hashId":"b40edc41ff899bfded76903cfcbd06ca","enunciado":"<p align=justify>Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo pode provocar uma\r\nhiperamilasemia tanto pancre\u00e1tica como salivar?<\/p>","resposta":4263457,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do trato biliar.","id":4263456,"corpo":"Doen\u00e7a do trato biliar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal.","id":4263457,"corpo":"Insufici\u00eancia renal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica.","id":4263458,"corpo":"Cetoacidose diab\u00e9tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cirurgia card\u00edaca.","id":4263459,"corpo":"Cirurgia card\u00edaca.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1187002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo a aspartato aminotransferase apresenta maior atividade?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1187007,"hashId":"a248b026be1486c88e60d87c528e11c1","enunciado":"<p align=justify>Em qual dos \u00f3rg\u00e3os abaixo a aspartato\r\naminotransferase apresenta maior atividade?<\/p>","resposta":4263478,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ba\u00e7o.","id":4263477,"corpo":"Ba\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas.","id":4263478,"corpo":"P\u00e2ncreas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eritr\u00f3citos.","id":4263479,"corpo":"Eritr\u00f3citos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pulm\u00f5es.","id":4263480,"corpo":"Pulm\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1187007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos analitos abaixo apresenta maior varia\u00e7\u00e3o percentual com a altera\u00e7\u00e3o postural do paciente?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1187013,"hashId":"ca587fb6f1eca27e44a609c80dff3c6e","enunciado":"<p align=justify>Qual dos analitos abaixo apresenta maior\r\nvaria\u00e7\u00e3o percentual com a altera\u00e7\u00e3o postural do\r\npaciente?<\/p>","resposta":4263504,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colesterol.","id":4263501,"corpo":"Colesterol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albumina.","id":4263502,"corpo":"Albumina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Triglicer\u00eddeos.","id":4263503,"corpo":"Triglicer\u00eddeos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tiroxina.","id":4263504,"corpo":"Tiroxina.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1187013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das enzimas abaixo apresenta a maior especificidade para o m\u00fasculo esquel\u00e9tico?","provas":[{"id":40271,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica","id":17689},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:09:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":1187018,"hashId":"763aff6ef401a615a3a493b89e890c8c","enunciado":"<p align=justify>Qual das enzimas abaixo apresenta a maior\r\nespecificidade para o m\u00fasculo esquel\u00e9tico?<\/p>","resposta":4263520,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CK-MB.","id":4263517,"corpo":"CK-MB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TGO.","id":4263518,"corpo":"TGO.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LDH.","id":4263519,"corpo":"LDH.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anidrase Carb\u00f4nica III.","id":4263520,"corpo":"Anidrase Carb\u00f4nica III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/1187018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos TCEs, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40154,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-neurologica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1181279,"hashId":"ebd5718117c1ebce8c56a749054462d7","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos TCEs, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4239663,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados graves quando a escala de coma de Glasgow soma 15 pontos.","id":4239660,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o considerados graves quando a escala\r\nde coma de Glasgow soma 15 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hematoma subdural cr\u00f4nico \u00e9 mais comum em jovens.","id":4239661,"corpo":"<p align=justify>O hematoma subdural cr\u00f4nico \u00e9 mais\r\ncomum em jovens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode haver les\u00e3o do corpo caloso devido ao choque dessa estrutura com o osso occipital.","id":4239662,"corpo":"<p align=justify>Pode haver les\u00e3o do corpo caloso devido\r\nao choque dessa estrutura com o osso\r\noccipital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do coma e da amn\u00e9sia p\u00f3s-traum\u00e1tica correlaciona-se com o progn\u00f3stico.","id":4239663,"corpo":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o do coma e da amn\u00e9sia p\u00f3s-traum\u00e1tica correlaciona-se com o\r\nprogn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":401098,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403460,"slug":"fisioterapia-neurologia"}],"slug":"fisioterapia\/1181279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para facilitar a passagem de um paciente com sequela de AVE de sentado para de p\u00e9, com efic\u00e1cia e seguran\u00e7a, o fisioterapeuta deve certificar-se de que o paciente","provas":[{"id":40154,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-neurologica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1181283,"hashId":"874d13270e677c48d1e6d56fe47169f9","enunciado":"<p align=justify>Para facilitar a passagem de um paciente com\r\nsequela de AVE de sentado para de p\u00e9, com efic\u00e1cia e\r\nseguran\u00e7a, o fisioterapeuta deve certificar-se de que o\r\npaciente<\/p>","resposta":4239679,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionou seus p\u00e9s bem pr\u00f3ximos aos p\u00e9s do terapeuta.","id":4239677,"corpo":"<p align=justify>posicionou seus p\u00e9s bem pr\u00f3ximos aos p\u00e9s\r\ndo terapeuta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fez uma discreta anterovers\u00e3o da pelve do lado s\u00e3o.","id":4239678,"corpo":"<p align=justify>fez uma discreta anterovers\u00e3o da pelve do\r\nlado s\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionou seus p\u00e9s atr\u00e1s dos seus joelhos (do pr\u00f3prio paciente).","id":4239679,"corpo":"<p align=justify>posicionou seus p\u00e9s atr\u00e1s dos seus joelhos\r\n(do pr\u00f3prio paciente).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 com seu tronco discretamente inclinado para o lado s\u00e3o.","id":4239680,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 com seu tronco discretamente\r\ninclinado para o lado s\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1181283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos sinais presentes na s\u00edndrome do neur\u00f4nio motor superior, correlacione a coluna da direita com a da esquerda e, em seguida, assinale a sequ\u00eancia correta. I. Espasticidade II. Lentid\u00e3o da ativa\u00e7\u00e3o muscular III. Encurtamento muscular ( ) Sinal positivo ( ) Sinal adaptativo ( ) Sinal negativo","provas":[{"id":40154,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-neurologica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1181288,"hashId":"6b725d468efca742d70b42a9f36f73e4","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos sinais\r\npresentes na s\u00edndrome do neur\u00f4nio motor superior,\r\ncorrelacione a coluna da direita com a da esquerda e,\r\nem seguida, assinale a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Espasticidade\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Lentid\u00e3o da ativa\u00e7\u00e3o muscular\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Encurtamento muscular\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sinal positivo\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sinal adaptativo\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sinal negativo<\/p>","resposta":4239704,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II.","id":4239704,"corpo":"I, III, II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, II, I.","id":4239705,"corpo":"III, II, I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, I.","id":4239706,"corpo":"II, III, I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II. III.","id":4239707,"corpo":"I, II. III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1181288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das citadas abaixo, assinale uma provid\u00eancia que N\u00c3O previne a instala\u00e7\u00e3o de \u00falceras de press\u00e3o em pacientes com les\u00e3o medular.","provas":[{"id":40154,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-neurologica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1181295,"hashId":"6d57ab9612384392c639068e974e191f","enunciado":"<p align=justify>Das citadas abaixo, assinale uma provid\u00eancia\r\nque N\u00c3O previne a instala\u00e7\u00e3o de \u00falceras de press\u00e3o\r\nem pacientes com les\u00e3o medular.<\/p>","resposta":4239736,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar o uso de roupas grossas e \u00e1speras.","id":4239733,"corpo":"<p align=justify>Evitar o uso de roupas grossas e \u00e1speras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de almofadas de gel na cadeira de rodas.","id":4239734,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o de almofadas de gel na cadeira\r\nde rodas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o da postura sentada em cadeira de rodas.","id":4239735,"corpo":"<p align=justify>Adequa\u00e7\u00e3o da postura sentada em cadeira\r\nde rodas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de manobras para al\u00edvio de press\u00e3o por 15 segundos a cada tr\u00eas horas.","id":4239736,"corpo":"<p align=justify>Realiza\u00e7\u00e3o de manobras para al\u00edvio de\r\npress\u00e3o por 15 segundos a cada tr\u00eas horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1181295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica mais indicada para um paciente com neuropraxia do nervo axilar \u00e9","provas":[{"id":40154,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica","id":17650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-neurologica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Neurol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"}],"id":1181299,"hashId":"b120f9f68971474a23bb79a90d261f33","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica mais indicada\r\npara um paciente com neuropraxia do nervo axilar \u00e9<\/p>","resposta":4239751,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcios passivos para manuten\u00e7\u00e3o de arco de movimento de glenoumeral.","id":4239750,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcios passivos para manuten\u00e7\u00e3o de\r\narco de movimento de glenoumeral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinesioterapia ativa com \u00eanfase na abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa da glenoumeral.","id":4239751,"corpo":"<p align=justify>cinesioterapia ativa com \u00eanfase na abdu\u00e7\u00e3o\r\ne rota\u00e7\u00e3o externa da glenoumeral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinesioterapia ativa com \u00eanfase na flex\u00e3o do cotovelo.","id":4239752,"corpo":"<p align=justify>cinesioterapia ativa com \u00eanfase na flex\u00e3o\r\ndo cotovelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de tipoia, exerc\u00edcios passivos e estimula\u00e7\u00e3o sensorial do membro superior.","id":4239753,"corpo":"<p align=justify>uso de tipoia, exerc\u00edcios passivos e\r\nestimula\u00e7\u00e3o sensorial do membro superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1181299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios \u00e1cidob\u00e1sicos, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181373,"hashId":"929a1246cc2ed6179cf8b95a6064660d","enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos dist\u00farbios \u00e1cidob\u00e1sicos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4240097,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dosagem do cloreto urin\u00e1rio em amostra \u00e9 particularmente \u00fatil no diagn\u00f3stico diferencial das acidoses metab\u00f3licas.","id":4240097,"corpo":"<p align=justify>A dosagem do cloreto urin\u00e1rio em amostra\r\n\u00e9 particularmente \u00fatil no diagn\u00f3stico\r\ndiferencial das acidoses metab\u00f3licas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor da pCO2 na alcalose metab\u00f3lica raramente ultrapassa 55mmHg.","id":4240098,"corpo":"<p align=\"justify\">O valor da pCO<sub>2<\/sub> na alcalose metab\u00f3lica\r\nraramente ultrapassa 55mmHg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bicarbonato de s\u00f3dio intravenoso, geralmente, n\u00e3o est\u00e1 indicado nos casos de acidose hiperclor\u00eamica onde o pH est\u00e1 maior do que 7,2.","id":4240099,"corpo":"<p align=justify>Bicarbonato de s\u00f3dio intravenoso,\r\ngeralmente, n\u00e3o est\u00e1 indicado nos casos de\r\nacidose hiperclor\u00eamica onde o pH est\u00e1\r\nmaior do que 7,2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acidose l\u00e1ctica, a cetoacidose diab\u00e9tica e a ingest\u00e3o acidental de metanol constituem causas de acidose metab\u00f3lica com hiato ani\u00f4nico aumentado.","id":4240100,"corpo":"<p align=justify>A acidose l\u00e1ctica, a cetoacidose diab\u00e9tica e\r\na ingest\u00e3o acidental de metanol constituem\r\ncausas de acidose metab\u00f3lica com hiato\r\nani\u00f4nico aumentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da insufici\u00eancia renal aguda \u00e9 um elemento importante ao adequado manuseio dessa condi\u00e7\u00e3o. Das afirmativas abaixo, assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181383,"hashId":"0fbe82a0cecd044c53453816c59f7157","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da insufici\u00eancia renal\r\naguda \u00e9 um elemento importante ao adequado\r\nmanuseio dessa condi\u00e7\u00e3o. Das afirmativas abaixo,\r\nassinale a INCORRETA.<\/p>","resposta":4240141,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os casos associados \u00e0 leptospirose cursam com hiperpotassemia frequente devido ao elevado catabolismo desses pacientes.","id":4240141,"corpo":"<p align=justify>Os casos associados \u00e0 leptospirose cursam\r\ncom hiperpotassemia frequente devido ao\r\nelevado catabolismo desses pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de an\u00faria sugere causa obstrutiva.","id":4240142,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de an\u00faria sugere causa\r\nobstrutiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cristais de oxalato na urina e acidose metab\u00f3lica com hiato ani\u00f4nico aumentado sugere intoxica\u00e7\u00e3o por etilenoglicol.","id":4240143,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de cristais de oxalato na urina e\r\nacidose metab\u00f3lica com hiato ani\u00f4nico\r\naumentado sugere intoxica\u00e7\u00e3o por\r\netilenoglicol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em idosos com insufici\u00eancia renal sem causa aparente, mas com hist\u00f3ria de dor lombar, deve-se suspeitar de mieloma m\u00faltiplo.","id":4240144,"corpo":"<p align=justify>Em idosos com insufici\u00eancia renal sem\r\ncausa aparente, mas com hist\u00f3ria de dor\r\nlombar, deve-se suspeitar de mieloma\r\nm\u00faltiplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os esquemas de hemodi\u00e1lise regular, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181422,"hashId":"707c1b3fafa58017823242f6ce1187b0","enunciado":"<p align=justify>Sobre os esquemas de hemodi\u00e1lise regular,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4240306,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tradicional, de 3 sess\u00f5es semanais de 4 horas, est\u00e1 associado com maior incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es ao fim de semana.","id":4240305,"corpo":"<p align=justify>O tradicional, de 3 sess\u00f5es semanais de 4\r\nhoras, est\u00e1 associado com maior incid\u00eancia\r\nde complica\u00e7\u00f5es ao fim de semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hemodi\u00e1lise com fluxo sangu\u00edneo alto, dialisadores de alta permeabilidade e alto fluxo do banho de di\u00e1lise, sess\u00f5es de 2 horas s\u00e3o, em geral, suficientes para di\u00e1lise adequada.","id":4240306,"corpo":"<p align=justify>Na hemodi\u00e1lise com fluxo sangu\u00edneo alto,\r\ndialisadores de alta permeabilidade e alto\r\nfluxo do banho de di\u00e1lise, sess\u00f5es de 2\r\nhoras s\u00e3o, em geral, suficientes para di\u00e1lise\r\nadequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com hemodi\u00e1lise di\u00e1ria de curta dura\u00e7\u00e3o, em regime de 6 a 7 sess\u00f5es de di\u00e1lise por semana, as sess\u00f5es s\u00e3o menos sintom\u00e1ticas do que no esquema tradicional.","id":4240307,"corpo":"<p align=justify>Com hemodi\u00e1lise di\u00e1ria de curta dura\u00e7\u00e3o,\r\nem regime de 6 a 7 sess\u00f5es de di\u00e1lise por\r\nsemana, as sess\u00f5es s\u00e3o menos sintom\u00e1ticas\r\ndo que no esquema tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hemodi\u00e1lise noturna de longa dura\u00e7\u00e3o \u00e9 o esquema que reduz o n\u00edvel das esc\u00f3rias nitrogenadas para mais pr\u00f3ximo dos valores normais.","id":4240308,"corpo":"<p align=justify>A hemodi\u00e1lise noturna de longa dura\u00e7\u00e3o \u00e9\r\no esquema que reduz o n\u00edvel das esc\u00f3rias\r\nnitrogenadas para mais pr\u00f3ximo dos\r\nvalores normais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181422","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos ant\u00edgenos HLA, que s\u00e3o importantes ao reconhecimento dos tecidos pelo sistema imune, pode-se afirmar que","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181429,"hashId":"b6d1ea693b640b0f4e61e191452e336c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos ant\u00edgenos HLA, que s\u00e3o\r\nimportantes ao reconhecimento dos tecidos pelo\r\nsistema imune, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":4240337,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ant\u00edgenos HLA de classe I est\u00e3o presentes em praticamente todas as c\u00e9lulas do organismo, incluindo leuc\u00f3citos, plaquetas e hem\u00e1cias.","id":4240335,"corpo":"<p align=justify>os ant\u00edgenos HLA de classe I est\u00e3o\r\npresentes em praticamente todas as c\u00e9lulas\r\ndo organismo, incluindo leuc\u00f3citos,\r\nplaquetas e hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ant\u00edgenos HLA de classe II est\u00e3o restritos aos linf\u00f3citos T e c\u00e9lulas apresentadoras de ant\u00edgenos.","id":4240336,"corpo":"<p align=justify>os ant\u00edgenos HLA de classe II est\u00e3o\r\nrestritos aos linf\u00f3citos T e c\u00e9lulas\r\napresentadoras de ant\u00edgenos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um dos componentes dos ant\u00edgenos HLA da classe I \u00e9 a beta 2-microglobulina.","id":4240337,"corpo":"<p align=justify>um dos componentes dos ant\u00edgenos HLA\r\nda classe I \u00e9 a beta 2-microglobulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto os ant\u00edgenos de classe I como os de classe II s\u00e3o codificados na mesma regi\u00e3o situada no bra\u00e7o curto do cromossomo 8 humano.","id":4240338,"corpo":"<p align=justify>tanto os ant\u00edgenos de classe I como os de\r\nclasse II s\u00e3o codificados na mesma regi\u00e3o\r\nsituada no bra\u00e7o curto do cromossomo 8\r\nhumano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inj\u00faria renal aguda permanece apresentando significativos \u00edndices de mortalidade em todo o mundo. Assinale a causa mais comum de \u00f3bito na IRA:","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181437,"hashId":"6db7e5d2652c06c953d9f185d65e0175","enunciado":"<p align=\"justify\">A inj\u00faria renal aguda permanece apresentando\r\nsignificativos \u00edndices de mortalidade em todo o\r\nmundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a causa mais comum de \u00f3bito na IRA:<\/p>","resposta":4240366,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperpotassemia.","id":4240364,"corpo":"hiperpotassemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edema pulmonar agudo.","id":4240365,"corpo":"edema pulmonar agudo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o.","id":4240366,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica.","id":4240367,"corpo":"acidose metab\u00f3lica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as vasculites sist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181439,"hashId":"c189e77e8ee2b537fc34d5ec9040ec6d","enunciado":"<p align=justify>Sobre as vasculites sist\u00eamicas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4240380,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de mononeur\u00edte m\u00faltipla (ou polineuropatia assim\u00e9trica) \u00e9 altamente sugestiva de granulomatose de Wegener e se associa em 50% dos casos de positividade para cANCA.","id":4240377,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de mononeur\u00edte m\u00faltipla (ou\r\npolineuropatia assim\u00e9trica) \u00e9 altamente\r\nsugestiva de granulomatose de Wegener e\r\nse associa em 50% dos casos de\r\npositividade para cANCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com granulomatose de Wegener na forma limitada apresentam sinais e sintomas essencialmente respirat\u00f3rios embora a positividade para cANCA seja encontrada em at\u00e9 95% dos casos.","id":4240378,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com granulomatose de Wegener\r\nna forma limitada apresentam sinais e\r\nsintomas essencialmente respirat\u00f3rios\r\nembora a positividade para cANCA seja\r\nencontrada em at\u00e9 95% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acometimento renal na s\u00edndrome de Churg-Strauss, embora raro, \u00e9 em geral acompanhado por positividade para cANCA em cerca de 85% e \u00e9 caracterizado por glomerulonefrite mesangial, raramente acompanhada de les\u00f5es necrotizantes.","id":4240379,"corpo":"<p align=justify>O acometimento renal na s\u00edndrome de\r\nChurg-Strauss, embora raro, \u00e9 em geral\r\nacompanhado por positividade para\r\ncANCA em cerca de 85% e \u00e9 caracterizado\r\npor glomerulonefrite mesangial, raramente\r\nacompanhada de les\u00f5es necrotizantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A p\u00farpura de Henoch-Scholein \u00e9 a vasculite mais frequente na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, e se caracteriza por p\u00farpura palp\u00e1vel, dor abdominal, artralgia e glomerulonefrite semelhante \u00e0 encontrada na doen\u00e7a de Berger.","id":4240380,"corpo":"<p align=justify>A p\u00farpura de Henoch-Scholein \u00e9 a\r\nvasculite mais frequente na popula\u00e7\u00e3o\r\npedi\u00e1trica, e se caracteriza por p\u00farpura\r\npalp\u00e1vel, dor abdominal, artralgia e\r\nglomerulonefrite semelhante \u00e0 encontrada\r\nna doen\u00e7a de Berger.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glomerulonefrite rapidamente progressiva (GNRP) \u00e9 importante causa de insufici\u00eancia renal em v\u00e1rias faixas et\u00e1rias e em ambos os sexos. Sobre ela, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181445,"hashId":"95574ef6871209a640e0aa2b9d0e717a","enunciado":"<p align=\"justify\">A glomerulonefrite rapidamente progressiva\r\n(GNRP) \u00e9 importante causa de insufici\u00eancia renal em\r\nv\u00e1rias faixas et\u00e1rias e em ambos os sexos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre ela, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4240409,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A GNRP tipo III \u00e9 acompanhada de les\u00e3o renal pauci-imune com forma\u00e7\u00e3o de crescentes fibrocelulares, acometendo indiv\u00edduos com vasculites como a granulomatose de Wegener, por\u00e9m sem positividade para cANCA.","id":4240409,"corpo":"<p align=justify>A GNRP tipo III \u00e9 acompanhada de les\u00e3o\r\nrenal pauci-imune com forma\u00e7\u00e3o de\r\ncrescentes fibrocelulares, acometendo\r\nindiv\u00edduos com vasculites como a\r\ngranulomatose de Wegener, por\u00e9m sem\r\npositividade para cANCA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A GNRP tipo I \u00e9 caracterizada pela presen\u00e7a de anticorpo antimembrana basal glomerular, o que caracteriza a s\u00edndrome de Goodpasture e seu tratamento consiste em imunossupress\u00e3o e plasmaferese.","id":4240410,"corpo":"<p align=justify>A GNRP tipo I \u00e9 caracterizada pela\r\npresen\u00e7a de anticorpo antimembrana basal\r\nglomerular, o que caracteriza a s\u00edndrome\r\nde Goodpasture e seu tratamento consiste\r\nem imunossupress\u00e3o e plasmaferese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os tipos de GNRP t\u00eam como patog\u00eanese a ruptura da membrana basal glomerular, extravasamento de c\u00e9lulas como macr\u00f3fagos e linf\u00f3citos T, fibrinog\u00eanio e libera\u00e7\u00e3o de citocinas com consequente forma\u00e7\u00e3o de crescentes.","id":4240411,"corpo":"<p align=justify>Todos os tipos de GNRP t\u00eam como\r\npatog\u00eanese a ruptura da membrana basal\r\nglomerular, extravasamento de c\u00e9lulas\r\ncomo macr\u00f3fagos e linf\u00f3citos T,\r\nfibrinog\u00eanio e libera\u00e7\u00e3o de citocinas com\r\nconsequente forma\u00e7\u00e3o de crescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A GNRP tipo II ocorre por forma\u00e7\u00e3o de imunocomplexos e pode incidir em doen\u00e7as como a glomerulonefrite aguda p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica, l\u00fapus eritematoso e glomerulonefrite membrano-proliferativa.","id":4240412,"corpo":"<p align=\"justify\">A GNRP tipo II ocorre por forma\u00e7\u00e3o de\r\nimunocomplexos e pode incidir em\r\ndoen\u00e7as como a glomerulonefrite aguda\r\np\u00f3s-estreptoc\u00f3cica, l\u00fapus eritematoso e\r\nglomerulonefrite membrano-proliferativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 glomerulonefrite aguda p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181449,"hashId":"84826e3fcbfbec6aa251c0a179ef9d51","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 glomerulonefrite aguda p\u00f3s-estreptoc\u00f3cica, assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4240418,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hemat\u00faria em geral desaparece ap\u00f3s 3 a 6 meses de doen\u00e7a.","id":4240417,"corpo":"<p align=justify>A hemat\u00faria em geral desaparece ap\u00f3s 3 a\r\n6 meses de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corticoterapia \u00e9 preconizada nas situa\u00e7\u00f5es de olig\u00faria com hipervolemia grave e insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":4240418,"corpo":"<p align=justify>Corticoterapia \u00e9 preconizada nas situa\u00e7\u00f5es\r\nde olig\u00faria com hipervolemia grave e\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico \u00e9 normalmente benigno, por\u00e9m h\u00e1 relatos de evolu\u00e7\u00e3o para insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica por glomerulosclerose focal at\u00e9 cerca de 40 anos ap\u00f3s o epis\u00f3dio agudo.","id":4240419,"corpo":"<p align=justify>O progn\u00f3stico \u00e9 normalmente benigno,\r\npor\u00e9m h\u00e1 relatos de evolu\u00e7\u00e3o para\r\ninsufici\u00eancia renal cr\u00f4nica por\r\nglomerulosclerose focal at\u00e9 cerca de 40\r\nanos ap\u00f3s o epis\u00f3dio agudo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aparecimento do quadro cl\u00ednico \u00e9 precedido por per\u00edodo de lat\u00eancia que pode ser mais prolongado ap\u00f3s piodermite.","id":4240420,"corpo":"<p align=justify>O aparecimento do quadro cl\u00ednico \u00e9\r\nprecedido por per\u00edodo de lat\u00eancia que pode\r\nser mais prolongado ap\u00f3s piodermite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o transplante renal, especial cuidado deve ser tomado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es oportunistas. Dentre essas, a mais comum nos primeiros meses ap\u00f3s o transplante \u00e9","provas":[{"id":40158,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia","id":17652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Nefrologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1181465,"hashId":"7066b228029bd21d089afc91abb4304d","enunciado":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s o transplante renal, especial cuidado deve\r\nser tomado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es oportunistas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre essas, a mais comum nos primeiros\r\nmeses ap\u00f3s o transplante \u00e9<\/p>","resposta":4240490,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"candida sp.","id":4240488,"corpo":"<em>candida sp.<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cryptococcus neoformans.","id":4240489,"corpo":"<em>cryptococcus neoformans.<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"citomegalovirus.","id":4240490,"corpo":"<em>citomegalovirus.<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lysteria monocytogenes.","id":4240491,"corpo":"<em>lysteria monocytogenes.<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1181465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre \u00b4\u00b4 os cachorros pequenos\u00b4\u00b4(linha 3) e \u00b4\u00b4pastores de Shetland, [...] terriers, beagles e a dachshunds\u00b4\u00b4 ( linhas 4 e 5) \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1296522,"hashId":"a67373bb29df6b0bf705ed0a1f7d19b2","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Pode-se afirmar que a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre \u00b4\u00b4 os cachorros pequenos\u00b4\u00b4(linha 3) e \u00b4\u00b4pastores de <em>Shetland<\/em>, [...] terriers, <em>beagles<\/em> e a <em>dachshunds<\/em>\u00b4\u00b4 ( linhas 4 e 5) \u00e9  uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p><p><\/p>","resposta":4720777,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaguidade.","id":4720774,"corpo":"<p align=justify>Vaguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":4720775,"corpo":"<p align=justify>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbato","id":4720776,"corpo":"<p align=justify>hip\u00e9rbato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperon\u00edmia.","id":4720777,"corpo":"<p align=justify>hiperon\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meton\u00edmia.","id":4720778,"corpo":"<p align=justify>meton\u00edmia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto abaixo, para solucionar os itens de 01 a 3.Tamanho \u00e9 documento: por que os cachorros pequenos latem mais? 1 Porque, como o seu porte n\u00e3o \u00e9 suficiente para causar medo, eles t\u00eam que 2 latir muito para impor sua presen\u00e7a. Um caso cl\u00e1ssico de sele\u00e7\u00e3o natural: os 3 cachorros pequenos que latiam mais se deram melhor em suas \u201cprofiss\u00f5es\u201d. Os 4 pastores de Shetland que mais latiam eram os mais valorizados na hora de tocar 5 o rebanho. J\u00e1 c\u00e3es como os terriers, beagles e dachshunds, que eram usados 6 como ca\u00e7adores, tinham que fazer barulho para avisar ao ca\u00e7ador que haviam 7 encontrado a presa. \u201cEles foram encorajados a latir e recompensados por isso. 8 Est\u00e1 no seu DNA\u201d, diz Luelyn Jockymann, veterin\u00e1ria especializada em 9 comportamento canino. 10 Mas a gen\u00e9tica sozinha n\u00e3o justifica gritaria exagerada, j\u00e1 que o 11 comportamento do c\u00e3o pode ser refor\u00e7ado ou modificado pelo ambiente e pela 12 cria\u00e7\u00e3o. \u201cLatidos em excesso t\u00eam a ver com baixa socializa\u00e7\u00e3o, pouca13 visibilidade do ambiente externo ou mesmo condicionamento na cria\u00e7\u00e3o\u201d, diz a 14 veterin\u00e1ria R\u00fabia Burnier. Ou seja, muitas vezes o problema est\u00e1 em viver em 15 apartamento e n\u00e3o em ser pequeno. Para evitar dor de cabe\u00e7a, o filhote deve ser 16 acostumado a visitas e a outros est\u00edmulos ambientais entre a 7a e a 12a semana de 17 vida. Depois disso, fica mais dif\u00edcil segurar a mania de grandeza dos baixinhos. (CHAYAMITI, Inara. (adap.) Tamanho \u00e9 documento: Porque os cachorros pequenos latem mais? Revista Superinteressante, Rio de Janeiro,n.55 ago.2008). ","id":407509,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Leia o \r\ntexto abaixo, para solucionar os itens de 01 \r\na 3.<\/p><p align=\"center\"><strong>Tamanho \u00e9 \r\ndocumento:<\/strong><\/p><p align=\"justify\" \r\nstyle=\"text-align: center;\">\r\n<strong>       por que os \r\ncachorros pequenos latem mais?<\/strong><\/p>\r\n<p>1         Porque, \r\ncomo o seu porte n\u00e3o \u00e9 \r\nsuficiente para causar medo, eles t\u00eam que<\/p>\r\n<p>2  latir muito para impor sua \r\npresen\u00e7a. Um \r\ncaso cl\u00e1ssico de sele\u00e7\u00e3o natural: os <\/p><p>3 \r\ncachorros pequenos que latiam mais se deram \r\nmelhor em suas \u201cprofiss\u00f5es\u201d. Os <\/p><p>4 \r\npastores de <em>Shetland<\/em> que mais latiam \r\neram os mais valorizados na hora de tocar \r\n<\/p><p>5 o rebanho. J\u00e1 c\u00e3es como os terriers, \r\n<em>beagles<\/em> e <em>dachshunds<\/em>, que \r\neram usados <\/p><p>6 como ca\u00e7adores, tinham \r\nque fazer barulho para avisar ao ca\u00e7ador que \r\nhaviam <\/p><p>7 encontrado a presa. \u201cEles \r\nforam encorajados a latir e recompensados por \r\nisso. <\/p><p>8 Est\u00e1 no seu DNA\u201d, diz Luelyn \r\nJockymann, veterin\u00e1ria especializada em <\/p>\r\n<p>9 comportamento canino.\r\n\r\n\r\n\r\n<\/p><p><\/p><p>10     Mas \r\na gen\u00e9tica sozinha \r\nn\u00e3o justifica gritaria exagerada, j\u00e1 que o \r\n<\/p><p>11 comportamento do c\u00e3o pode ser \r\nrefor\u00e7ado ou modificado pelo ambiente e pela \r\n<\/p><p>12 cria\u00e7\u00e3o.  \r\n\r\n\u201cLatidos em excesso t\u00eam a ver com baixa \r\nsocializa\u00e7\u00e3o, pouca<\/p><p>13 \r\n visibilidade do \r\nambiente externo ou mesmo condicionamento na \r\ncria\u00e7\u00e3o\u201d, diz a <\/p><p>14  veterin\u00e1ria \r\nR\u00fabia \r\nBurnier. Ou seja, muitas vezes o problema \r\nest\u00e1 em viver em <\/p><p>15 apartamento e n\u00e3o \r\nem ser pequeno. Para evitar dor de cabe\u00e7a, o \r\nfilhote deve ser <\/p><p>16 acostumado a \r\nvisitas e a outros est\u00edmulos ambientais entre \r\na 7<sup>a <\/sup>e a 12<sup>a<\/sup> semana de \r\n<\/p><p>17 vida. Depois disso, fica mais \r\ndif\u00edcil segurar a mania de grandeza dos \r\nbaixinhos.\r\n\r\n <\/p><p>(CHAYAMITI, Inara.\r\n(adap.) \r\nTamanho \u00e9 documento: Porque os cachorros \r\npequenos latem mais? <strong>Revista \r\nSuperinteressante<\/strong>, Rio de \r\nJaneiro,n.55 ago.2008).\r\n\r\n<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409319,"slug":"lingua-portuguesa-hiperonimos-e-hiponimos"},{"nome_clean":"Hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Hip\u00e9rbole","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419283,"slug":"lingua-portuguesa-hiperbole"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1296522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos garimpos, o merc\u00fario met\u00e1lico \u00e9 usado para purificar e separar o ouro de algumas impurezas. Problemas s\u00e9rios de contamina\u00e7\u00e3o ambiental por merc\u00fario foram registrados em regi\u00f5es de garimpo de alguns estados brasileiros nas d\u00e9cadas de 1980 e 1990. No caso da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, nas regi\u00f5es de garimpo, a contamina\u00e7\u00e3o por merc\u00fario relaciona- se, principalmente,","provas":[{"id":39098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1142511,"hashId":"c6f3f5b28008c798a4935988fa016440","enunciado":"<p align=\"justify\">Nos garimpos, o merc\u00fario met\u00e1lico \u00e9 usado para purificar\r\ne separar o ouro de algumas impurezas. Problemas s\u00e9rios\r\nde contamina\u00e7\u00e3o ambiental por merc\u00fario foram registrados\r\nem regi\u00f5es de garimpo de alguns estados brasileiros nas\r\nd\u00e9cadas de 1980 e 1990. No caso da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha,\r\nnas regi\u00f5es de garimpo, a contamina\u00e7\u00e3o por merc\u00fario relaciona-\r\nse, principalmente,<\/p>","resposta":4073326,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 inala\u00e7\u00e3o direta de vapores de merc\u00fario met\u00e1lico, que pode comprometer o sistema nervoso central dos seres humanos.","id":4073325,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 inala\u00e7\u00e3o direta de vapores de merc\u00fario met\u00e1lico,\r\nque pode comprometer o sistema nervoso central dos\r\nseres humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 ingest\u00e3o de merc\u00fario na forma de composto org\u00e2nico, pois esse entra na cadeia alimentar e acumula-se no organismo humano.","id":4073326,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ingest\u00e3o de merc\u00fario na forma de composto org\u00e2nico,\r\npois esse entra na cadeia alimentar e acumula-se\r\nno organismo humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao contato direto com a pele, pois a forma mais perigosa de contamina\u00e7\u00e3o de seres humanos \u00e9 a absor\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea.","id":4073327,"corpo":"<p align=justify>ao contato direto com a pele, pois a forma mais perigosa\r\nde contamina\u00e7\u00e3o de seres humanos \u00e9 a absor\u00e7\u00e3o\r\ncut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com merc\u00fario met\u00e1lico despejado diretamente nos rios da regi\u00e3o ap\u00f3s a purifica\u00e7\u00e3o do ouro.","id":4073328,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ingest\u00e3o de \u00e1gua contaminada com merc\u00fario met\u00e1lico\r\ndespejado diretamente nos rios da regi\u00e3o ap\u00f3s a\r\npurifica\u00e7\u00e3o do ouro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390363,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39098\/1.jpg\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1142511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um artigo da Revista Qu\u00edmica Nova na Escola, a nanotecnologia \u00e9 apresentada como tema a ser trabalhado no processo ensino-aprendizagem de conceitos qu\u00edmicos para o Ensino M\u00e9dio. Nesse artigo s\u00e3o apresentadas imagens de MICROSCOPIA ELETR\u00d4NICA DE VARREDURA para amostras de fuligem, achocolatado, talco, a\u00e7\u00facar refinado e amido de milho. Com essas imagens, \u00e9 poss\u00edvel o professor de Qu\u00edmica","provas":[{"id":39098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:10:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1142525,"hashId":"fa7fcef315a2d12af05e0076cf99ec42","enunciado":"<p align=\"justify\">Em um artigo da Revista Qu\u00edmica Nova na Escola, a nanotecnologia\r\n\u00e9 apresentada como tema a ser trabalhado no processo\r\nensino-aprendizagem de conceitos qu\u00edmicos para o Ensino\r\nM\u00e9dio. Nesse artigo s\u00e3o apresentadas imagens de MICROSCOPIA\r\nELETR\u00d4NICA DE VARREDURA para amostras de fuligem,\r\nachocolatado, talco, a\u00e7\u00facar refinado e amido de milho.\r\nCom essas imagens, \u00e9 poss\u00edvel o professor de Qu\u00edmica<\/p>","resposta":4073377,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalhar quest\u00f5es comparativas entre os tamanhos das part\u00edculas constituintes das subst\u00e2ncias.","id":4073377,"corpo":"<p align=justify>trabalhar quest\u00f5es comparativas entre os tamanhos\r\ndas part\u00edculas constituintes das subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar visualmente a estrutura do \u00e1tomo em suas part\u00edculas: pr\u00f3tons, n\u00eautrons e el\u00e9trons.","id":4073378,"corpo":"<p align=justify>apresentar visualmente a estrutura do \u00e1tomo em suas\r\npart\u00edculas: pr\u00f3tons, n\u00eautrons e el\u00e9trons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprovar a exist\u00eancia de subpart\u00edculas at\u00f4micas, como os p\u00f3sitrons, neutrinos e quarcks.","id":4073379,"corpo":"<p align=\"justify\">comprovar a exist\u00eancia de subpart\u00edculas at\u00f4micas,\r\ncomo os p\u00f3sitrons, neutrinos e <em>quarcks<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mostrar visualmente atra\u00e7\u00f5es e repuls\u00f5es eletrost\u00e1ticas entre os \u00e1tomos das subst\u00e2ncias.","id":4073380,"corpo":"<p align=justify>mostrar visualmente atra\u00e7\u00f5es e repuls\u00f5es eletrost\u00e1ticas\r\nentre os \u00e1tomos das subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390365,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39098\/1.jpg\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1142525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Auguste Comte afirmou que na sociedade h\u00e1 dois tipos de movimento: o est\u00e1tico (ordem) e o din\u00e2mico (progresso). Seguindo as ideias de Comte sobre esses movimentos, \u00e9 pertinente considerar que","provas":[{"id":39102,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1142650,"hashId":"9774cb925b29b0fcb1148845d8a513a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Auguste Comte afirmou que na sociedade h\u00e1 dois tipos de\r\nmovimento: o est\u00e1tico (ordem) e o din\u00e2mico (progresso).\r\nSeguindo as ideias de Comte sobre esses movimentos, \u00e9\r\npertinente considerar que<\/p>","resposta":4073941,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o movimento est\u00e1tico predomina sobre o din\u00e2mico e, assim, o progresso deveria aperfei\u00e7oar os elementos da ordem social.","id":4073941,"corpo":"<p align=justify>o movimento est\u00e1tico predomina sobre o din\u00e2mico e,\r\nassim, o progresso deveria aperfei\u00e7oar os elementos\r\nda ordem social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o progresso deveria prevalecer sobre a ordem, porque, segundo a lei universal, tudo evolui na natureza e na sociedade.","id":4073942,"corpo":"<p align=justify>o progresso deveria prevalecer sobre a ordem, porque,\r\nsegundo a lei universal, tudo evolui na natureza\r\ne na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o progresso e a ordem deveriam ser tratados da mesma forma para instalar-se um perfeito equil\u00edbrio no corpo social.","id":4073943,"corpo":"<p align=justify>o progresso e a ordem deveriam ser tratados da mesma\r\nforma para instalar-se um perfeito equil\u00edbrio no\r\ncorpo social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o movimento est\u00e1tico deveria ser isolado do movimento din\u00e2mico para permitir maior objetividade ao pesquisador.","id":4073944,"corpo":"<p align=justify>o movimento est\u00e1tico deveria ser isolado do movimento\r\ndin\u00e2mico para permitir maior objetividade ao\r\npesquisador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Augusto Comte","oab":false,"nome":"Augusto Comte","pai":398209,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398210,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-augusto-comte"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1142650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo \u00c9mile Durkheim, o fato social tem como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":39102,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1142652,"hashId":"0e05251e3a5058ca0358f2cf2722607f","enunciado":"<p align=justify>Segundo \u00c9mile Durkheim, o fato social tem como caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":4073949,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o poder de coer\u00e7\u00e3o externo que exerce sobre os indiv\u00edduos, cuja presen\u00e7a \u00e9 notada, por sua vez, seja pela exist\u00eancia de alguma san\u00e7\u00e3o determinada, seja pela resist\u00eancia que o fato op\u00f5e a qualquer empreendimento individual que tenda a violent\u00e1-lo.","id":4073949,"corpo":"<p align=justify>o poder de coer\u00e7\u00e3o externo que exerce sobre os indiv\u00edduos,\r\ncuja presen\u00e7a \u00e9 notada, por sua vez, seja\r\npela exist\u00eancia de alguma san\u00e7\u00e3o determinada, seja\r\npela resist\u00eancia que o fato op\u00f5e a qualquer empreendimento\r\nindividual que tenda a violent\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sentido pelo qual pode ser compreendido, pois sem este \u201csentido\u201d seria imposs\u00edvel compreender as a\u00e7\u00f5es sociais de outrem, porquanto as pessoas agem sem esclarecer o motivo ou sentido de suas a\u00e7\u00f5es, o que sabe ou sente.","id":4073950,"corpo":"<p align=justify>o sentido pelo qual pode ser compreendido, pois sem\r\neste \u201csentido\u201d seria imposs\u00edvel compreender as a\u00e7\u00f5es\r\nsociais de outrem, porquanto as pessoas agem sem\r\nesclarecer o motivo ou sentido de suas a\u00e7\u00f5es, o que\r\nsabe ou sente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intera\u00e7\u00e3o dotada de sentido de dois ou mais indiv\u00edduos, e que todo evento manifesta, em um grau tang\u00edvel, o influxo de uma parte sobre as a\u00e7\u00f5es exteriores ou os estados mentais de outrem, sem essa influ\u00eancia tang\u00edvel n\u00e3o se perceberia o fato social.","id":4073951,"corpo":"<p align=justify>a intera\u00e7\u00e3o dotada de sentido de dois ou mais indiv\u00edduos,\r\ne que todo evento manifesta, em um grau tang\u00edvel,\r\no influxo de uma parte sobre as a\u00e7\u00f5es exteriores\r\nou os estados mentais de outrem, sem essa influ\u00eancia\r\ntang\u00edvel n\u00e3o se perceberia o fato social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pluridimensionalidade, cujos planos, n\u00edveis ou capas de profundidade se interpenetram e entram em tens\u00e3o e conflito permanente e, sem estar isolados, mas ligados uns aos outros, em equil\u00edbrio prec\u00e1rio, provis\u00f3rio e hist\u00f3rico, enfim uma totalidade.","id":4073952,"corpo":"<p align=justify>a pluridimensionalidade, cujos planos, n\u00edveis ou capas\r\nde profundidade se interpenetram e entram em\r\ntens\u00e3o e conflito permanente e, sem estar isolados,\r\nmas ligados uns aos outros, em equil\u00edbrio prec\u00e1rio,\r\nprovis\u00f3rio e hist\u00f3rico, enfim uma totalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Fato social","oab":false,"nome":"Fato social","pai":398190,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398211,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-fato-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1142652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os movimentos sociais urbanos surgidos no Brasil, no final dos anos 1970, sabe-se que","provas":[{"id":39102,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:11:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1142655,"hashId":"113e3feeb6665a6474faefe0ab8d0a24","enunciado":"<p align=justify>Sobre os movimentos sociais urbanos surgidos no Brasil,\r\nno final dos anos 1970, sabe-se que<\/p>","resposta":4073963,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o coletiva das camadas populares era de apoio aos grupos das guerrilhas urbanas que foram duramente perseguidos pelos aparelhos de repress\u00e3o do regime militar.","id":4073961,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o coletiva das camadas populares era de apoio\r\naos grupos das guerrilhas urbanas que foram duramente\r\nperseguidos pelos aparelhos de repress\u00e3o do\r\nregime militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter comunit\u00e1rio, entendido como uma experi\u00eancia de igualdade, levou os movimentos a se unificarem nos enfrentamentos com o Estado, uma vez que todos tinham em comum a situa\u00e7\u00e3o de pobreza.","id":4073962,"corpo":"<p align=justify>o car\u00e1ter comunit\u00e1rio, entendido como uma experi\u00eancia\r\nde igualdade, levou os movimentos a se unificarem\r\nnos enfrentamentos com o Estado, uma vez que\r\ntodos tinham em comum a situa\u00e7\u00e3o de pobreza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter comunit\u00e1rio como situa\u00e7\u00e3o de igualdade e a partir da viv\u00eancia da pobreza n\u00e3o poderia ser considerado espont\u00e2neo por causa da influ\u00eancia da Igreja como espa\u00e7o social e suporte institucional a esses movimentos.","id":4073963,"corpo":"<p align=justify>o car\u00e1ter comunit\u00e1rio como situa\u00e7\u00e3o de igualdade e a\r\npartir da viv\u00eancia da pobreza n\u00e3o poderia ser considerado\r\nespont\u00e2neo por causa da influ\u00eancia da Igreja\r\ncomo espa\u00e7o social e suporte institucional a esses\r\nmovimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o conjugada entre as comunidades, partidos e sindicatos consolidou a perenidade desses movimentos sociais, que passaram a exigir a satisfa\u00e7\u00e3o de novas demandas e necessidades sociais e pol\u00edticas.","id":4073964,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o conjugada entre as comunidades, partidos e\r\nsindicatos consolidou a perenidade desses movimentos\r\nsociais, que passaram a exigir a satisfa\u00e7\u00e3o de novas\r\ndemandas e necessidades sociais e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/1142655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel, analise as seguintes afirmativas: 1. A fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIA retorna a m\u00e9dia ponderada dos seus argumentos. 2. A fun\u00e7\u00e3o DIAS360 retorna o n\u00famero de dias entre duas datas. 3. A fun\u00e7\u00e3o condicional SE utiliza a seguinte sintaxe SE(teste_l\u00f3gico; valor_se_falso; valor_se_verdadeiro). Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":8523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2010-ipad-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Goiana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1178450,"hashId":"04944e12273f41c8da29e33e56b5c71d","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel, analise as\r\nseguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. A fun\u00e7\u00e3o <strong>M\u00c9DIA<\/strong> retorna a m\u00e9dia ponderada dos seus\r\nargumentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A fun\u00e7\u00e3o <strong>DIAS360<\/strong> retorna o n\u00famero de dias entre duas\r\ndatas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. A fun\u00e7\u00e3o condicional <strong>SE<\/strong> utiliza a seguinte sintaxe\r\n<strong>SE(teste_l\u00f3gico; valor_se_falso; valor_se_verdadeiro)<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":4227650,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 falsa.","id":4227648,"corpo":"Apenas uma das afirmativas \u00e9 falsa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas 1 e 2 s\u00e3o falsas.","id":4227649,"corpo":"Apenas as alternativas 1 e 2 s\u00e3o falsas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas 1 e 3 s\u00e3o falsas.","id":4227650,"corpo":"Apenas as alternativas 1 e 3 s\u00e3o falsas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas 2 e 3 s\u00e3o falsas.","id":4227651,"corpo":"Apenas as alternativas 2 e 3 s\u00e3o falsas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o falsas.","id":4227652,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1178450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Note que, no fragmento \u201cBom pra mim e bom pra tu\u201d, as constru\u00e7\u00f5es negritadas revelam o uso coloquial e informal da l\u00edngua. Escolha, dentre as constru\u00e7\u00f5es abaixo, a alternativa que corresponde ao uso formal escrito:","provas":[{"id":8523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2010-ipad-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Goiana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1178480,"hashId":"dc91bdcb7be59586580e98666938f929","enunciado":"<p align=\"justify\">Note que, no fragmento \u201cBom <strong>pra<\/strong> mim e bom<strong> pra tu<\/strong>\u201d, as\r\nconstru\u00e7\u00f5es negritadas revelam o uso coloquial e informal da\r\nl\u00edngua. Escolha, dentre as constru\u00e7\u00f5es abaixo, a alternativa\r\nque corresponde ao uso formal escrito:<\/p>","resposta":4227806,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bom para me e bom para ti","id":4227803,"corpo":"Bom para me e bom para ti","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bom para mim e bom para te","id":4227804,"corpo":"Bom para mim e bom para te","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bom pra mim e pra te","id":4227805,"corpo":"Bom pra mim e pra te","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bom para mim e bom para ti","id":4227806,"corpo":"Bom para mim e bom para ti","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bom pra mim e bom pra voc\u00ea","id":4227807,"corpo":"Bom pra mim e bom pra voc\u00ea","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 ","id":393932,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40075\/2.GIF\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","oab":false,"nome":"Pronomes pessoais obl\u00edquos","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403643,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-pessoais-obliquos"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No refr\u00e3o do g\u00eanero textual can\u00e7\u00e3o encontra-se o refor\u00e7o da tem\u00e1tica do texto. Nesse sentido, a m\u00fasica interpretada por Chico Science (texto 2) comunica um(a):","provas":[{"id":8523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2010-ipad-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Goiana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1178488,"hashId":"840f5a091d691117fcffab33a5a1d2f2","enunciado":"<p align=\"justify\">No refr\u00e3o do g\u00eanero textual can\u00e7\u00e3o encontra-se o refor\u00e7o da\r\ntem\u00e1tica do texto. Nesse sentido, a m\u00fasica interpretada por\r\nChico Science (<strong>texto 2<\/strong>) comunica um(a):<\/p>","resposta":4227834,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia social","id":4227833,"corpo":"altern\u00e2ncia social","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica social","id":4227834,"corpo":"cr\u00edtica social","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exalta\u00e7\u00e3o do Recife","id":4227835,"corpo":"exalta\u00e7\u00e3o do Recife","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idealismo pol\u00edtico","id":4227836,"corpo":"idealismo pol\u00edtico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculiaridade do Recife","id":4227837,"corpo":"peculiaridade do Recife","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 ","id":393932,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Texto 2 <\/strong><\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40075\/2.GIF\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agrupamento das contas no Balan\u00e7o Patrimonial, conforme a Lei 6.404 e suas altera\u00e7\u00f5es, ocorre com a finalidade de:","provas":[{"id":8523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goiana","sigla":"","id":1731,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiana-pe-2010-ipad-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Goiana - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1178506,"hashId":"b852dcc45cc67483e35805309914dfdd","enunciado":"<p align=justify>O agrupamento das contas no Balan\u00e7o Patrimonial, conforme\r\na Lei 6.404 e suas altera\u00e7\u00f5es, ocorre com a finalidade de:<\/p>","resposta":4227928,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira da companhia.","id":4227928,"corpo":"<p align=justify>facilitar o conhecimento e a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o financeira\r\nda companhia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar a classifica\u00e7\u00e3o das contas.","id":4227929,"corpo":"<p align=justify>selecionar a classifica\u00e7\u00e3o das contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observar as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","id":4227930,"corpo":"<p align=justify>observar as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores\r\nMobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar em conson\u00e2ncia com os padr\u00f5es internacionais de contabilidade.","id":4227931,"corpo":"<p align=justify>estar em conson\u00e2ncia com os padr\u00f5es internacionais de\r\ncontabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da companhia.","id":4227932,"corpo":"<p align=justify>exprimir com clareza a situa\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio da\r\ncompanhia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1178506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As microcalcifica\u00e7\u00f5es do tipo IV, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Le Gal, corresponde a","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185284,"hashId":"d4be675133e486b1e7fa92f2f6a03f6b","enunciado":"<p align=justify>As microcalcifica\u00e7\u00f5es do tipo IV, segundo a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de Le Gal, corresponde a<\/p>","resposta":4256826,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microcalcifica\u00e7\u00f5es anulares e arredondadas.","id":4256825,"corpo":"<p align=justify>microcalcifica\u00e7\u00f5es anulares e\r\narredondadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"microcalcifica\u00e7\u00f5es irregulares tipo gr\u00e3o de sal ou areia.","id":4256826,"corpo":"<p align=justify>microcalcifica\u00e7\u00f5es irregulares tipo gr\u00e3o de\r\nsal ou areia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"microcalcifica\u00e7\u00f5es arredondadas e uniformes.","id":4256827,"corpo":"<p align=justify>microcalcifica\u00e7\u00f5es arredondadas e\r\nuniformes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microcalcifica\u00e7\u00f5es punctiformes tipo poeira.","id":4256828,"corpo":"<p align=justify>microcalcifica\u00e7\u00f5es punctiformes tipo\r\npoeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185284","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas de retra\u00e7\u00e3o da pele durante o exame cl\u00ednico das mamas, EXCETO:","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185290,"hashId":"b4ef02343186e443db6182b61231a22d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o causas de retra\u00e7\u00e3o da pele durante o exame\r\ncl\u00ednico das mamas, EXCETO:<\/p>","resposta":4256851,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Paget.","id":4256851,"corpo":"doen\u00e7a de Paget.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Mondor.","id":4256852,"corpo":"doen\u00e7a de Mondor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Zuskas.","id":4256853,"corpo":"doen\u00e7a de Zuskas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esteatonecrose.","id":4256854,"corpo":"esteatonecrose.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185290","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das vantagens da t\u00e9cnica do TRAM - pediculado para reconstru\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria \u00e9 manter a nutri\u00e7\u00e3o dos tecidos atrav\u00e9s dos vasos","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185305,"hashId":"6b0ccc58b98263933bfe6fd085213c76","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das vantagens da t\u00e9cnica do TRAM -\r\npediculado para reconstru\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria \u00e9 manter a\r\nnutri\u00e7\u00e3o dos tecidos atrav\u00e9s dos vasos<\/p>","resposta":4256915,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipog\u00e1stricos","id":4256914,"corpo":"hipog\u00e1stricos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epig\u00e1stricos superiores","id":4256915,"corpo":"epig\u00e1stricos superiores","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesent\u00e9ricos superiores","id":4256916,"corpo":"mesent\u00e9ricos superiores","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesent\u00e9ricos inferiores","id":4256917,"corpo":"mesent\u00e9ricos inferiores","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discinesia ciliar prim\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185508,"hashId":"470e92e4f2a63e5808167bac772f89fd","enunciado":"<p align=justify>A discinesia ciliar prim\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a<\/p>","resposta":4257857,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gen\u00e9tica autoss\u00f4mica recessiva.","id":4257857,"corpo":"gen\u00e9tica autoss\u00f4mica recessiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adquirida por rinossinusite cr\u00f4nica.","id":4257858,"corpo":"adquirida por rinossinusite cr\u00f4nica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gen\u00e9tica autoss\u00f4mica dominante.","id":4257859,"corpo":"gen\u00e9tica autoss\u00f4mica dominante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adquirida por rinossinusite aguda.","id":4257860,"corpo":"adquirida por rinossinusite aguda.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polipose nasossinusal est\u00e1 presente em v\u00e1rias doen\u00e7as sist\u00eamicas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a associa\u00e7\u00e3o mais comum com a polipose nasossinusal dos adultos imunocompetentes.","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185553,"hashId":"fae0c85d74676e626dca525a112ee8f5","enunciado":"<p align=\"justify\">A polipose nasossinusal est\u00e1 presente em v\u00e1rias\r\ndoen\u00e7as sist\u00eamicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que representa a associa\u00e7\u00e3o\r\nmais comum com a polipose nasossinusal dos adultos\r\nimunocompetentes.<\/p>","resposta":4258069,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rinossinusite cr\u00f4nica.","id":4258066,"corpo":"Rinossinusite cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrose c\u00edstica.","id":4258067,"corpo":"Fibrose c\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinusite f\u00fangica al\u00e9rgica.","id":4258068,"corpo":"Sinusite f\u00fangica al\u00e9rgica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Asma intr\u00ednseca.","id":4258069,"corpo":"Asma intr\u00ednseca.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta um exemplo de patologia que cursa com macroglossia adquirida.","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185596,"hashId":"4246f4d48122b40ca7b92a3c4fd88a5d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta\r\num exemplo de patologia que cursa com macroglossia\r\nadquirida.<\/p>","resposta":4258268,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiloidose prim\u00e1ria.","id":4258265,"corpo":"Amiloidose prim\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mixedema.","id":4258266,"corpo":"Mixedema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcoidose.","id":4258267,"corpo":"Sarcoidose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Down.","id":4258268,"corpo":"S\u00edndrome de Down.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os esvaziamentos cervicais","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185615,"hashId":"a6e49ad6bc9335659a275d7fb04efe83","enunciado":"<p align=justify>Os esvaziamentos cervicais<\/p>","resposta":4258357,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o de 4 tipos: radical, radical modificado, radical ampliado e seletivos.","id":4258357,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o de 4 tipos: radical, radical modificado,\r\nradical ampliado e seletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visam basicamente a ressecar vasos e nervos comprometidos por met\u00e1stases.","id":4258358,"corpo":"<p align=justify>visam basicamente a ressecar vasos e\r\nnervos comprometidos por met\u00e1stases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preservam ao m\u00e1ximo o plexo linf\u00e1tico regional.","id":4258359,"corpo":"<p align=justify>preservam ao m\u00e1ximo o plexo linf\u00e1tico\r\nregional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incluem a ressec\u00e7\u00e3o do nervo espinhal e do hipoglosso.","id":4258360,"corpo":"<p align=justify>incluem a ressec\u00e7\u00e3o do nervo espinhal e do\r\nhipoglosso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas da laringe, EXCETO","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185620,"hashId":"f84d3f7a35282d7e646b73a78cab62b6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o altera\u00e7\u00f5es estruturais m\u00ednimas da laringe,\r\nEXCETO<\/p>","resposta":4258382,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sulco vocal e o cisto aberto.","id":4258380,"corpo":"o sulco vocal e o cisto aberto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as assimetrias e a ponte de mucosa.","id":4258381,"corpo":"as assimetrias e a ponte de mucosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estenose subgl\u00f3tica e a condromal\u00e1cia.","id":4258382,"corpo":"a estenose subgl\u00f3tica e a condromal\u00e1cia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o microdiafragma e as vasculodisgenesias.","id":4258383,"corpo":"o microdiafragma e as vasculodisgenesias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es usuais para inser\u00e7\u00e3o de tubo de ventila\u00e7\u00e3o, EXCETO","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185627,"hashId":"b91fa57521a40364dd6966052ccb11d8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es usuais para inser\u00e7\u00e3o de tubo de\r\nventila\u00e7\u00e3o, EXCETO<\/p>","resposta":4258410,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"otite m\u00e9dia aguda de repeti\u00e7\u00e3o.","id":4258407,"corpo":"otite m\u00e9dia aguda de repeti\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"otite secretora.","id":4258408,"corpo":"otite secretora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria com atelectasia.","id":4258409,"corpo":"disfun\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria com atelectasia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colesteatoma.","id":4258410,"corpo":"colesteatoma.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao anel linf\u00e1tico de Waldeyer, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185636,"hashId":"95c69282fd905d65b21960d4d25f3852","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao anel linf\u00e1tico de Waldeyer, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4258453,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 formado somente pelas tonsilas palatinas e far\u00edngeas.","id":4258451,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 formado somente pelas tonsilas palatinas\r\ne far\u00edngeas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"destr\u00f3i ant\u00edgenos da boca.","id":4258452,"corpo":"destr\u00f3i ant\u00edgenos da boca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem somente rede linf\u00e1tica eferente.","id":4258453,"corpo":"tem somente rede linf\u00e1tica eferente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o produz imunoglobulinas.","id":4258454,"corpo":"n\u00e3o produz imunoglobulinas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o enfermidades lar\u00edngeas relacionadas ao refluxo faringolar\u00edngeo, EXCETO","provas":[{"id":40249,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":17682},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-otorrinolaringologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:18:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1185664,"hashId":"217fc45dce2eeb85c2cadbe3b842a488","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o enfermidades lar\u00edngeas relacionadas ao\r\nrefluxo faringolar\u00edngeo, EXCETO<\/p>","resposta":4258571,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma de prega vocal.","id":4258569,"corpo":"carcinoma de prega vocal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"edema de Reinke.","id":4258570,"corpo":"edema de Reinke.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos vocais.","id":4258571,"corpo":"n\u00f3dulos vocais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3lipo vocal.","id":4258572,"corpo":"p\u00f3lipo vocal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1185664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 15 baseia-se na Figura 3, que mostra a janela principal do Word 2002, pela qual se pode observar que um documento foi elaborado. Nessa Figura, destacou-se, logo acima da janela principal, desse editor de texto, parte da r\u00e9gua, de modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o. Ressalta-se que dois cliques, no bot\u00e3o esquerdo do mouse, n\u00e3o equivale a um duplo clique sobre o mesmo bot\u00e3o do mouse. Figura 3 - Janela principal do Word 2002 Na Figura 3, do Word 2002, ap\u00f3s serem dados dois cliques, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 1, pode-se afirmar que a \u00e1rea de trabalho desse editor de texto ser\u00e1 mostrada da seguinte forma:","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356663,"hashId":"24f2e8cca7f05346621e6458b3ce0694","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A quest\u00e3o 15 baseia-se na Figura 3, que mostra a\r\njanela principal do Word 2002, pela qual se pode\r\nobservar que um documento foi elaborado.\r\nNessa Figura, destacou-se, logo acima da janela\r\nprincipal, desse editor de texto, parte da r\u00e9gua,\r\nde modo a facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e a resolu\u00e7\u00e3o\r\nda quest\u00e3o. Ressalta-se que dois cliques, no\r\nbot\u00e3o esquerdo do <i>mouse<\/i>, n\u00e3o equivale a um\r\nduplo clique sobre o mesmo bot\u00e3o do <i>mouse<\/i>. <div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/8.gif\"><\/div><div><b>Figura 3 - Janela principal do Word 2002<\/b> <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Na Figura 3, do Word 2002, ap\u00f3s\r\nserem dados dois cliques, com o bot\u00e3o esquerdo do\r\n<i>mouse<\/i>, sobre o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 1, pode-se\r\nafirmar que a \u00e1rea de trabalho desse editor de\r\ntexto ser\u00e1 mostrada da seguinte forma:<\/div><\/p><\/p>","resposta":4973079,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4973077,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/9.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4973078,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/10.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4973079,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/11.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4973080,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/12.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":4973081,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/13.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente somente para o texto propriamente dito. ","id":415112,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das \r\nquest\u00f5es desta prova,\r\nconsidere os seguintes detalhes: (1) o \r\n<i>mouse\r\n<\/i>est\u00e1 configurado para uma pessoa que o \r\nutiliza\r\ncom a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior\r\nfrequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as\r\nfuncionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar\r\nnormal, entre outras. O bot\u00e3o da direita \r\nserve\r\npara ativar o menu de contexto ou de \r\narrastar\r\nespecial; (2) os bot\u00f5es do <i>mouse \r\n<\/i>est\u00e3o\r\ndevidamente configurados com a velocidade de\r\nduplo clique; (3) os programas utilizados \r\nnesta\r\nprova foram instalados com todas as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso \r\ntenham\r\nsido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a\r\nresolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas \r\nno\r\ntexto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, \r\nse\r\nnecess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas \r\nrespostas\r\nde algumas quest\u00f5es, existem palavras que\r\nforam digitadas entre aspas, apenas para\r\ndestac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as\r\nquest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente\r\nsomente para o texto propriamente \r\ndito. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1356663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 20 baseia-se na Figura 7, que mostra a janela principal do Internet Explorer 6, em que est\u00e1 sendo exibida a p\u00e1gina eletr\u00f4nica http:\/\/www.presidencia.gov.br\/ . Figura 7 - Internet Explorer Ao ser pressionado uma vez o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 1, pode-se afirmar que","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356713,"hashId":"0e7a8deb843679790edcb71d07f1efd6","enunciado":"<p align=justify>A quest\u00e3o 20 baseia-se na Figura 7, que mostra a\r\njanela principal do Internet Explorer 6, em que\r\nest\u00e1 sendo exibida a p\u00e1gina eletr\u00f4nica\r\nhttp:\/\/www.presidencia.gov.br\/ . <div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/25.gif\"><\/div><div><b>Figura 7 - Internet Explorer<\/b> <\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Ao ser pressionado uma vez o \u00edcone\r\napontado pela seta n\u00ba 1, pode-se afirmar que<\/div><\/p>","resposta":4973212,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada uma p\u00e1gina eletr\u00f4nica em branco (about blank).","id":4973208,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 mostrada uma p\u00e1gina eletr\u00f4nica em branco\r\n(about blank).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao site apontado pela seta n\u00ba 2.","id":4973209,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao\r\n<i>site <\/i>apontado pela seta n\u00ba 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao site apontado pela seta n\u00ba 3.","id":4973210,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao\r\n<i>site <\/i>apontado pela seta n\u00ba 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao site apontado pela seta n\u00ba 4.","id":4973211,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 mostrada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica relativa ao\r\n<i>site <\/i>apontado pela seta n\u00ba 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 recarregada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica do site http:\/\/www.presidencia.gov.br\/ .","id":4973212,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 recarregada a p\u00e1gina eletr\u00f4nica do <i>site\r\n<\/i>http:\/\/www.presidencia.gov.br\/ .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente somente para o texto propriamente dito. ","id":415112,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das \r\nquest\u00f5es desta prova,\r\nconsidere os seguintes detalhes: (1) o \r\n<i>mouse\r\n<\/i>est\u00e1 configurado para uma pessoa que o \r\nutiliza\r\ncom a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior\r\nfrequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as\r\nfuncionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar\r\nnormal, entre outras. O bot\u00e3o da direita \r\nserve\r\npara ativar o menu de contexto ou de \r\narrastar\r\nespecial; (2) os bot\u00f5es do <i>mouse \r\n<\/i>est\u00e3o\r\ndevidamente configurados com a velocidade de\r\nduplo clique; (3) os programas utilizados \r\nnesta\r\nprova foram instalados com todas as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso \r\ntenham\r\nsido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a\r\nresolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas \r\nno\r\ntexto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, \r\nse\r\nnecess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas \r\nrespostas\r\nde algumas quest\u00f5es, existem palavras que\r\nforam digitadas entre aspas, apenas para\r\ndestac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as\r\nquest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente\r\nsomente para o texto propriamente \r\ndito. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1356713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o 13 baseia-se na Figura 1, que mostra a caixa de di\u00e1logo \"Propriedades da Barra de tarefas e do menu Iniciar\", que foi aberta a partir de um computador com Windows XP. Nessa Figura, inseriu-se, intencionalmente, no local apontado pela seta n\u00ba 5, um ret\u00e2ngulo de modo a ocultar qualquer marca\u00e7\u00e3o existente nesse local. Figura 1 - Caixa de di\u00e1logo \"Propriedades da Barra de tarefas e do menu Iniciar\" A Figura 1 mostra a caixa de di\u00e1logo \"Propriedades da Barra de tarefas e do menu Iniciar\" ativada em um computador com Windows XP. Essa Figura exibe as configura\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ativadas nesse computador. Portanto, pode-se afirmar que se encontram marcadas, nessa caixa de di\u00e1logo, as op\u00e7\u00f5es apontadas pelas setas n\u00ba","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356567,"hashId":"0b1f4b0eb809920f02beafc97ca30011","enunciado":"<p align=justify>A quest\u00e3o 13 baseia-se na Figura 1, que mostra a\r\ncaixa de di\u00e1logo \"Propriedades da Barra de\r\ntarefas e do menu Iniciar\", que foi aberta a partir\r\nde um computador com Windows XP. Nessa\r\nFigura, inseriu-se, intencionalmente, no local\r\napontado pela seta n\u00ba 5, um ret\u00e2ngulo de modo a\r\nocultar qualquer marca\u00e7\u00e3o existente nesse local. <div><br><\/div><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44783\/1.gif\"><\/div><div><b>Figura 1 - Caixa de di\u00e1logo \"Propriedades da Barra\r\nde tarefas e do menu Iniciar\" <\/b><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A Figura 1 mostra a caixa de di\u00e1logo\r\n\"Propriedades da Barra de tarefas e do menu Iniciar\"\r\nativada em um computador com Windows XP. Essa\r\nFigura exibe as configura\u00e7\u00f5es que est\u00e3o ativadas\r\nnesse computador. Portanto, pode-se afirmar que se\r\nencontram marcadas, nessa caixa de di\u00e1logo, as\r\nop\u00e7\u00f5es apontadas pelas setas n\u00ba<\/div><\/p>","resposta":4972863,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":4972862,"corpo":"<p align=justify>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":4972863,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":4972864,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":4972865,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4972866,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, existem palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente somente para o texto propriamente dito. ","id":415112,"enunciado":"<p align=\"justify\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das \r\nquest\u00f5es desta prova,\r\nconsidere os seguintes detalhes: (1) o \r\n<i>mouse\r\n<\/i>est\u00e1 configurado para uma pessoa que o \r\nutiliza\r\ncom a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior\r\nfrequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as\r\nfuncionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar\r\nnormal, entre outras. O bot\u00e3o da direita \r\nserve\r\npara ativar o menu de contexto ou de \r\narrastar\r\nespecial; (2) os bot\u00f5es do <i>mouse \r\n<\/i>est\u00e3o\r\ndevidamente configurados com a velocidade de\r\nduplo clique; (3) os programas utilizados \r\nnesta\r\nprova foram instalados com todas as suas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso \r\ntenham\r\nsido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a\r\nresolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas \r\nno\r\ntexto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, \r\nse\r\nnecess\u00e1rio; e (4), no enunciado e nas \r\nrespostas\r\nde algumas quest\u00f5es, existem palavras que\r\nforam digitadas entre aspas, apenas para\r\ndestac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as\r\nquest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente\r\nsomente para o texto propriamente \r\ndito. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1356567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer que lideran\u00e7a \u00e9 um processo de influ\u00eancia. Assim, uma lideran\u00e7a organizacional deve ocorrer com base em est\u00e1gios. Considere os est\u00e1gios listados a seguir: 1. Controle das decis\u00f5es. 2. Relacionamento n\u00edvel intermedi\u00e1rio\/b\u00e1sico com m\u00fatuo apoio. 3. Observa\u00e7\u00e3o das atitudes, necessidades e outros aspectos individuais dos participantes. 4. Controle sobre o grupo de trabalho. 5. Lideran\u00e7a centralizada na realidade. 6. Lideran\u00e7a participativa ou democr\u00e1tica. 7. Lideran\u00e7a livre ou liberal. 8. Administra\u00e7\u00e3o comum de recompensas e puni\u00e7\u00f5es. Baseando-se neles, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253227,"hashId":"8f98a4c71e991326dad447e739f3a38e","enunciado":"<p align=\"justify\">Pode-se dizer que lideran\u00e7a \u00e9 um processo de\r\ninflu\u00eancia. Assim, uma lideran\u00e7a organizacional\r\ndeve ocorrer com base em est\u00e1gios.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considere os est\u00e1gios listados a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Controle das decis\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Relacionamento n\u00edvel intermedi\u00e1rio\/b\u00e1sico\r\ncom m\u00fatuo apoio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Observa\u00e7\u00e3o das atitudes, necessidades e\r\noutros aspectos individuais dos\r\nparticipantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Controle sobre o grupo de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Lideran\u00e7a centralizada na realidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6. Lideran\u00e7a participativa ou democr\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">7. Lideran\u00e7a livre ou liberal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">8. Administra\u00e7\u00e3o comum de recompensas e\r\npuni\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Baseando-se neles, assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4540037,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 6 e 7 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.","id":4540031,"corpo":"<p align=justify>5, 6 e 7 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 6 e 8 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.","id":4540032,"corpo":"<p align=justify>3, 6 e 8 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 5 e 7 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.","id":4540033,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 5 e 7 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.","id":4540035,"corpo":"<p align=justify>2 e 4 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 4, 5 e 8 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.","id":4540037,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 5 e 8 s\u00e3o est\u00e1gios da lideran\u00e7a organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1253227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es define avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, em um sentido mais amplo?","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253278,"hashId":"67f5678d0c87269750e6d5b433d1c7fa","enunciado":"<p align=justify>Qual das seguintes afirma\u00e7\u00f5es define avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho, em um sentido mais amplo?<\/p>","resposta":4540269,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma capacita\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que permite que a organiza\u00e7\u00e3o possa competir e crescer.","id":4540267,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma capacita\u00e7\u00e3o b\u00e1sica que permite que a\r\norganiza\u00e7\u00e3o possa competir e crescer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a t\u00e9cnica que visa oferecer retorno (feedback) da avalia\u00e7\u00e3o ou aconselhamento, alocar recompensas e oportunidades, minimizar custos e apurar erros de avalia\u00e7\u00e3o.","id":4540268,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a t\u00e9cnica que visa oferecer retorno (feedback) da\r\navalia\u00e7\u00e3o ou aconselhamento, alocar recompensas e\r\noportunidades, minimizar custos e apurar erros de\r\navalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 o processo que mede o desempenho do empregado, que por sua vez \u00e9 o grau de realiza\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de seu trabalho.","id":4540269,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 o processo que mede o\r\ndesempenho do empregado, que por sua vez \u00e9 o grau\r\nde realiza\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o sistema que vincula poss\u00edveis conex\u00f5es entre o gerenciamento de desempenho, produtividade, satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e os retornos financeiros com os resultados operacionais e organizacionais.","id":4540270,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o sistema que vincula poss\u00edveis conex\u00f5es entre o\r\ngerenciamento de desempenho, produtividade,\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e os retornos financeiros com os\r\nresultados operacionais e organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o m\u00e9todo que demonstra o desempenho do funcion\u00e1rio, suas atitudes e opini\u00f5es, habilidades, capacita\u00e7\u00e3o, conhecimento, motiva\u00e7\u00f5es e incentivos.","id":4540271,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o m\u00e9todo que demonstra o desempenho do\r\nfuncion\u00e1rio, suas atitudes e opini\u00f5es, habilidades,\r\ncapacita\u00e7\u00e3o, conhecimento, motiva\u00e7\u00f5es e incentivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1253278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) INCORRETA(S). I. \u00c9 a arte e a ci\u00eancia da gest\u00e3o do dinheiro. II. Conjunto de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados para gerenciar os recursos financeiros da entidade, objetivando a maximiza\u00e7\u00e3o do retorno do capital investido pelos acionistas. III. As atividades de financiamentos refletem os efeitos das decis\u00f5es tomadas sobre a forma de financiamento das atividades de opera\u00e7\u00f5es e de investimentos. IV. Em raz\u00e3o das peculiaridades que envolvem as decis\u00f5es desta \u00e1rea, apenas o conhecimento te\u00f3rico ou pr\u00e1tico das t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o financeira das organiza\u00e7\u00f5es pode n\u00e3o ser suficiente para garantir o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253283,"hashId":"9ab5e70cce53c2a31ddc31ca33cdb488","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira, analise as\r\nassertivas e assinale a alternativa que aponta a(s)\r\nINCORRETA(S).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 a arte e a ci\u00eancia da gest\u00e3o do dinheiro.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. Conjunto de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados\r\npara gerenciar os recursos financeiros da\r\nentidade, objetivando a maximiza\u00e7\u00e3o do\r\nretorno do capital investido pelos acionistas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As atividades de financiamentos refletem os\r\nefeitos das decis\u00f5es tomadas sobre a forma\r\nde financiamento das atividades de\r\nopera\u00e7\u00f5es e de investimentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Em raz\u00e3o das peculiaridades que envolvem\r\nas decis\u00f5es desta \u00e1rea, apenas o\r\nconhecimento te\u00f3rico ou pr\u00e1tico das t\u00e9cnicas\r\naplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o financeira das\r\norganiza\u00e7\u00f5es pode n\u00e3o ser suficiente para\r\ngarantir o sucesso da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4540291,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4540287,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4540288,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4540289,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4540290,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4540291,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1253283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha, por uma organiza\u00e7\u00e3o, entre uma abordagem centralizada padronizada e uma abordagem mais descentralizada envolve trade-offs enganosos. J\u00e1 que h\u00e1 poucas (se alguma) redes completamente centralizadas ou descentralizadas, na maioria dos casos a escolha entre abordagens \u00e9 feita no n\u00edvel das pol\u00edticas e procedimentos individuais. Por exemplo, uma determinada empresa pode permitir muitas diferen\u00e7as entre suas instala\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a um planejamento da produ\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de controle de estoque, mas deve insistir que eles utilizem o mesmo sistema de informa\u00e7\u00e3o para implementar essas pol\u00edticas. Sobre centraliza\u00e7\u00e3o versus descentraliza\u00e7\u00e3o, conforme exposto no texto acima, relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. A. Centralizar\/padronizar quando diferentes instala\u00e7\u00f5es. B. Descentralizar\/dar autonomia quando as instala\u00e7\u00f5es. ( ) Produzem diferentes produtos. ( ) Operam em ambientes bem diferentes. ( ) Atendem clientes similares que prezam uniformidade. ( ) Atendem clientes com diferentes necessidades. ( ) Operam em ambientes com restri\u00e7\u00f5es e\/ou recursos similares.","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253300,"hashId":"d36b2f371ea7543659a0a4c80139dceb","enunciado":"<p align=\"justify\">A escolha, por uma organiza\u00e7\u00e3o, entre uma\r\nabordagem centralizada padronizada e uma\r\nabordagem mais descentralizada envolve trade-offs\r\nenganosos. J\u00e1 que h\u00e1 poucas (se alguma) redes\r\ncompletamente centralizadas ou descentralizadas,\r\nna maioria dos casos a escolha entre abordagens \u00e9\r\nfeita no n\u00edvel das pol\u00edticas e procedimentos\r\nindividuais. Por exemplo, uma determinada\r\nempresa pode permitir muitas diferen\u00e7as entre suas\r\ninstala\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a um planejamento da\r\nprodu\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de controle de estoque, mas\r\ndeve insistir que eles utilizem o mesmo sistema de\r\ninforma\u00e7\u00e3o para implementar essas pol\u00edticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre centraliza\u00e7\u00e3o versus descentraliza\u00e7\u00e3o,\r\nconforme exposto no texto acima, relacione as\r\ncolunas e, em seguida, assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A. Centralizar\/padronizar quando diferentes\r\ninstala\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">B. Descentralizar\/dar autonomia quando as\r\ninstala\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Produzem diferentes produtos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Operam em ambientes bem diferentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Atendem clientes similares que prezam\r\nuniformidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Atendem clientes com diferentes\r\nnecessidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Operam em ambientes com restri\u00e7\u00f5es e\/ou\r\nrecursos similares.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4540370,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 A \u2013 B \u2013 B.","id":4540368,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 A \u2013 A \u2013 B \u2013 B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 B \u2013 A \u2013 B.","id":4540369,"corpo":"<p align=justify>A \u2013 B \u2013 B \u2013 A \u2013 B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u2013 B \u2013 A \u2013 B \u2013 A.","id":4540370,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 B \u2013 A \u2013 B \u2013 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 A \u2013 B \u2013 A.","id":4540371,"corpo":"<p align=justify>A \u2013 B \u2013 A \u2013 B \u2013 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 B \u2013 A \u2013 A.","id":4540372,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 A \u2013 B \u2013 A \u2013 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1253300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade SUS ( ) a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. ( ) a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. ( ) a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros agravos. ( ) a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas.","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253356,"hashId":"06152e4dc486320c69e9059f3c1c14d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) e, em\r\nseguida, assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta. S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade SUS\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) a identifica\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e\r\ndeterminantes da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) a divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e\r\ndeterminantes da sa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\"> ( ) a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a\r\npromover, nos campos econ\u00f4mico e social, a\r\nredu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as e de outros\r\nagravos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de\r\na\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das\r\na\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades\r\npreventivas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4540644,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4540641,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4540642,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4540643,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4540644,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4540645,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1253356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta as corretas. Com a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), espera-se alcan\u00e7ar os seguintes resultados e dire\u00e7\u00f5es I. ser\u00e3o reduzidas as filas e o tempo de espera, com amplia\u00e7\u00e3o do acesso e atendimento acolhedor e resolutivo, baseados em crit\u00e9rios de risco. II. Todo usu\u00e1rio do SUS saber\u00e1 quem s\u00e3o os profissionais que cuidam de sua sa\u00fade e a rede de servi\u00e7os se responsabilizar\u00e1 por sua refer\u00eancia territorial e aten\u00e7\u00e3o integral. III. As unidades de sa\u00fade garantir\u00e3o os direitos dos usu\u00e1rios, orientando-se pelas conquistas j\u00e1 asseguradas em lei e ampliando os mecanismos de sua participa\u00e7\u00e3o ativa, e de sua rede s\u00f3cio-familiar, nas propostas de interven\u00e7\u00e3o, acompanhamento e cuidados em geral. IV. N\u00e3o ser\u00e3o implementadas atividades de valoriza\u00e7\u00e3o e cuidado aos trabalhadores da sa\u00fade.","provas":[{"id":42151,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:19:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1253407,"hashId":"77ae453c71d20f40bfac405a948d90e3","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que\r\napresenta as corretas. Com a implementa\u00e7\u00e3o da\r\nPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), espera-se\r\nalcan\u00e7ar os seguintes resultados e dire\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. ser\u00e3o reduzidas as filas e o tempo de espera,\r\ncom amplia\u00e7\u00e3o do acesso e atendimento\r\nacolhedor e resolutivo, baseados em crit\u00e9rios\r\nde risco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Todo usu\u00e1rio do SUS saber\u00e1 quem s\u00e3o os\r\nprofissionais que cuidam de sua sa\u00fade e a\r\nrede de servi\u00e7os se responsabilizar\u00e1 por sua\r\nrefer\u00eancia territorial e aten\u00e7\u00e3o integral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As unidades de sa\u00fade garantir\u00e3o os direitos\r\ndos usu\u00e1rios, orientando-se pelas conquistas j\u00e1 asseguradas em lei e ampliando os\r\nmecanismos de sua participa\u00e7\u00e3o ativa, e de\r\nsua rede s\u00f3cio-familiar, nas propostas de\r\ninterven\u00e7\u00e3o, acompanhamento e cuidados\r\nem geral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. N\u00e3o ser\u00e3o implementadas atividades de\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o e cuidado aos trabalhadores da\r\nsa\u00fade.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4540887,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4540887,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4540888,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4540889,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4540890,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4540891,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1253407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percep\u00e7\u00e3o, discrimina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, an\u00e1lise-sintese e figura fundo s\u00e3o itens que fazem parte da avalia\u00e7\u00e3o da leitura e escrita no que diz respeito ao aspecto:","provas":[{"id":41080,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Fonoaudi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1217403,"hashId":"50f5f116c58722553e4cc889dcbb6c80","enunciado":"<p align=justify>Percep\u00e7\u00e3o, discrimina\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria,\r\nan\u00e1lise-sintese e figura fundo s\u00e3o itens que\r\nfazem parte da avalia\u00e7\u00e3o da leitura e escrita\r\nno que diz respeito ao aspecto:<\/p>","resposta":4389053,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leitura e escrita","id":4389051,"corpo":"<p align=justify>Leitura e escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fala","id":4389052,"corpo":"<p align=justify>Fala<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensorial, visual e auditivo","id":4389053,"corpo":"<p align=justify>Sensorial, visual e auditivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motor","id":4389054,"corpo":"<p align=justify>Motor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cognitivo.","id":4389055,"corpo":"<p align=justify>Cognitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/1217403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar que a forma de deglutir depende:","provas":[{"id":41080,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Fonoaudi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1217406,"hashId":"fcf04ad9efb2e561f003d91906b6cac1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 incorreto afirmar que a forma de\r\ndeglutir depende:<\/p>","resposta":4389073,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade e peso","id":4389073,"corpo":"<p align=justify>Idade e peso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do que se deglute","id":4389074,"corpo":"<p align=justify>Do que se deglute<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das caracter\u00edsticas craniofaciais","id":4389075,"corpo":"<p align=justify>Das caracter\u00edsticas craniofaciais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da oclus\u00e3o e mordida","id":4389076,"corpo":"<p align=justify>Da oclus\u00e3o e mordida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do t\u00f4nus e propriocep\u00e7\u00e3o","id":4389077,"corpo":"<p align=justify>Do t\u00f4nus e propriocep\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1217406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente teve s\u00edncope e chega ao servi\u00e7o m\u00e9dico com n\u00e1useas, v\u00f4mitos, sudorese e h\u00e1lito cet\u00f4nico, qual o poss\u00edvel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":41087,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1217455,"hashId":"b3a2c280333fb44f6db8587b6732c113","enunciado":"<p align=justify>Paciente teve s\u00edncope e chega ao servi\u00e7o\r\nm\u00e9dico com n\u00e1useas, v\u00f4mitos, sudorese e\r\nh\u00e1lito cet\u00f4nico, qual o poss\u00edvel diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":4389294,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial","id":4389290,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia","id":4389291,"corpo":"<p align=justify>Hipoglicemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dengue","id":4389292,"corpo":"<p align=justify>Dengue<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o arterial","id":4389293,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperglicemia","id":4389294,"corpo":"<p align=justify>Hiperglicemia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1217455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Gr\u00e1fico","id":17728},{"descricao":"Agente de Disciplina","id":6922},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um voc\u00e1bulo do texto em:","provas":[{"id":40714,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Gr\u00e1fico","id":17728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-auxiliar-grafico","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Auxiliar Gr\u00e1fico - 2010"},{"id":40729,"cargo":{"descricao":"Agente de Disciplina","id":6922},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-agente-de-disciplina","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Agente de Disciplina - 2010"},{"id":40730,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Agente de Endemias - 2010"},{"id":40732,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:13:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1204441,"hashId":"b5d3efc45f9024c193a28cb734e89f02","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o contexto, traduz-se\r\nadequadamente o sentido de um voc\u00e1bulo\r\ndo texto em:<\/p>","resposta":4337564,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 atenuar a imagem negativa = tornar menos intensa. (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":4337564,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 <u>atenuar<\/u> a imagem negativa =\r\ntornar menos intensa. (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Francisco Cembranelli, diz que a tese \u00e9 infundada = bem fundamentada. (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":4337565,"corpo":"<p align=justify>Francisco Cembranelli, diz que a tese \u00e9\r\n<u>infundada<\/u> = bem fundamentada. (6\u00ba\r\npar\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usado pelo Instituto de Criminal\u00edstica para detectar manchas de sangue = ocultar (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":4337566,"corpo":"<p align=justify>usado pelo Instituto de Criminal\u00edstica\r\npara <u>detectar<\/u> manchas de sangue = ocultar\r\n(5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando era nabo da cozinheira descuidada = caprichosa (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":4337567,"corpo":"<p align=justify>Quando era nabo da cozinheira\r\n<u>descuidada<\/u> = caprichosa (7\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o usados para questionar o trabalho = confirmar (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":4337568,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e3o usados para <u>questionar<\/u> o trabalho\r\n= confirmar (7\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DEFESA DOS NARDONI PEDE J\u00daRI AO VIVO NA TV 1 O advogado Roberto Podval dever\u00e1 pedir \u00e0 Justi\u00e7a que o julgamento de seus clientes, Alexandre Nardoni, 31, e Anna Carolina Jatob\u00e1, 26, seja televisionado em rede nacional. Nesta semana, ele j\u00e1 pediu que em sua argumenta\u00e7\u00e3o possa tamb\u00e9m usar como prova nabo, cenoura, banana e alho. Os legumes, diz ele, ser\u00e3o usados para questionar o trabalho dos peritos. 2 Caso o juiz n\u00e3o aceite, a defesa amea\u00e7a se retirar do tribunal, for\u00e7ando o adiamento do julgamento. O casal \u00e9 acusado de assassinar Isabella Nardoni, filha de Alexandre, no dia 29 de mar\u00e7o de 2008. Ambos negam. O julgamento est\u00e1 marcado para come\u00e7ar na pr\u00f3xima segunda. 3 Segundo o defensor, a possibilidade de falar na TV dever\u00e1 atenuar a imagem negativa que o casal tem na sociedade. 4 Em entrevista \u00e0 Folha ontem, ele tamb\u00e9m disse que, usando os alimentos durante o j\u00fari, espera conseguir provar que n\u00e3o h\u00e1 uma certeza sobre a exist\u00eancia de sangue no apartamento do casal, de onde a garota foi jogada do sexto andar. 5 O reagente Bluestar Forensic, usado pelo Instituto de Criminal\u00edstica para detectar manchas de sangue, tamb\u00e9m age com diversos produtos, entre eles os legumes, frutas e temperos citados, conforme o advogado. A defesa entende que o reagente, que ser\u00e1 levado ao julgamento, n\u00e3o \u00e9 preciso para definir se as manchas encontradas no im\u00f3vel eram sangue. 6 O promotor que atua no caso, Francisco Cembranelli, diz que a tese \u00e9 infundada. \"Eu n\u00e3o acredito que as pol\u00edcias cient\u00edficas de todo o mundo usem um produto que d\u00e1 positivo com qualquer g\u00eanero aliment\u00edcio\", disse \u00e0 Folha na quarta. 7 \"Por que o FBI [pol\u00edcia federal americana] e a Scotland Yard [pol\u00edcia brit\u00e2nica] usam? Restaria concluir que a Justi\u00e7a americana j\u00e1 deve ter condenado muita gente dizendo que matou e espalhou sangue, quando era nabo da cozinheira descuidada.\" Ontem, ele n\u00e3o foi encontrado para comentar o pedido de televisionamento. TALITA BEDINELLI &amp; AFONSO BENITES da Folha de S.Paulo.","id":396821,"enunciado":"<p align=\"justify\">DEFESA DOS NARDONI PEDE J\u00daRI AO VIVO\r\nNA TV\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1          O advogado Roberto Podval dever\u00e1\r\npedir \u00e0 Justi\u00e7a que o julgamento de seus\r\nclientes, Alexandre Nardoni, 31, e Anna\r\nCarolina Jatob\u00e1, 26, seja televisionado em\r\nrede nacional. Nesta semana, ele j\u00e1 pediu\r\nque em sua argumenta\u00e7\u00e3o possa tamb\u00e9m\r\nusar como prova nabo, cenoura, banana e\r\nalho. Os legumes, diz ele, ser\u00e3o usados para\r\nquestionar o trabalho dos peritos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2          Caso o juiz n\u00e3o aceite, a defesa amea\u00e7a\r\nse retirar do tribunal, for\u00e7ando o adiamento\r\ndo julgamento. O casal \u00e9 acusado de\r\nassassinar Isabella Nardoni, filha de\r\nAlexandre, no dia 29 de mar\u00e7o de 2008.\r\nAmbos negam. O julgamento est\u00e1 marcado\r\npara come\u00e7ar na pr\u00f3xima segunda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3           Segundo o defensor, a possibilidade de\r\nfalar na TV dever\u00e1 atenuar a imagem\r\nnegativa que o casal tem na sociedade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4           Em entrevista \u00e0 Folha ontem, ele\r\ntamb\u00e9m disse que, usando os alimentos\r\ndurante o j\u00fari, espera conseguir provar que\r\nn\u00e3o h\u00e1 uma certeza sobre a exist\u00eancia de\r\nsangue no apartamento do casal, de onde a\r\ngarota foi jogada do sexto andar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5           O reagente Bluestar Forensic, usado\r\npelo Instituto de Criminal\u00edstica para detectar\r\nmanchas de sangue, tamb\u00e9m age com\r\ndiversos produtos, entre eles os legumes,\r\nfrutas e temperos citados, conforme o\r\nadvogado. A defesa entende que o reagente,\r\nque ser\u00e1 levado ao julgamento, n\u00e3o \u00e9 preciso\r\npara definir se as manchas encontradas no\r\nim\u00f3vel eram sangue.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6          O promotor que atua no caso, Francisco\r\nCembranelli, diz que a tese \u00e9 infundada. \"Eu\r\nn\u00e3o acredito que as pol\u00edcias cient\u00edficas de\r\ntodo o mundo usem um produto que d\u00e1\r\npositivo com qualquer g\u00eanero aliment\u00edcio\",\r\ndisse \u00e0 Folha na quarta. <\/p><p align=\"justify\">7         \"Por que o FBI [pol\u00edcia federal\r\namericana] e a Scotland Yard [pol\u00edcia\r\nbrit\u00e2nica] usam? Restaria concluir que a\r\nJusti\u00e7a americana j\u00e1 deve ter condenado\r\nmuita gente dizendo que matou e espalhou\r\nsangue, quando era nabo da cozinheira\r\ndescuidada.\" Ontem, ele n\u00e3o foi encontrado\r\npara comentar o pedido de\r\ntelevisionamento.\r\n<\/p><p align=\"right\">TALITA BEDINELLI &amp; AFONSO BENITES da Folha de S.Paulo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1204441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Assistente Previdenci\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um microcomputador e acessa a \u00e1rea de trabalho do Windows XP Professionale, nessa atividade, ativou, em seq\u00fc\u00eancia, o Word 2007 BR, o o browser Firefox Mozilla 3,5 e o Excel 2007 BR. Nesse processo, as tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es est\u00e3o operando num esquema denominado muttitarefa preemptiva. \u00c9 poss\u00edvel acessar diretamente cada uma das tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es ativas, sem utilizar qualquer janela de di\u00e1logo, por meio do seguinte atalho de teclado:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:06","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328572,"hashId":"c623e3ca003c00a16676a05502a43cf6","enunciado":"<p align=\"justify\">Um Assistente Previdenci\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um\r\nmicrocomputador e acessa a \u00e1rea de trabalho do <em>Windows XP<\/em>\r\n<em>Professionale<\/em>, nessa atividade, ativou, em seq\u00fc\u00eancia, o Word 2007\r\nBR, o o browser<em> Firefox Mozilla<\/em> 3,5 e o <em>Excel 2007 BR<\/em>. Nesse\r\nprocesso, as tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es est\u00e3o operando num esquema denominado\r\nmuttitarefa preemptiva. \u00c9 poss\u00edvel acessar diretamente\r\ncada uma das tr\u00eas aplica\u00e7\u00f5es ativas, sem utilizar qualquer janela\r\nde di\u00e1logo, por meio do seguinte atalho de teclado:<\/p>","resposta":4856448,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt + Del","id":4856446,"corpo":"<p align=justify>Alt + Del<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt + Tab","id":4856447,"corpo":"<p align=justify>Alt + Tab<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt + Esc","id":4856448,"corpo":"<p align=justify>Alt + Esc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Tab","id":4856449,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + Tab<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl + Esc","id":4856450,"corpo":"<p align=justify>Ctrl + Esc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1328572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio era vi\u00favo e tinha tr\u00eas filhos: um com 13 anos, outro com 14 anos e, o mais velho, com 18 anos. Um dia, Ant\u00f4nio chamou seus filhos e disse que tinha feito seu testamento deixando para eles a quantia que tinha acumulado na caderneta de poupan\u00e7a. \"Quando eu morrer\", disse ele, \"o montante dever\u00e1 ser dividido em partes diretamente proporcionais \u00e0s idades de voc\u00eas no dia de minha morte\". Ant\u00f4nio morreu cinco anos depois desse dia e, na caderneta de poupan\u00e7a, havia exatos R$450.000,00. A quantia que o filho mais velho recebeu foi:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328597,"hashId":"0dd88e70e690502b948822e04dbbad49","enunciado":"<p align=\"justify\">Ant\u00f4nio era vi\u00favo e tinha tr\u00eas filhos: um com 13 anos, outro com\r\n14 anos e, o mais velho, com 18 anos. Um dia, Ant\u00f4nio chamou\r\nseus filhos e disse que tinha feito seu testamento deixando para\r\neles a quantia que tinha acumulado na caderneta de poupan\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\"Quando eu morrer\", disse ele, \"o montante dever\u00e1 ser dividido\r\nem partes diretamente proporcionais \u00e0s idades de voc\u00eas no dia\r\nde minha morte\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ant\u00f4nio morreu cinco anos depois desse dia e, na caderneta de\r\npoupan\u00e7a, havia exatos R$450.000,00. A quantia que o filho mais\r\nvelho recebeu foi:<\/p>","resposta":4856573,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$142.500,00","id":4856569,"corpo":"<p align=justify>R$142.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$154.000,00","id":4856570,"corpo":"<p align=justify>R$154.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$165.500,00","id":4856571,"corpo":"<p align=justify>R$165.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$168.000,00","id":4856572,"corpo":"<p align=justify>R$168.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$172.500,00","id":4856573,"corpo":"<p align=justify>R$172.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1328597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, os \u00e2ngulos de v\u00e9rtices B e C s\u00e3o retos, AB = 9m, BC = 11 m e CD = 4 m. Ent\u00e3o, entre as alternativas abaixo, a que mais se aproxima da dist\u00e2ncia entre os pontos A e D \u00e9:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328600,"hashId":"ca88c4c9121d14735ced7d09b4cdb3a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Na figura abaixo, os \u00e2ngulos de v\u00e9rtices<em> B<\/em> e<em> C<\/em> s\u00e3o retos,\r\n<em>AB<\/em> = 9m, <em>BC<\/em> = 11 m e <em>CD<\/em> = 4 m. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44101\/12.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Ent\u00e3o, entre as alternativas abaixo, a que mais se aproxima da\r\ndist\u00e2ncia entre os pontos <em>A<\/em> e <em>D<\/em> \u00e9:<\/p>","resposta":4856581,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15m","id":4856579,"corpo":"<p align=justify>15m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16m","id":4856580,"corpo":"<p align=justify>16m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17m","id":4856581,"corpo":"<p align=justify>17m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19m","id":4856582,"corpo":"<p align=justify>19m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21m","id":4856583,"corpo":"<p align=justify>21m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"}],"slug":"matematica\/1328600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo de energia el\u00e9trica na casa de Regina, em novembro de 2009, aumentou em 30% em rela\u00e7\u00e3o ao de outubro, por causa do calor. Entretanto, em dezembro, Regina reparou que o consumo de energia el\u00e9trica diminuiu 10% em rela\u00e7\u00e3o ao do m\u00eas anterior. Ent\u00e3o, o consumo de dezembro em rela\u00e7\u00e3o ao de outubro \u00e9 maior em:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328611,"hashId":"b95e6a7c5980cd1bd173aae0358f63ba","enunciado":"<p align=justify>O consumo de energia el\u00e9trica na casa de Regina, em novembro\r\nde 2009, aumentou em 30% em rela\u00e7\u00e3o ao de outubro, por\r\ncausa do calor. Entretanto, em dezembro, Regina reparou que o\r\nconsumo de energia el\u00e9trica diminuiu 10% em rela\u00e7\u00e3o ao do m\u00eas\r\nanterior. Ent\u00e3o, o consumo de dezembro em rela\u00e7\u00e3o ao de outubro\r\n\u00e9 maior em:<\/p>","resposta":4856635,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%","id":4856634,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17%","id":4856635,"corpo":"<p align=justify>17%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18%","id":4856636,"corpo":"<p align=justify>18%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":4856637,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22%","id":4856638,"corpo":"<p align=justify>22%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1328611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Bruna e C\u00e9lia, possuem tr\u00eas profiss\u00f5es diferentes, uma \u00e9 professora, outra m\u00e9dica e outra advogada, mas n\u00e3o se sabe ainda a profiss\u00e3o de cada uma. Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: \u2022 Ana \u00e9 esposa do irm\u00e3o de C\u00e9lia e \u00e9 mais velha que a advogada. \u2022 A professora \u00e9 filha \u00fanica e \u00e9 a mais nova das tr\u00eas mulheres. Pode-se concluir que:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328613,"hashId":"0790cbd0827ff67cee065173a1a67832","enunciado":"<p align=\"justify\">Ana, Bruna e C\u00e9lia, possuem tr\u00eas profiss\u00f5es diferentes, uma \u00e9\r\nprofessora, outra m\u00e9dica e outra advogada, mas n\u00e3o se sabe ainda\r\na profiss\u00e3o de cada uma. Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 Ana \u00e9 esposa do irm\u00e3o de C\u00e9lia e \u00e9 mais velha que a advogada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 A professora \u00e9 filha \u00fanica e \u00e9 a mais nova das tr\u00eas mulheres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pode-se concluir que:<\/p>","resposta":4856655,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana \u00e9 mais nova que C\u00e9lia.","id":4856654,"corpo":"<p align=justify>Ana \u00e9 mais nova que C\u00e9lia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bruna \u00e9 professora.","id":4856655,"corpo":"<p align=justify>Bruna \u00e9 professora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lia \u00e9 m\u00e9dica.","id":4856656,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9lia \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana n\u00e3o m\u00e9dica.","id":4856657,"corpo":"<p align=justify>Ana n\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bruna \u00e9 advogada.","id":4856658,"corpo":"<p align=justify>Bruna \u00e9 advogada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1328613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de atributo e elemento do ato administrativo, respectivamente:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328620,"hashId":"57d3738ac2afae6c6fa26b7e8b36173b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de atributo e elemento do ato administrativo,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4856688,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motivo e imperatividade","id":4856684,"corpo":"<p align=justify>motivo e imperatividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricionariedade e forma","id":4856685,"corpo":"<p align=justify>discricionariedade e forma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executoriedade e legitimidade","id":4856686,"corpo":"<p align=justify>executoriedade e legitimidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de veracidade e tipicidade","id":4856687,"corpo":"<p align=justify>presun\u00e7\u00e3o de veracidade e tipicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoexecutoriedade e motivo","id":4856688,"corpo":"<p align=justify>autoexecutoriedade e motivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/1328620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A democratiza\u00e7\u00e3o do Estado tem como refer\u00eancia b\u00e1sica o controle do seu aparelho pela sociedade. Isso tem rela\u00e7\u00e3o com:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328710,"hashId":"822daac3efc8e5861dc5e8b72740b015","enunciado":"<p align=justify>A democratiza\u00e7\u00e3o do Estado tem como refer\u00eancia b\u00e1sica o\r\ncontrole do seu aparelho pela sociedade. Isso tem rela\u00e7\u00e3o com:<\/p>","resposta":4857105,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle socializado","id":4857102,"corpo":"<p align=justify>controle socializado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle or\u00e7ament\u00e1rio","id":4857103,"corpo":"<p align=justify>controle or\u00e7ament\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle externo","id":4857104,"corpo":"<p align=justify>controle externo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle social","id":4857105,"corpo":"<p align=justify>controle social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle societ\u00e1rio","id":4857106,"corpo":"<p align=justify>controle societ\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404563,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-desburocratizacao"}],"slug":"administracao-publica\/1328710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA China \u00e9 o maior mercado automobil\u00edstico do mundo.\u201d (Isto \u00c9 Dinheiro, 24\/6\/2010) Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do enunciado acima, podemos afirmar:","provas":[{"id":44751,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Auxiliar Operacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:18:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354834,"hashId":"b11ceb0b9d23ad7812930c933c9140d7","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">\u201cA China \u00e9 o maior mercado automobil\u00edstico do mundo.\u201d (Isto \u00c9\r\nDinheiro, 24\/6\/2010) <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do enunciado acima, podemos\r\nafirmar:<\/p><\/p>","resposta":4967133,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"China \u00e9 substantivo pr\u00f3prio, diss\u00edlabo, parox\u00edtono e nome de um pa\u00eds.","id":4967133,"corpo":"<p align=justify><i>China <\/i>\u00e9 substantivo pr\u00f3prio, diss\u00edlabo, parox\u00edtono e nome de um\r\npa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"automobil\u00edstico \u00e9 substantivo comum, poliss\u00edlabo e tem acento gr\u00e1fico na pen\u00faltima s\u00edlaba.","id":4967134,"corpo":"<p align=justify><i>automobil\u00edstico <\/i>\u00e9 substantivo comum, poliss\u00edlabo e tem acento\r\ngr\u00e1fico na pen\u00faltima s\u00edlaba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e9 pronome pessoal do caso obl\u00edquo, empregado na 3\u00b0 pessoa do singular.","id":4967135,"corpo":"<p align=justify><i>o <\/i>\u00e9 pronome pessoal do caso obl\u00edquo, empregado na 3\u00b0 pessoa\r\ndo singular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior \u00e9 adv\u00e9rbio de intensidade, pois caracteriza o tamanho do mercado.","id":4967136,"corpo":"<p align=justify><i>maior <\/i>\u00e9 adv\u00e9rbio de intensidade, pois caracteriza o tamanho do\r\nmercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o:Entre 1956 e 1961 o Brasil foi governado por um presidente que se tornou conhecido, entre outras raz\u00f5es, por ter lan\u00e7ado em sua campanha o slogan \u201c50 anos em 5\u201d e por ter participado, de forma decisiva, na constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.Com base no texto e nos seus conhecimentos hist\u00f3ricos, \u00e9 correto afirmar que o texto se refere ao Presidente:","provas":[{"id":59957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - T\u00e9cnico Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804776,"hashId":"20cedea1c0c7d04b93d09036e55db83a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre 1956 e 1961 o Brasil foi governado por um presidente que se tornou conhecido, entre outras raz\u00f5es, por ter lan\u00e7ado em sua campanha o slogan \u201c50 anos em 5\u201d e por ter participado, de forma decisiva, na constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto e nos seus conhecimentos hist\u00f3ricos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que o texto se refere ao Presidente:<\/p>","resposta":6908036,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros.","id":6908034,"corpo":"<p>J\u00e2nio Quadros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart.","id":6908035,"corpo":"<p>Jo\u00e3o Goulart.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek.","id":6908036,"corpo":"<p>Juscelino Kubitschek.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Washington Lu\u00eds.","id":6908037,"corpo":"<p>Washington Lu\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas.","id":6908038,"corpo":"<p>Get\u00falio Vargas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio que hoje constitui a Regi\u00e3o Sul do Brasil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - T\u00e9cnico Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804778,"hashId":"51e5ba79353884408c9721072272a491","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio que hoje constitui a Regi\u00e3o Sul do Brasil, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6908047,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os territ\u00f3rios portugueses do sul do Brasil, nos limites estabelecidos pelo Tratado de Tordesilhas, foram ocupados a partir do s\u00e9culo XVII com o envio de a\u00e7orianos.","id":6908044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os territ\u00f3rios portugueses do sul do Brasil, nos limites estabelecidos pelo Tratado de Tordesilhas, foram ocupados a partir do s\u00e9culo XVII com o envio de a\u00e7orianos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o dos Sete Povos das Miss\u00f5es pelos Bandeirantes paulistas significou o fim de uma experi\u00eancia portuguesa bem sucedida de ocupa\u00e7\u00e3o do sul do Brasil.","id":6908045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A destrui\u00e7\u00e3o dos Sete Povos das Miss\u00f5es pelos Bandeirantes paulistas significou o fim de uma experi\u00eancia portuguesa bem sucedida de ocupa\u00e7\u00e3o do sul do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As experi\u00eancias de ocupa\u00e7\u00e3o sulina com imigrantes italianos e alem\u00e3es foram bem sucedias em Santa Catarina e no Rio Grande do Sul; por\u00e9m, fracassaram com os poloneses.","id":6908046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias de ocupa\u00e7\u00e3o sulina com imigrantes italianos e alem\u00e3es foram bem sucedias em Santa Catarina e no Rio Grande do Sul; por\u00e9m, fracassaram com os poloneses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de manadas de bovinos e muares sem propriet\u00e1rios, bem como de extensas \u00e1reas de pastagens naturais, atraem para a regi\u00e3o um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas.","id":6908047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de manadas de bovinos e muares sem propriet\u00e1rios, bem como de extensas \u00e1reas de pastagens naturais, atraem para a regi\u00e3o um n\u00famero consider\u00e1vel de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imigrantes japoneses, \u00e1rabes e gregos, por raz\u00f5es culturais, n\u00e3o se adaptaram no sul do Brasil e deslocaram-se para a Regi\u00e3o Sudeste.","id":6908048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imigrantes japoneses, \u00e1rabes e gregos, por raz\u00f5es culturais, n\u00e3o se adaptaram no sul do Brasil e deslocaram-se para a Regi\u00e3o Sudeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o:Durante 29 anos, os brasileiros foram impedidos de escolher, atrav\u00e9s do voto direto, o presidente da Rep\u00fablica. Por\u00e9m, em 1989, as urnas confirmaram a elei\u00e7\u00e3o de Fernando Collor de Mello, vitorioso na disputa, em elei\u00e7\u00e3o direta, com o candidato Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.Sobre os acontecimentos ocorridos durante o per\u00edodo em que Fernando Collor de Mello permaneceu no cargo de presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - T\u00e9cnico Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804788,"hashId":"247ba8f56b89b9a4bfb27eace384a6e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto com aten\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante 29 anos, os brasileiros foram impedidos de escolher, atrav\u00e9s do voto direto, o presidente da Rep\u00fablica. Por\u00e9m, em 1989, as urnas confirmaram a elei\u00e7\u00e3o de Fernando Collor de Mello, vitorioso na disputa, em elei\u00e7\u00e3o direta, com o candidato Luiz In\u00e1cio Lula da Silva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os acontecimentos ocorridos durante o per\u00edodo em que Fernando Collor de Mello permaneceu no cargo de presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6908092,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7ou o plano econ\u00f4mico denominado Plano Collor, com o objetivo de proteger da infla\u00e7\u00e3o os valores depositados na poupan\u00e7a e em conta corrente.","id":6908089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ou o plano econ\u00f4mico denominado Plano Collor, com o objetivo de proteger da infla\u00e7\u00e3o os valores depositados na poupan\u00e7a e em conta corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com apoio da maior parte da impressa, resistiu \u00e0 press\u00e3o do processo de impeachment aberto no Congresso e s\u00f3 deixou o cargo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o.","id":6908090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com apoio da maior parte da impressa, resistiu \u00e0 press\u00e3o do processo de <em>impeachment <\/em>aberto no Congresso e s\u00f3 deixou o cargo ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Absolvido da acusa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o evitou o impeachment e, entre as realiza\u00e7\u00f5es do seu governo, destacou-se a moderniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do pa\u00eds.","id":6908091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absolvido da acusa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o evitou o <em>impeachment <\/em>e, entre as realiza\u00e7\u00f5es do seu governo, destacou-se a moderniza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vencedor nas elei\u00e7\u00f5es de 1989, Collor de Mello assumiu a presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Acusado de corrup\u00e7\u00e3o, sofreu um processo de impeachment e renunciou ao cargo.","id":6908092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vencedor nas elei\u00e7\u00f5es de 1989, Collor de Mello assumiu a presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Acusado de corrup\u00e7\u00e3o, sofreu um processo de <em>impeachment <\/em>e renunciou ao cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocou em pr\u00e1tica os planos de moraliza\u00e7\u00e3o administrativa, lan\u00e7ados durante a campanha eleitoral, e demitiu os funcion\u00e1rios p\u00fablicos que recebiam altos sal\u00e1rios.","id":6908093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocou em pr\u00e1tica os planos de moraliza\u00e7\u00e3o administrativa, lan\u00e7ados durante a campanha eleitoral, e demitiu os funcion\u00e1rios p\u00fablicos que recebiam altos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa errada, quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804839,"hashId":"bce405819a98d36b2932f6effd910310","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>errada<\/strong>, quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6908333,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aspas, no 2\u00ba par\u00e1grafo, isolam uma cita\u00e7\u00e3o.","id":6908330,"corpo":"<p>As aspas, no 2\u00ba par\u00e1grafo, isolam uma cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois pontos, depois de \u201coutras rela\u00e7\u00f5es\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), introduzem uma explica\u00e7\u00e3o.","id":6908331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois pontos, depois de \u201coutras rela\u00e7\u00f5es\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), introduzem uma explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o sublinhada, em \u201cVisa sobretudo ao contentamento do outro\u201d, (3\u00ba par\u00e1grafo), poderia ser isolada por v\u00edrgulas.","id":6908332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o sublinhada, em \u201cVisa sobretudo ao contentamento do outro\u201d, (3\u00ba par\u00e1grafo), poderia ser isolada por v\u00edrgulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As retic\u00eancias, em \u201cEst\u00e1 sempre pronto a auxiliar\u2026\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), indicam que a autora n\u00e3o sabia como concluir a frase.","id":6908333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As retic\u00eancias, em \u201cEst\u00e1 sempre pronto a auxiliar\u2026\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo), indicam que a autora n\u00e3o sabia como concluir a frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os travess\u00f5es, no 4\u00ba par\u00e1grafo, podem ser substitu\u00eddos por par\u00eanteses, sem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o da frase em que se encontram.","id":6908334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os travess\u00f5es, no 4\u00ba par\u00e1grafo, podem ser substitu\u00eddos por par\u00eanteses, sem preju\u00edzo para a compreens\u00e3o da frase em que se encontram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O valor da amizadeBetty MilanA escuta \u00e9 a caracter\u00edstica do psicanalista e tamb\u00e9m do verdadeiro amigo \u2013 que n\u00e3o imp\u00f5e a sua presen\u00e7a, n\u00e3o diz o que n\u00e3o deve ser dito e, assim, faz com que a amizade flores\u00e7a. Ou seja, o amigo sabe se conter, exercita-se na \u00e9tica da conten\u00e7\u00e3o. Por isso, ele \u00e9 de paz e a sua maneira de ser pode servir de modelo para todas as outras rela\u00e7\u00f5es: marido e mulher, pais e filhos e irm\u00e3os.O que o fil\u00f3sofo e historiador grego Xenofonte escreveu 2 400 anos atr\u00e1s poderia ter sido escrito hoje: \u201cUm bom amigo \u00e9 o mais precioso de todos os bens. Est\u00e1 sempre pronto a auxiliar\u2026 H\u00e1 homens, contudo, que investem toda a sua energia no cultivo de \u00e1rvores, para colher frutos, e s\u00e3o negligentes com o amigo, o bem que mais frutifica\u201d. O amigo v\u00ea e ouve o que n\u00e3o somos capazes de ver nem ouvir. Assim sendo, pode fazer por n\u00f3s o que n\u00e3o temos como fazer por n\u00f3s mesmos. Como o analista, ele ilumina o caminho.Ele sabe suspender o seu desejo para que o do outro se manifeste. O que ele mais quer \u00e9 o acordo. Est\u00e1 menos interessado nos eventuais benef\u00edcios materiais que a amizade pode trazer do que no fortalecimento desta. Visa sobretudo ao contentamento do outro e n\u00e3o deve ser confundido com o c\u00famplice, que visa ao pr\u00f3prio interesse e se liga a algu\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o do que almeja alcan\u00e7ar.O elo de cumplicidade tende a ser ef\u00eamero, enquanto o de amizade \u00e9 para sempre. Em outras palavras, o amor dos amigos nunca \u00e9 de agora, e sim para a vida inteira. Tamb\u00e9m por isso, h\u00e1 mil\u00eanios a amizade inspira escritores, que se perguntam de que modo escolher um amigo, quais as caracter\u00edsticas de um amigo verdadeiro e o que n\u00f3s devemos a ele. Os escritores \u2013 os melhores, entre eles \u2013 sabem que a amizade nasce espontaneamente, mas s\u00f3 dar\u00e1 os seus melhores frutos se for cultivada.In Veja. 23,dez. 2009, p. 197.","id":465332,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O valor da amizade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Betty Milan<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escuta \u00e9 a caracter\u00edstica do psicanalista e tamb\u00e9m do verdadeiro amigo \u2013 que n\u00e3o imp\u00f5e a sua presen\u00e7a, n\u00e3o diz o que n\u00e3o deve ser dito e, assim, faz com que a amizade flores\u00e7a. Ou seja, o amigo sabe se conter, exercita-se na \u00e9tica da conten\u00e7\u00e3o. Por isso, ele \u00e9 de paz e a sua maneira de ser pode servir de modelo para todas as outras rela\u00e7\u00f5es: marido e mulher, pais e filhos e irm\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que o fil\u00f3sofo e historiador grego Xenofonte escreveu 2 400 anos atr\u00e1s poderia ter sido escrito hoje: \u201cUm bom amigo \u00e9 o mais precioso de todos os bens. Est\u00e1 sempre pronto a auxiliar\u2026 H\u00e1 homens, contudo, que investem toda a sua energia no cultivo de \u00e1rvores, para colher frutos, e s\u00e3o negligentes com o amigo, o bem que mais frutifica\u201d. O amigo v\u00ea e ouve o que n\u00e3o somos capazes de ver nem ouvir. Assim sendo, pode fazer por n\u00f3s o que n\u00e3o temos como fazer por n\u00f3s mesmos. Como o analista, ele ilumina o caminho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele sabe suspender o seu desejo para que o do outro se manifeste. O que ele mais quer \u00e9 o acordo. Est\u00e1 menos interessado nos eventuais benef\u00edcios materiais que a amizade pode trazer do que no fortalecimento desta. Visa sobretudo ao contentamento do outro e n\u00e3o deve ser confundido com o c\u00famplice, que visa ao pr\u00f3prio interesse e se liga a algu\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o do que almeja alcan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elo de cumplicidade tende a ser ef\u00eamero, enquanto o de amizade \u00e9 para sempre. Em outras palavras, o amor dos amigos nunca \u00e9 de agora, e sim para a vida inteira. Tamb\u00e9m por isso, h\u00e1 mil\u00eanios a amizade inspira escritores, que se perguntam de que modo escolher um amigo, quais as caracter\u00edsticas de um amigo verdadeiro e o que n\u00f3s devemos a ele. Os escritores \u2013 os melhores, entre eles \u2013 sabem que a amizade nasce espontaneamente, mas s\u00f3 dar\u00e1 os seus melhores frutos se for cultivada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">In Veja. 23,dez. 2009, p. 197.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o brasileira, analise as afirmativas abaixo:I. A Floresta Amaz\u00f4nica, a Mata Atl\u00e2ntica, a Floresta de Arauc\u00e1ria e as Matas-galerias fazem parte das forma\u00e7\u00f5es florestais ou arb\u00f3reas do Brasil.II. A Caatinga, os Cerrados, os Campos Limpos, os Mangues e o Pantanal constituem as forma\u00e7\u00f5es arbustivas e herb\u00e1ceas do Brasil.III. As Matas dos Pinhais ou Florestas de Arauc\u00e1rias s\u00e3o encontradas, de modo especial, no Planalto Meridional, desde o sudeste de S\u00e3o Paulo at\u00e9 o norte do Rio Grande do Sul.IV. A Mata Atl\u00e2ntica, tamb\u00e9m conhecida como Mata-galeria ou Mata Ciliar, estendia-se no s\u00e9culo XVI, do Rio Grande do Sul ao Rio Grande do Norte.V. Os Cerrados ou savanas do Brasil s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es vegetais caracter\u00edsticas do Planalto Central, que se desenvolvem em clima \u00famido e solos ricos, dando origem a vegeta\u00e7\u00e3o frondosa e a madeira nobre.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804863,"hashId":"ae4b7de9d923a1f7a7981a3370689554","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o brasileira, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Floresta Amaz\u00f4nica, a Mata Atl\u00e2ntica, a Floresta de Arauc\u00e1ria e as Matas-galerias fazem parte das forma\u00e7\u00f5es florestais ou arb\u00f3reas do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Caatinga, os Cerrados, os Campos Limpos, os Mangues e o Pantanal constituem as forma\u00e7\u00f5es arbustivas e herb\u00e1ceas do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As Matas dos Pinhais ou Florestas de Arauc\u00e1rias s\u00e3o encontradas, de modo especial, no Planalto Meridional, desde o sudeste de S\u00e3o Paulo at\u00e9 o norte do Rio Grande do Sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Mata Atl\u00e2ntica, tamb\u00e9m conhecida como Mata-galeria ou Mata Ciliar, estendia-se no s\u00e9culo XVI, do Rio Grande do Sul ao Rio Grande do Norte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os Cerrados ou savanas do Brasil s\u00e3o forma\u00e7\u00f5es vegetais caracter\u00edsticas do Planalto Central, que se desenvolvem em clima \u00famido e solos ricos, dando origem a vegeta\u00e7\u00e3o frondosa e a madeira nobre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6908438,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III \u00e9 correta.","id":6908437,"corpo":"<p>Somente a afirmativa III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":6908438,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e V s\u00e3o corretas.","id":6908439,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":6908440,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, IV e V s\u00e3o corretas.","id":6908441,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina, \u201cpromover o trabalho de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Assembleia\u201d e \u201clavrar a ata das sess\u00f5es plen\u00e1rias\u201d competem, respectivamente, ao:","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804897,"hashId":"bc498a0f63cd6d022725bb497cc79ab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado de Santa Catarina, \u201cpromover o trabalho de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Assembleia\u201d e \u201clavrar a ata das sess\u00f5es plen\u00e1rias\u201d competem, respectivamente, ao:<\/p>","resposta":6908583,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba Secret\u00e1rio e 3\u00ba Secret\u00e1rio.","id":6908580,"corpo":"<p>1\u00ba Secret\u00e1rio e 3\u00ba Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00ba Secret\u00e1rio e 4\u00ba Secret\u00e1rio.","id":6908581,"corpo":"<p>2\u00ba Secret\u00e1rio e 4\u00ba Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00ba Secret\u00e1rio e 2\u00ba Secret\u00e1rio.","id":6908582,"corpo":"<p>3\u00ba Secret\u00e1rio e 2\u00ba Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00ba Secret\u00e1rio e 2\u00ba Secret\u00e1rio.","id":6908583,"corpo":"<p>4\u00ba Secret\u00e1rio e 2\u00ba Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4\u00ba Secret\u00e1rio e 3\u00ba Secret\u00e1rio.","id":6908584,"corpo":"<p>4\u00ba Secret\u00e1rio e 3\u00ba Secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Assembleias Legislativas","oab":true,"nome":"Assembleias Legislativas","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398043,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleias-legislativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, relacionadas ao paradigma de orienta\u00e7\u00e3o a objetos:I. Heran\u00e7a \u00e9 a propriedade de uma assinatura de m\u00e9todo poder ser associada a diferentes implementa\u00e7\u00f5es, em diferentes classes.II. Sobrecarga \u00e9 a possibilidade de m\u00e9todos distintos apresentarem o mesmo identificador, por\u00e9m assinaturas diferentes.III. A sobrescrita estabelece que m\u00e9todos definidos em uma classe s\u00e3o herdados por suas classes descendentes.Assinale a alternativa que enumera todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804909,"hashId":"3591ad82a737dca0dee7e0427c57ef20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, relacionadas ao paradigma de orienta\u00e7\u00e3o a objetos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Heran\u00e7a \u00e9 a propriedade de uma assinatura de m\u00e9todo poder ser associada a diferentes implementa\u00e7\u00f5es, em diferentes classes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sobrecarga \u00e9 a possibilidade de m\u00e9todos distintos apresentarem o mesmo identificador, por\u00e9m assinaturas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sobrescrita estabelece que m\u00e9todos definidos em uma classe s\u00e3o herdados por suas classes descendentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que enumera todas as afirma\u00e7\u00f5es <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6908639,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":6908639,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":6908640,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6908641,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6908642,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6908643,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes elementos, inseridos no contexto de planejamento de projetos de software:I. Cronograma do projeto.II. Recursos materiais necess\u00e1rios ao projeto.III. A modelagem de casos de uso do projeto.IV. Riscos associados ao projeto.V. A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de software.Assinale a alternativa que lista corretamente os elementos de I a V que integram um plano de projeto:","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804913,"hashId":"ba8d1e11606e2dcee78985e640ab37e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes elementos, inseridos no contexto de planejamento de projetos de software:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cronograma do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Recursos materiais necess\u00e1rios ao projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A modelagem de casos de uso do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Riscos associados ao projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos de software.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que lista <strong>corretamente <\/strong>os elementos de I a V que integram um plano de projeto:<\/p>","resposta":6908659,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6908658,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6908659,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6908660,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":6908661,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6908662,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Planejamento e controle de m\u00e9tricas de projeto","oab":false,"nome":"Planejamento e controle de m\u00e9tricas de projeto","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428826,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-e-controle-de-metricas-de-projeto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo, escrito na linguagem Java:String vogais = \"aeiou\";String texto = \"assembleia legislativa\";int resultado = 0;for (int i = 0; i &lt; vogais.length(); i++) {for (int j = 0; j &lt; texto.length(); j++) {if (vogais.charAt(i) == texto.charAt(j)) {resultado++;break;}}}System.out.println(\"Resultado: \" + resultado);Assinale a alternativa que reproduz corretamente a sa\u00edda gerada pela execu\u00e7\u00e3o do trecho de c\u00f3digo acima.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804916,"hashId":"cdc2947b8a61242160a74de99239cd00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho de c\u00f3digo, escrito na linguagem Java:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">String vogais = \"aeiou\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">String texto = \"assembleia legislativa\";<\/p><p style=\"text-align: justify;\">int resultado = 0;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for (int i = 0; i &lt; vogais.length(); i++) {<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">for (int j = 0; j &lt; texto.length(); j++) {<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">if (vogais.charAt(i) == texto.charAt(j)) {<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">resultado++;<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">break;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">}<\/p><p style=\"text-align: justify;\">System.out.println(\"Resultado: \" + resultado);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que reproduz <strong>corretamente <\/strong>a sa\u00edda gerada pela execu\u00e7\u00e3o do trecho de c\u00f3digo acima.<\/p>","resposta":6908674,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado: 22","id":6908671,"corpo":"<p>Resultado: 22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado: 10","id":6908672,"corpo":"<p>Resultado: 10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado: 5","id":6908673,"corpo":"<p>Resultado: 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultado: 3","id":6908674,"corpo":"<p>Resultado: 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultado: 1","id":6908675,"corpo":"<p>Resultado: 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804926,"hashId":"315f6112ee90a4c1edc1733cf1330c39","enunciado":"<p>Sobre gerenciamento de transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6908722,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma transa\u00e7\u00e3o com registros start e commit gravados no Log est\u00e1 garantidamente efetivada no banco de dados, independentemente da t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o aplicada pelo sistema de ger\u00eancia de banco de dados.","id":6908719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma transa\u00e7\u00e3o com registros <em>start <\/em>e <em>commit <\/em>gravados no <em>Log <\/em>est\u00e1 garantidamente efetivada no banco de dados, independentemente da t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o aplicada pelo sistema de ger\u00eancia de banco de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nenhuma transa\u00e7\u00e3o deve estar ativa durante a execu\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de checkpoint.","id":6908720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma transa\u00e7\u00e3o deve estar ativa durante a execu\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de <em>checkpoint<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se uma transa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m um bloqueio de atualiza\u00e7\u00e3o em uma tabela Tab, outra transa\u00e7\u00e3o pode solicitar e obter um bloqueio de leitura em uma ou mais tuplas de Tab.","id":6908721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se uma transa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m um bloqueio de atualiza\u00e7\u00e3o em uma tabela <em>Tab<\/em>, outra transa\u00e7\u00e3o pode solicitar e obter um bloqueio de leitura em uma ou mais tuplas de <em>Tab<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma transa\u00e7\u00e3o apenas com registro start gravado no Log n\u00e3o est\u00e1 garantidamente efetivada no banco de dados, independentemente da t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o aplicada pelo sistema de ger\u00eancia de banco de dados.","id":6908722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma transa\u00e7\u00e3o apenas com registro <em>start <\/em>gravado no <em>Log <\/em>n\u00e3o est\u00e1 garantidamente efetivada no banco de dados, independentemente da t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o aplicada pelo sistema de ger\u00eancia de banco de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se uma transa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m um bloqueio de leitura em uma tabela Tab, outra transa\u00e7\u00e3o pode solicitar e obter um bloqueio de leitura ou de atualiza\u00e7\u00e3o em uma ou mais tuplas de Tab.","id":6908723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se uma transa\u00e7\u00e3o mant\u00e9m um bloqueio de leitura em uma tabela <em>Tab<\/em>, outra transa\u00e7\u00e3o pode solicitar e obter um bloqueio de leitura ou de atualiza\u00e7\u00e3o em uma ou mais tuplas de <em>Tab<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada alternativa abaixo apresenta uma tabela relacional Tab e todas as depend\u00eancias funcionais entre seus atributos. Atributos sublinhados definem a chave prim\u00e1ria. Assinale a alternativa correta, que apresenta Tab na terceira forma normal.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804934,"hashId":"961408382848d7ea87841b14b5ae2d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada alternativa abaixo apresenta uma tabela relacional <em>Tab <\/em>e todas as depend\u00eancias funcionais entre seus atributos. Atributos sublinhados definem a chave prim\u00e1ria. Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, que apresenta <em>Tab <\/em>na terceira forma normal.<\/p>","resposta":6908757,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tab(atr1, atr2, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr4, atr2 -&gt; atr3.","id":6908755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tab(<u>atr1<\/u>, <u>atr2<\/u>, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr4, atr2 -&gt; atr3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tab(atr1, atr2, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr3, (atr1,atr2) -&gt; atr4, atr3 -&gt; atr4.","id":6908756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tab(<u>atr1<\/u>, <u>atr2<\/u>, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr3, (atr1,atr2) -&gt; atr4, atr3 -&gt; atr4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tab(atr1, atr2, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr3, (atr1,atr2) -&gt; atr4.","id":6908757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tab(<u>atr1<\/u>, <u>atr2<\/u>, atr3, atr4); (atr1,atr2) -&gt; atr3, (atr1,atr2) -&gt; atr4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tab(atr1, atr2, atr3, atr4); atr1 -&gt; atr2, atr1 -&gt; atr3, atr1 -&gt; atr4, atr2 -&gt; atr4.","id":6908758,"corpo":"<p>Tab(<u>atr1<\/u>, atr2, atr3, atr4); atr1 -&gt; atr2, atr1 -&gt; atr3, atr1 -&gt; atr4, atr2 -&gt; atr4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tab(atr1, atr2, atr3, atr4); atr1 -&gt; atr2, atr1 -&gt; atr3, atr4 -&gt; atr3.","id":6908759,"corpo":"<p>Tab(<u>atr1<\/u>, atr2, atr3, atr4); atr1 -&gt; atr2, atr1 -&gt; atr3, atr4 -&gt; atr3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo a respeito de Web Services.Os _________________ s\u00e3o registrados em um ______________, que \u00e9 consultado pelos ________________ para localizar servi\u00e7os que satisfa\u00e7am as suas necessidades.Assinale a alternativa que preenche correta e sequencialmente as lacunas do texto.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804960,"hashId":"a91a6c070a9f36015b3402504fb07053","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo a respeito de Web Services.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os _________________ s\u00e3o registrados em um ______________, que \u00e9 consultado pelos ________________ para localizar servi\u00e7os que satisfa\u00e7am as suas necessidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>correta <\/strong>e sequencialmente as lacunas do texto.<\/p>","resposta":6908871,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidores Web ; diret\u00f3rio de servi\u00e7os ; clientes Web","id":6908869,"corpo":"<p>servidores Web ; diret\u00f3rio de servi\u00e7os ; clientes Web<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtores ; servidor UDDI ; consumidores","id":6908870,"corpo":"<p>produtores ; servidor UDDI ; consumidores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provedores de servi\u00e7os ; registro de servi\u00e7os ; consumidores de servi\u00e7os","id":6908871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provedores de servi\u00e7os ; registro de servi\u00e7os ; consumidores de servi\u00e7os<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servidores de aplica\u00e7\u00e3o ; servidor UDDI ; clientes Web","id":6908872,"corpo":"<p>servidores de aplica\u00e7\u00e3o ; servidor UDDI ; clientes Web<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os Web ; servidor de aplica\u00e7\u00e3o ; consumidores de servi\u00e7os","id":6908873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os Web ; servidor de aplica\u00e7\u00e3o ; consumidores de servi\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os sistemas gerenciadores de banco de dados Cach\u00e9, SQL Server e MySQL, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":62966,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-programador-de-computador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1927241,"hashId":"7a36a9395a775d815c1178cb98f47df0","enunciado":"<p>Sobre os sistemas gerenciadores de banco de dados Cach\u00e9, SQL Server e MySQL, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p>","resposta":7444837,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cach\u00e9 armazena os dados no formato relacional e permite a manipula\u00e7\u00e3o destes dados em uma estrutura relacional, orientada a objetos ou de vetores multidimensionais. ","id":7444836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cach\u00e9 armazena os dados no formato relacional e permite a manipula\u00e7\u00e3o destes dados em uma estrutura relacional, orientada a objetos ou de vetores multidimensionais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cach\u00e9 armazena os dados na forma de vetores multidimensionais e permite a manipula\u00e7\u00e3o destes dados em uma estrutura relacional ou orientada a objetos. ","id":7444837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cach\u00e9 armazena os dados na forma de vetores multidimensionais e permite a manipula\u00e7\u00e3o destes dados em uma estrutura relacional ou orientada a objetos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SQLServer oferece suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados multidimensionais e n\u00e3o oferece nenhum suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados XML. ","id":7444838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SQLServer oferece suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados multidimensionais e n\u00e3o oferece nenhum suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados XML. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MySQL oferece suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados XML e n\u00e3o oferece nenhum suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados multidimensionais e constru\u00e7\u00e3o de data warehouses. ","id":7444839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MySQL oferece suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados XML e n\u00e3o oferece nenhum suporte para a manipula\u00e7\u00e3o de dados multidimensionais e constru\u00e7\u00e3o de data <em>warehouses<\/em>. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cach\u00e9, SQL Server e MySQL s\u00e3o todos considerados bancos de dados p\u00f3s-relacionais, pois permitem a manipula\u00e7\u00e3o de dados em uma estrutura relacional, orientada a objetos ou de vetores multidimensionais. ","id":7444840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cach\u00e9, SQL Server e MySQL s\u00e3o todos considerados bancos de dados p\u00f3s-relacionais, pois permitem a manipula\u00e7\u00e3o de dados em uma estrutura relacional, orientada a objetos ou de vetores multidimensionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte consulta SQL, formulada sobre a tabela Pedidos da quest\u00e3o anterior:SELECT c\u00f3digoProdutoFROM PedidosWHERE cidadeRepresentante &lt;&gt; 'Curitiba'AND c\u00f3digoRepresentante NOT IN\t(SELECT c\u00f3digoRepresentante\tFROM Pedidos\tWHERE quantidade &lt; 500)Assinale a alternativa que descreve corretamente o objetivo da consulta.","provas":[{"id":62966,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-programador-de-computador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1927261,"hashId":"494bad54d6bcb2fd8081f0a4861d90ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte consulta SQL, formulada sobre a tabela <em>Pedidos <\/em>da quest\u00e3o anterior:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SELECT c\u00f3digoProduto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FROM Pedidos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">WHERE cidadeRepresentante &lt;&gt; 'Curitiba'<\/p><p style=\"text-align: justify;\">AND c\u00f3digoRepresentante NOT IN<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(SELECT c\u00f3digoRepresentante<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFROM Pedidos<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tWHERE quantidade &lt; 500)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve <strong>corretamente <\/strong>o objetivo da consulta.<\/p>","resposta":7444914,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscar os c\u00f3digos dos produtos que n\u00e3o tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba em quantidades inferiores a 500.","id":7444910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar os c\u00f3digos dos produtos que n\u00e3o tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba em quantidades inferiores a 500.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Porto Alegre, Florian\u00f3polis e Rio de Janeiro em quantidades inferiores a 500.","id":7444911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Porto Alegre, Florian\u00f3polis e Rio de Janeiro em quantidades inferiores a 500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba em quantidades superiores a 500.","id":7444912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba em quantidades superiores a 500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba e por representantes que n\u00e3o efetuaram pedidos em quantidades inferiores a 500.","id":7444913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar os c\u00f3digos dos produtos que tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba e por representantes que n\u00e3o efetuaram pedidos em quantidades inferiores a 500.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Buscar os c\u00f3digos dos produtos que n\u00e3o tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba nem por representantes que efetuaram pedidos em quantidades inferiores a 500.","id":7444914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar os c\u00f3digos dos produtos que n\u00e3o tiveram pedidos efetuados por representantes de Curitiba nem por representantes que efetuaram pedidos em quantidades inferiores a 500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1927261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es realizadas na intera\u00e7\u00e3o entre um provedor de servi\u00e7os Web, um servidor UDDI e um consumidor de servi\u00e7os. |. Consumidor de servi\u00e7os envia uma requisi\u00e7\u00e3o ao provedor de servi\u00e7os. Il. Provedor de servi\u00e7os se registra no servidor UDDI.III. Consumidor de servi\u00e7os localiza o provedor de servi\u00e7os no servidor UDDI. IV. Provedor de servi\u00e7os responde ao consumidor de servi\u00e7os. Assinale a alternativa que apresenta uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es no contexto de Web Services. ","provas":[{"id":62966,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-programador-de-computador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1927284,"hashId":"fcd45e12b414e2407ed2511ac6972568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes a\u00e7\u00f5es realizadas na intera\u00e7\u00e3o entre um provedor de servi\u00e7os Web, um servidor UDDI e um consumidor de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">|. Consumidor de servi\u00e7os envia uma requisi\u00e7\u00e3o ao provedor de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Provedor de servi\u00e7os se registra no servidor UDDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Consumidor de servi\u00e7os localiza o provedor de servi\u00e7os no servidor UDDI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Provedor de servi\u00e7os responde ao consumidor de servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma sequ\u00eancia l\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es no contexto de Web Services. <\/p>","resposta":7444970,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-III-II-IV ","id":7444969,"corpo":"<p>I-III-II-IV <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II-III-I-IV","id":7444970,"corpo":"<p>II-III-I-IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II-IV-III-I","id":7444971,"corpo":"<p>II-IV-III-I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III-I-IV-II","id":7444972,"corpo":"<p>III-I-IV-II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III-II-IV-I","id":7444973,"corpo":"<p>III-II-IV-I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"UDDI","oab":false,"nome":"UDDI","pai":428773,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428778,"slug":"tecnologia-da-informacao-uddi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:Por mais de tr\u00eas d\u00e9cadas o controle da reserva ind\u00edgena Raposa Serra do Sol, localizada no norte do Estado de Roraima, gerou conflitos. No ano de 2009, o Supremo Tribunal Federal decidiu por .................................. pela demarca\u00e7\u00e3o ........................... da \u00e1rea e pela retirada dos ocupantes ilegais da reserva Raposa Serra do Sol.Assinale a alternativa que preenche correta e sequencialmente as lacunas.","provas":[{"id":62966,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-programador-de-computador-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1926979,"hashId":"0800845b6e4bb05ee6625c0a472de637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por mais de tr\u00eas d\u00e9cadas o controle da reserva ind\u00edgena Raposa Serra do Sol, localizada no norte do Estado de Roraima, gerou conflitos. No ano de 2009, o Supremo Tribunal Federal decidiu por .................................. pela demarca\u00e7\u00e3o ........................... da \u00e1rea e pela retirada dos ocupantes ilegais da reserva Raposa Serra do Sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>correta <\/strong>e sequencialmente as lacunas.<\/p>","resposta":7443904,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aclama\u00e7\u00e3o; cont\u00ednua","id":7443903,"corpo":"<p>aclama\u00e7\u00e3o; cont\u00ednua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maioria de votos; cont\u00ednua","id":7443904,"corpo":"<p>maioria de votos; cont\u00ednua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maioria de votos; descont\u00ednua","id":7443905,"corpo":"<p>maioria de votos; descont\u00ednua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unanimidade; descont\u00ednua","id":7443906,"corpo":"<p>unanimidade; descont\u00ednua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unanimidade; cont\u00ednua","id":7443907,"corpo":"<p>unanimidade; cont\u00ednua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1926979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742}],"orgaos":[{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independentemente do estrito significado do verbo, a forma que encerra ideia de dura\u00e7\u00e3o do processo verbal est\u00e1 presente na seguinte estrutura:","provas":[{"id":62497,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742},"orgao":{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"casa-civil-sp-2010-fcc-executivo-publico","tipo":1,"nome":"FCC - Casa Civil - Executivo P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1907067,"hashId":"e38960a15d36977e74f30cd6d8571c11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do estrito significado do verbo, a forma que encerra ideia de dura\u00e7\u00e3o do processo verbal est\u00e1 presente na seguinte estrutura:<\/p>","resposta":7356921,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que levaram \u00e0 Guerra do Iraque (linha 31).","id":7356920,"corpo":"<p><em>que levaram \u00e0 Guerra do Iraque <\/em>(linha 31).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tinha base em nada (linha 36)","id":7356921,"corpo":"<p><em>n\u00e3o tinha base em nada<\/em> (linha 36)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"at\u00e9 se afogar (linha 39).","id":7356922,"corpo":"<p><em>at\u00e9 se afogar<\/em> (linha 39).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se instalou nos EUA (linhas 8 e 9).","id":7356923,"corpo":"<p><em>se instalou nos EUA<\/em> (linhas 8 e 9).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os novaiorquinos e o resto do pa\u00eds fizeram (linhas 20 e 21).","id":7356924,"corpo":"<p><em>os novaiorquinos e o resto do pa\u00eds fizeram<\/em> (linhas 20 e 21).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 referem-se ao texto apresentado abaixo. 1___A virada da Era Bush para os Anos Obama marca tamb\u00e9m a troca de guarda de duas palavras no vocabul\u00e1rio-emocional do norte-americano m\u00e9dio. Sai o \u201cmais\u201d (more), entra o \u201csuficiente\u201d (enough). Ter o 5 suficiente, como ensinam o ativista progressista Michael Moore em seu mais novo document\u00e1rio e o autor e te\u00f3rico financeiro John Bogle em seu livro mais recente, \u00e9 an\u00e1tema do capitalismo selvagem que se instalou nos EUA nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Quando h\u00e1 o suficiente, n\u00e3o10 \u00e9 preciso mais. ___Se a sanha gastadora do gringo fez desse o maior pa\u00eds do mundo, movimentando 70% da economia local e, com isso, as engrenagens do resto do planeta, foi essa mesma sanha que levou os Estados Unidos ao 15 ch\u00e3o e, com ele, o planeta. Um exemplo dessa mentalidade \u00e9 o que disse o ent\u00e3o prefeito de Nova York, Rudolph Giuliani, logo ap\u00f3s o ataque \u00e0s Torres G\u00eameas. Indagado sobre o conselho que daria aos seus concidad\u00e3os, respondeu: \u201cGastem\u201d. 20 ___Gastem. Foi o que os novaiorquinos e o resto do pa\u00eds fizeram. De 2001 at\u00e9 2008, a d\u00edvida m\u00e9dia no cart\u00e3o de cr\u00e9dito de um lar norte-americano triplicou. \u201cNada nunca \u00e9 suficiente no atual sistema\u201d, disse Michael Moore no Festival de Cinema de Toronto, em 25 2009. ___OK, o diretor estava promovendo seu filme, \u201cCapitalismo, uma hist\u00f3ria de amor\u201d \u2212 ele explicou o t\u00edtulo dizendo que a hist\u00f3ria de amor \u00e9 dos capitalistas com o nosso dinheiro \u2212, e Moore \u00e9 aquele que fez 30 filmes-den\u00fancia sobre o excesso de armas, os motivos que levaram \u00e0 Guerra do Iraque etc. ___Mas, e John Bogle? Ele, que criou um dos maiores fundos de investimentos do mundo, em seu livro \u201cEnough\u201d, defende que o \u201chomo americanus\u201d gasta35 muito e cria pouco. Estima que um ter\u00e7o do dinheiro que circulou nos EUA em 2007 n\u00e3o tinha base em nada, eram pap\u00e9is de banco criados por financistas inteligentes. \u00c9 nesse lago de perdularismo imagin\u00e1rio que os americanos nadaram at\u00e9 se afogar. (Adaptado de S\u00e9rgio D\u00e1vila. \u201cFrugalistas\u201d Gra\u00e7as a Deus. Serafina, revista da Folha de S. Paulo, setembro, 2009, p. 20)","id":476227,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 11 referem-se ao texto apresentado abaixo. <\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A<em> virada da Era Bush para os Anos Obama marca <\/em><\/p><p><em> tamb\u00e9m a troca de guarda de duas palavras no <\/em><\/p><p><em> vocabul\u00e1rio-emocional do norte-americano m\u00e9dio. Sai o <\/em><\/p><p><em> \u201cmais\u201d (more), entra o \u201csuficiente\u201d (enough). Ter o <\/em><\/p><p>5 <em>suficiente, como ensinam o ativista progressista Michael <\/em><\/p><p><em> Moore em seu mais novo document\u00e1rio e o autor e <\/em><\/p><p><em> te\u00f3rico financeiro John Bogle em seu livro mais recente,<\/em><\/p><p><em> \u00e9 an\u00e1tema do capitalismo selvagem que se instalou nos <\/em><\/p><p><em> EUA nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Quando h\u00e1 o suficiente, n\u00e3o<\/em><\/p><p>10 <em>\u00e9 preciso mais. <\/em><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/span><em>Se a sanha gastadora do gringo fez desse o maior <\/em><\/p><p><em> pa\u00eds do mundo, movimentando 70% da economia local <\/em><\/p><p><em> e, com isso, as engrenagens do resto do planeta, foi <\/em><\/p><p><em> essa mesma sanha que levou os Estados Unidos ao <\/em><\/p><p>15 c<em>h\u00e3o e, com ele, o planeta. Um exemplo dessa <\/em><\/p><p><em> mentalidade \u00e9 o que disse o ent\u00e3o prefeito de Nova <\/em><\/p><p><em> York, Rudolph Giuliani, logo ap\u00f3s o ataque \u00e0s Torres <\/em><\/p><p><em> G\u00eameas. Indagado sobre o conselho que daria aos <\/em><\/p><p><em> seus concidad\u00e3os, respondeu: \u201cGastem\u201d. <\/em><\/p><p>20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><em>Gastem. Foi o que os novaiorquinos e o resto do <\/em><\/p><p><em> pa\u00eds fizeram. De 2001 at\u00e9 2008, a d\u00edvida m\u00e9dia no <\/em><\/p><p><em> cart\u00e3o de cr\u00e9dito de um lar norte-americano triplicou.<\/em><\/p><p><em> \u201cNada nunca \u00e9 suficiente no atual sistema\u201d, disse <\/em><\/p><p><em> Michael Moore no Festival de Cinema de Toronto, em <\/em><\/p><p>25 <em>2009. <\/em><\/p><p><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>OK, o diretor estava promovendo seu filme, <\/em><\/p><p><em> \u201cCapitalismo, uma hist\u00f3ria de amor\u201d \u2212 ele explicou o <\/em><\/p><p><em> t\u00edtulo dizendo que a hist\u00f3ria de amor \u00e9 dos capitalistas<\/em><\/p><p><em> com o nosso dinheiro \u2212, e Moore \u00e9 aquele que fez <\/em><\/p><p>30 <em>filmes-den\u00fancia sobre o excesso de armas, os motivos<\/em><\/p><p><em> que levaram \u00e0 Guerra do Iraque etc. <\/em><\/p><p><em> <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Mas, e John Bogle? Ele, que criou um dos maiores <\/em><\/p><p><em> fundos de investimentos do mundo, em seu livro <\/em><\/p><p><em> \u201cEnough\u201d, defende que o \u201chomo americanus\u201d gasta<\/em><\/p><p>35 <em> muito e cria pouco. Estima que um ter\u00e7o do dinheiro que <\/em><\/p><p><em> circulou nos EUA em 2007 n\u00e3o tinha base em nada, <\/em><\/p><p><em> eram pap\u00e9is de banco criados por financistas <\/em><\/p><p><em> inteligentes. \u00c9 nesse lago de perdularismo imagin\u00e1rio <\/em><\/p><p><em> que os americanos nadaram at\u00e9 se afogar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de S\u00e9rgio D\u00e1vila. \u201cFrugalistas\u201d Gra\u00e7as a Deus. Serafina, revista da <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, setembro, 2009, p. 20)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1907067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742}],"orgaos":[{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m o sentido e a corre\u00e7\u00e3o originais \u00e9 a de","provas":[{"id":62497,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742},"orgao":{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"casa-civil-sp-2010-fcc-executivo-publico","tipo":1,"nome":"FCC - Casa Civil - Executivo P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1907159,"hashId":"5912adb0c87d99ead8be065f714940ec","enunciado":"<p>A altera\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m o sentido e a corre\u00e7\u00e3o originais \u00e9 a de<\/p>","resposta":7357292,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas vezes (linha 10) por \u201cIntermitentemente\u201d.","id":7357288,"corpo":"<p><em>Muitas <\/em>vezes (linha 10)<strong> por<\/strong> \u201cIntermitentemente\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o que n\u00e3o se sabe (linhas 15 e 16) por \u201co efeito que n\u00e3o se conhece\u201d.","id":7357289,"corpo":"<p><em>o que n\u00e3o se sabe<\/em> (linhas 15 e 16) <strong>por<\/strong> \u201co efeito que n\u00e3o se conhece\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e (linha 5) por \u201cmas\u201d.","id":7357290,"corpo":"<p><em>e<\/em> (linha 5) <strong>por<\/strong> \u201cmas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 simples periculosidade de seus m\u00e9todos (linha 7) por \u201c\u00e0 simples perigos advindos de seus m\u00e9todos\u201d.","id":7357291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00e0 simples periculosidade de seus m\u00e9todos<\/em> (linha 7) <strong>por<\/strong> \u201c\u00e0 simples perigos advindos de seus m\u00e9todos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mas (linha 7) por \u201ce sim\u201d.","id":7357292,"corpo":"<p><em>mas<\/em> (linha 7) <strong>por<\/strong> \u201ce sim\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 16 referem-se ao texto abaixo.1___Gostaria de propor algumas hip\u00f3teses sobre asformas de compl\u00f4, sobre as intrigas e os grupos que seconstituem para planejar a\u00e7\u00f5es paralelas e sociedadesalternativas.5___Em princ\u00edpio, o compl\u00f4 sup\u00f5e uma conjura\u00e7\u00e3o e \u00e9ilegal porque secreto; sua amea\u00e7a impl\u00edcita n\u00e3o deve seratribu\u00edda \u00e0 simples periculosidade de seus m\u00e9todos, masao car\u00e1ter clandestino de sua organiza\u00e7\u00e3o. Como pol\u00edtica,postula a seita, a infiltra\u00e7\u00e3o, a invisibilidade.10___Muitas vezes, o pr\u00f3prio relato de um compl\u00f4 fazparte do compl\u00f4, e assim temos uma rela\u00e7\u00e3o concretaentre narra\u00e7\u00e3o e amea\u00e7a. De fato, podemos ver o compl\u00f4como uma fic\u00e7\u00e3o potencial, uma intriga que se trama ecircula, e cuja realidade \u00e9 sempre duvidosa. O excesso15 de informa\u00e7\u00e3o produz um efeito paradoxal, o que n\u00e3o sesabe passa a ser a chave da not\u00edcia. O que n\u00e3o se sabe,em um mundo onde tudo se sabe, obriga a buscar achave escondida que permita decifrar a realidade.(Ricardo Piglia. Teoria do compl\u00f4. In: Serrote, revista de ensaios, ideias e literatura. S\u00e3o Paulo: Instituto Moreira Salles, n. 2, jul 2009, p. 97)","id":476247,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 16 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Gostaria de propor algumas hip\u00f3teses sobre as<\/em><\/p><p><em>formas de compl\u00f4, sobre as intrigas e os grupos que se<\/em><\/p><p><em>constituem para planejar a\u00e7\u00f5es paralelas e sociedades<\/em><\/p><p><em>alternativas.<\/em><\/p><p><em>5<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Em princ\u00edpio, o compl\u00f4 sup\u00f5e uma conjura\u00e7\u00e3o e \u00e9<\/em><\/p><p><em>ilegal porque secreto; sua amea\u00e7a impl\u00edcita n\u00e3o deve ser<\/em><\/p><p><em>atribu\u00edda \u00e0 simples periculosidade de seus m\u00e9todos, mas<\/em><\/p><p><em>ao car\u00e1ter clandestino de sua organiza\u00e7\u00e3o. Como pol\u00edtica,<\/em><\/p><p><em>postula a seita, a infiltra\u00e7\u00e3o, a invisibilidade.<\/em><\/p><p><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Muitas vezes, o pr\u00f3prio relato de um compl\u00f4 faz<\/em><\/p><p><em>parte do compl\u00f4, e assim temos uma rela\u00e7\u00e3o concreta<\/em><\/p><p><em>entre narra\u00e7\u00e3o e amea\u00e7a. De fato, podemos ver o compl\u00f4<\/em><\/p><p><em>como uma fic\u00e7\u00e3o potencial, uma intriga que se trama e<\/em><\/p><p><em>circula, e cuja realidade \u00e9 sempre duvidosa. O excesso<\/em><\/p><p><em>15 de informa\u00e7\u00e3o produz um efeito paradoxal, o que n\u00e3o se<\/em><\/p><p><em>sabe passa a ser a chave da not\u00edcia. O que n\u00e3o se sabe,<\/em><\/p><p><em>em um mundo onde tudo se sabe, obriga a buscar a<\/em><\/p><p><em>chave escondida que permita decifrar a realidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ricardo Piglia. Teoria do compl\u00f4. In: <strong>Serrote<\/strong>, revista de ensaios, ideias e literatura. S\u00e3o Paulo: Instituto Moreira Salles, n. 2, jul 2009, p. 97)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 12 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1907159","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante adquire dois tipos de cacha\u00e7a de qualidades e pre\u00e7os distintos. Mistura, coloca um novo r\u00f3tulo e vende a seus clientes. Se a cacha\u00e7a de melhor qualidade \u00e9 adquirida a 10 reais a garrafa e a outra lhe custa 6 reais a garrafa, para compor 20 garrafas de uma mistura que custe 7 reais a garrafa, dever\u00e1 adquirir quantas garrafas de cada tipo?","provas":[{"id":62581,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-ma-ma-2010-fsadu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FSADU - CRC MA - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1910543,"hashId":"faf5d0158ae19ae6bfc9ac690695d4d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um comerciante adquire dois tipos de cacha\u00e7a de qualidades e pre\u00e7os distintos. Mistura, coloca um novo r\u00f3tulo e vende a seus clientes. Se a cacha\u00e7a de melhor qualidade \u00e9 adquirida a 10 reais a garrafa e a outra lhe custa 6 reais a garrafa, para compor 20 garrafas de uma mistura que custe 7 reais a garrafa, dever\u00e1 adquirir quantas garrafas de cada tipo?<\/p>","resposta":7372210,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 da mais cara e 12 da mais barata","id":7372207,"corpo":"<p>8 da mais cara e 12 da mais barata<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 de cada tipo","id":7372208,"corpo":"<p>10 de cada tipo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 da mais cara e 14 da mais barata","id":7372209,"corpo":"<p>6 da mais cara e 14 da mais barata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 da mais cara e 15 da mais barata","id":7372210,"corpo":"<p>5 da mais cara e 15 da mais barata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 da mais cara e 13 da mais barata","id":7372211,"corpo":"<p>7 da mais cara e 13 da mais barata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de Matem\u00e1tica dessa prova, caso seja necess\u00e1rio, adote as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:\u03c0=722\u200b _______ 2\u200b=1,4 _______ 3\u200b=1,7","id":476638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de Matem\u00e1tica dessa prova, caso seja necess\u00e1rio, adote as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi=\\frac{22}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}=1,4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}=1,7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois quadrados de cartolina s\u00e3o tais que o lado do maior mede o dobro do lado do menor. O maior \u00e9 preto e o menor \u00e9 branco. Se o menor for colocado sobre o maior de modo que seus centros coincidam, a por\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do quadrado preto vis\u00edvel","provas":[{"id":62581,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-ma-ma-2010-fsadu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FSADU - CRC MA - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1910548,"hashId":"12709d05acb88d950b1d4ceb1b0eb7c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois quadrados de cartolina s\u00e3o tais que o lado do maior mede o dobro do lado do menor. O maior \u00e9 preto e o menor \u00e9 branco. Se o menor for colocado sobre o maior de modo que seus centros coincidam, a por\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do quadrado preto vis\u00edvel<\/p>","resposta":7372232,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 equivalente ao dobro da superf\u00edcie do quadrado branco.","id":7372228,"corpo":"<p>ser\u00e1 equivalente ao dobro da superf\u00edcie do quadrado branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponder\u00e1 \u00e0 ter\u00e7a parte da superf\u00edcie do quadrado preto.","id":7372229,"corpo":"<p>corresponder\u00e1 \u00e0 ter\u00e7a parte da superf\u00edcie do quadrado preto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 equivalente \u00e0 superf\u00edcie do quadrado branco.","id":7372230,"corpo":"<p>ser\u00e1 equivalente \u00e0 superf\u00edcie do quadrado branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 equivalente \u00e0 metade da superf\u00edcie do quadrado preto.","id":7372231,"corpo":"<p>ser\u00e1 equivalente \u00e0 metade da superf\u00edcie do quadrado preto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corresponder\u00e1 ao triplo da superf\u00edcie do quadrado branco.","id":7372232,"corpo":"<p>corresponder\u00e1 ao triplo da superf\u00edcie do quadrado branco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de Matem\u00e1tica dessa prova, caso seja necess\u00e1rio, adote as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:\u03c0=722\u200b _______ 2\u200b=1,4 _______ 3\u200b=1,7","id":476638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de Matem\u00e1tica dessa prova, caso seja necess\u00e1rio, adote as seguintes aproxima\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi=\\frac{22}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}=1,4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}=1,7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no poema acima as formas verbais adormeci e dormindo significam, dentro do contexto, respectivamente:","provas":[{"id":49003,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2010-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:49","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1484064,"hashId":"60fee2a0236e8f4555a231e89de76611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no poema acima as formas verbais <strong>adormeci <\/strong>e <strong>dormindo <\/strong>significam, dentro do contexto, respectivamente:<\/p>","resposta":5522480,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dormir devagar; dormir deitado.","id":5522478,"corpo":"<p>Dormir devagar; dormir deitado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dormir normalmente; estar em coma.","id":5522479,"corpo":"<p>Dormir normalmente; estar em coma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dormir suavemente; estar morto.","id":5522480,"corpo":"<p>Dormir suavemente; estar morto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cochilar suavemente; dormir normalmente.","id":5522481,"corpo":"<p>Cochilar suavemente; dormir normalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia as estrofes extra\u00eddas do poema \u201cProfundamente\u201d, de Manuel Bandeira.\u201cQuando eu tinha seis anosN\u00e3o pude ver o fim da festa de S\u00e3o Jo\u00e3oPorque adormeci.................................................................................................................................................Hoje n\u00e3o ou\u00e7o mais as vozes daquele tempoMinha av\u00f3Meu av\u00f4Tot\u00f4nio RodriguesTom\u00e1siaRosaOnde est\u00e3o todos eles?- Est\u00e3o todos dormindo.Est\u00e3o todos deitados.DormindoProfundamente.\u201dCom rela\u00e7\u00e3o ao texto acima resolva as quest\u00f5es de 1 a 2.","id":428637,"enunciado":"<p>Leia as estrofes extra\u00eddas do poema \u201cProfundamente\u201d, de Manuel Bandeira.<\/p><p>\u201cQuando eu tinha seis anos<\/p><p>N\u00e3o pude ver o fim da festa de S\u00e3o Jo\u00e3o<\/p><p>Porque adormeci.<\/p><p>........................................................................<\/p><p>........................................................................<\/p><p>Hoje n\u00e3o ou\u00e7o mais as vozes daquele tempo<\/p><p>Minha av\u00f3<\/p><p>Meu av\u00f4<\/p><p>Tot\u00f4nio Rodrigues<\/p><p>Tom\u00e1sia<\/p><p>Rosa<\/p><p>Onde est\u00e3o todos eles?<\/p><p>- Est\u00e3o todos dormindo.<\/p><p>Est\u00e3o todos deitados.<\/p><p>Dormindo<\/p><p>Profundamente.\u201d<\/p><p><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima resolva as quest\u00f5es de 1 a 2.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1484064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo e, de acordo com os seus conhecimentos sobre Correio Eletr\u00f4nico, analise as afirmativas.Ao clicar no bot\u00e3o Enviar:l o programa cliente de email exibir\u00e1 uma mensagem de erro porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel enviar um email sem especificar o assunto. II. ser\u00e1 enviada uma c\u00f3pia da mensagem para fulano@pop.com e o nome dele n\u00e3o ser\u00e1 visto pelo outro destinat\u00e1rio (contato@adviseconsultoria.com.br). III. o programa cliente de email exibir\u00e1 uma mensagem de erro porque o endere\u00e7o de email do campo Cco deveria estar no campo Cc. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958260,"hashId":"75bd75074938551bc36d2f1d7d810920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo e, de acordo com os seus conhecimentos sobre Correio Eletr\u00f4nico, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63944\/questao\/1958260-20211011131157000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"456\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao clicar no bot\u00e3o <em>Enviar<\/em>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l o programa cliente de email exibir\u00e1 uma mensagem de erro porque n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel enviar um email sem especificar o assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ser\u00e1 enviada uma c\u00f3pia da mensagem para <em>fulano@pop.com<\/em> e o nome dele n\u00e3o ser\u00e1 visto pelo outro destinat\u00e1rio <em>(contato@adviseconsultoria.com.br)<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o programa cliente de email exibir\u00e1 uma mensagem de erro porque o endere\u00e7o de email do campo Cco deveria estar no campo <em>Cc<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7584107,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":7584106,"corpo":"<p>I, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":7584107,"corpo":"<p>II, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas;","id":7584108,"corpo":"<p>III, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7584109,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","oab":false,"nome":"Campo Com C\u00f3pia Oculta (Cco)","pai":420239,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420243,"slug":"informatica-campo-com-copia-oculta-cco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2007, podemos criar listas numeradas de v\u00e1rios n\u00edveis, atrav\u00e9s do comando , conforme exemplo abaixo:1. Primeiro n\u00edvel2. Primeiro n\u00edvel2.1. Segundo n\u00edvel2.2. Segundo n\u00edvel2.2.1. Terceiro n\u00edvelPara alterar os n\u00edveis da lista devemos pressionar a(s) tecla(s):","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958261,"hashId":"31daf7be77764e60676cd553d7af1dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2007, podemos criar listas numeradas de v\u00e1rios n\u00edveis, atrav\u00e9s do comando<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63944\/questao\/1958261-20211011131336000000-0.png\" width=\"30\" style=\"\"> , conforme exemplo abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Primeiro n\u00edvel<\/p><p>2. Primeiro n\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">2.1. Segundo n\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">2.2. Segundo n\u00edvel<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">2.2.1. Terceiro n\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para alterar os n\u00edveis da lista devemos pressionar a(s) tecla(s):<\/p>","resposta":7584112,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL+ \u2192","id":7584110,"corpo":"<p>CTRL+ <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT+TAB","id":7584111,"corpo":"<p>ALT+TAB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"QTAB","id":7584112,"corpo":"<p>QTAB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+TAB","id":7584113,"corpo":"<p>CTRL+TAB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em que processo seletivo houve vazamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas dos estudantes que se submeteram a essa prova nos anos de 2007, 2008 e 2009?","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958272,"hashId":"9ff66af48528a84e92cd62cc421971d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em que processo seletivo houve vazamento de informa\u00e7\u00f5es sigilosas dos estudantes que se submeteram a essa prova nos anos de 2007, 2008 e 2009?<\/p>","resposta":7584160,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provinha Brasil;","id":7584159,"corpo":"<p>Provinha Brasil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ENEM;","id":7584160,"corpo":"<p>ENEM;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enade;","id":7584161,"corpo":"<p>Enade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IDEB.","id":7584162,"corpo":"<p>IDEB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dividindo uma heran\u00e7a de R$ 2.400,00 para tr\u00eas filhos de idades 14, 16 e 18 anos respectivamente, \u00e9 verdade que o filho mais novo receber\u00e1:","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958283,"hashId":"7ca278d40f0ad005802c551ff4de88de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dividindo uma heran\u00e7a de R$ 2.400,00 para tr\u00eas filhos de idades 14, 16 e 18 anos respectivamente, \u00e9 verdade que o filho mais novo receber\u00e1:<\/p>","resposta":7584205,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1400,00","id":7584203,"corpo":"<p>R$ 1400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1200,00","id":7584204,"corpo":"<p>R$ 1200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 800,00","id":7584205,"corpo":"<p>R$ 800,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 700,00","id":7584206,"corpo":"<p>R$ 700,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema end\u00f3crino \u00e9 respons\u00e1vel pela s\u00edntese de v\u00e1rios horm\u00f4nios que funcionam como verdadeiros reguladores das mais diversas estruturas org\u00e2nicas, atuando em diversos segmentos da fisiologia humana, seja no equil\u00edbrio hidrossalino, seja no metabolismo das v\u00e1rias subst\u00e2ncias necess\u00e1rias para o suporte da vida. Dentre as gl\u00e2ndulas componentes do sistema end\u00f3crino, podemos citar como sendo, de acordo com a libera\u00e7\u00e3o de seus horm\u00f4nios diretamente na corrente sangu\u00ednea, end\u00f3crinas ou ex\u00f3crinas ou mistas, respectivamente:","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958305,"hashId":"4331eff8d9879db911869122c7ef9941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema end\u00f3crino \u00e9 respons\u00e1vel pela s\u00edntese de v\u00e1rios horm\u00f4nios que funcionam como verdadeiros reguladores das mais diversas estruturas org\u00e2nicas, atuando em diversos segmentos da fisiologia humana, seja no equil\u00edbrio hidrossalino, seja no metabolismo das v\u00e1rias subst\u00e2ncias necess\u00e1rias para o suporte da vida. Dentre as gl\u00e2ndulas componentes do sistema end\u00f3crino, podemos citar como sendo, de acordo com a libera\u00e7\u00e3o de seus horm\u00f4nios diretamente na corrente sangu\u00ednea, end\u00f3crinas ou ex\u00f3crinas ou mistas, respectivamente:<\/p>","resposta":7584300,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00f3stata, f\u00edgado e tire\u00f3ide","id":7584297,"corpo":"<p>pr\u00f3stata, f\u00edgado e tire\u00f3ide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adrenal, tire\u00f3ide e ep\u00edfise","id":7584298,"corpo":"<p>adrenal, tire\u00f3ide e ep\u00edfise<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hip\u00f3fise, pineal e ov\u00e1rio","id":7584299,"corpo":"<p>hip\u00f3fise, pineal e ov\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00f3fise, par\u00f3tida e p\u00e2ncreas","id":7584300,"corpo":"<p>hip\u00f3fise, par\u00f3tida e p\u00e2ncreas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente h\u00e1 necessidade de v\u00e1rios profissionais de sa\u00fade compartilharem informa\u00e7\u00f5es que foram confiadas apenas a um deles, o que exige uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a e fidelidade. Isto acontece, por exemplo, num hospital, onde o prontu\u00e1rio do paciente \u00e9 visto por diferentes profissionais. Com respeito a isso, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Quando h\u00e1 v\u00e1rios profissionais dando assist\u00eancia a um paciente, a obriga\u00e7\u00e3o de guardar sigilo \u00e9 de todos que est\u00e3o empenhados no atendimento dele. II. V\u00e1rios profissionais compartilham as informa\u00e7\u00f5es do paciente, o que n\u00e3o os obriga a manter o sigilo. III. As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o compartilhadas n\u00e3o devem ser privadas. Est\u00e1 correto o que se diz em:","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958308,"hashId":"dc3595604c303ef076d129a5cab77dbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentemente h\u00e1 necessidade de v\u00e1rios profissionais de sa\u00fade compartilharem informa\u00e7\u00f5es que foram confiadas apenas a um deles, o que exige uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a e fidelidade. Isto acontece, por exemplo, num hospital, onde o prontu\u00e1rio do paciente \u00e9 visto por diferentes profissionais. Com respeito a isso, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando h\u00e1 v\u00e1rios profissionais dando assist\u00eancia a um paciente, a obriga\u00e7\u00e3o de guardar sigilo \u00e9 de todos que est\u00e3o empenhados no atendimento dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. V\u00e1rios profissionais compartilham as informa\u00e7\u00f5es do paciente, o que n\u00e3o os obriga a manter o sigilo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o compartilhadas n\u00e3o devem ser privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se diz em:<\/p>","resposta":7584310,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":7584310,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":7584311,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":7584312,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":7584313,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente de trabalho \u00e9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a de um l\u00edder que conhe\u00e7a bem a sua equipe, ou\u00e7a atentamente os colegas e valorize a ajuda deles. S\u00e3o aspectos importantes no relacionamento interpessoal, exceto:","provas":[{"id":63944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-sc-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"ADVISE - SEJUC SC - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1958315,"hashId":"26fa921b1189c5285930f781e7bad880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ambiente de trabalho \u00e9 imprescind\u00edvel a presen\u00e7a de um l\u00edder que conhe\u00e7a bem a sua equipe, ou\u00e7a atentamente os colegas e valorize a ajuda deles. S\u00e3o aspectos importantes no relacionamento interpessoal, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":7584344,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Din\u00e2mico","id":7584342,"corpo":"<p>Din\u00e2mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criativo","id":7584343,"corpo":"<p>Criativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prepotente","id":7584344,"corpo":"<p>Prepotente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adapt\u00e1vel","id":7584345,"corpo":"<p>Adapt\u00e1vel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742}],"orgaos":[{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num campeonato de futebol, a equipe campe\u00e3 \u00e9 aquela que acumular o maior n\u00famero de pontos. Em caso de empate, decide-se pelo saldo de gols (diferen\u00e7a entre os n\u00fameros de gols marcados e sofridos, nesta ordem). Em cada partida, uma equipe ganha 3, 1 ou 0 pontos, em caso de vit\u00f3ria, empate ou derrota, respectivamente.Antes da realiza\u00e7\u00e3o da \u00faltima rodada deste campeonato, apenas as equipes F, G e H ainda tinham chances de serem campe\u00e3s, sendo suas situa\u00e7\u00f5es neste momento descritas na tabela abaixo.EquipePontos acumuladorSaldo de golsF79+20G78+8H76+17Se na \u00faltima rodada ser\u00e3o realizados os jogos F \u00d7 H e G \u00d7 J, ent\u00e3o, para que a equipe H seja a campe\u00e3, ela dever\u00e1 vencer a equipe F","provas":[{"id":62497,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742},"orgao":{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"casa-civil-sp-2010-fcc-executivo-publico","tipo":1,"nome":"FCC - Casa Civil - Executivo P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1907357,"hashId":"eeed4415439276d51fb53eed902eacff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num campeonato de futebol, a equipe campe\u00e3 \u00e9 aquela que acumular o maior n\u00famero de pontos. Em caso de empate, decide-se pelo saldo de gols (diferen\u00e7a entre os n\u00fameros de gols marcados e sofridos, nesta ordem). Em cada partida, uma equipe ganha 3, 1 ou 0 pontos, em caso de vit\u00f3ria, empate ou derrota, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes da realiza\u00e7\u00e3o da \u00faltima rodada deste campeonato, apenas as equipes F, G e H ainda tinham chances de serem campe\u00e3s, sendo suas situa\u00e7\u00f5es neste momento descritas na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-pe7z\"><td data-row=\"row-pe7z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pe7z\" data-cell=\"cell-rsh4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equipe<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-pe7z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pe7z\" data-cell=\"cell-3fev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pontos acumulador<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-pe7z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pe7z\" data-cell=\"cell-awei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldo de gols<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xazk\"><td data-row=\"row-xazk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xazk\" data-cell=\"cell-s2xn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-xazk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xazk\" data-cell=\"cell-25px\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">79<\/p><\/td><td data-row=\"row-xazk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xazk\" data-cell=\"cell-fg0d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bw1b\"><td data-row=\"row-bw1b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw1b\" data-cell=\"cell-piqe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"row-bw1b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw1b\" data-cell=\"cell-lctl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78<\/p><\/td><td data-row=\"row-bw1b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bw1b\" data-cell=\"cell-pw5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9eh6\"><td data-row=\"row-9eh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9eh6\" data-cell=\"cell-pjia\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-9eh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9eh6\" data-cell=\"cell-f1u6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">76<\/p><\/td><td data-row=\"row-9eh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9eh6\" data-cell=\"cell-g0rl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+17<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se na \u00faltima rodada ser\u00e3o realizados os jogos <strong>F \u00d7 H<\/strong> e <strong>G \u00d7 J<\/strong>, ent\u00e3o, para que a equipe H seja a campe\u00e3, ela dever\u00e1 vencer a equipe F<\/p>","resposta":7358055,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, dois gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 necessariamente perder seu jogo contra a equipe J. ","id":7358052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por, no m\u00ednimo, dois gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 necessariamente perder seu jogo contra a equipe J. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, tr\u00eas gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 necessariamente perder seu jogo contra a equipe J. ","id":7358053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por, no m\u00ednimo, tr\u00eas gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 necessariamente perder seu jogo contra a equipe J. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por qualquer placar e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J. ","id":7358054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer placar e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, dois gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J.","id":7358055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por, no m\u00ednimo, dois gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por, no m\u00ednimo, tr\u00eas gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J. ","id":7358056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por, no m\u00ednimo, tr\u00eas gols de diferen\u00e7a e a equipe G dever\u00e1 perder ou empatar seu jogo contra a equipe J. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1907357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade podemos afirmar que: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464861,"hashId":"6c4b385ec5571093c15767eeb83c616b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o da comunidade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade podemos afirmar que: <\/p>","resposta":5440209,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente os usu\u00e1rios do SUS participam. ","id":5440207,"corpo":"<p>somente os usu\u00e1rios do SUS participam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" somente os funcion\u00e1rios do SUS participam. ","id":5440208,"corpo":"<p> somente os funcion\u00e1rios do SUS participam. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Conselhos de Sa\u00fade garantem a participa\u00e7\u00e3o de diferentes setores da sociedade. ","id":5440209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselhos de Sa\u00fade garantem a participa\u00e7\u00e3o de diferentes setores da sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Conselhos de Sa\u00fade garantem a participa\u00e7\u00e3o somente das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas","id":5440210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselhos de Sa\u00fade garantem a participa\u00e7\u00e3o somente das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407314,"slug":"direito-sanitario-e-saude-participacao-da-comunidade"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1464861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A encefalopatia de Wernicke, que tem o alcoolismo como causa principal, manifesta-se pela tr\u00edade: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464901,"hashId":"2e60f16333c698912e7cedced4b2fc0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia de Wernicke, que tem o alcoolismo como causa principal, manifesta-se pela tr\u00edade: <\/p>","resposta":5440387,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotermia, crises convulsivas e ataxia cerebelar.","id":5440385,"corpo":"<p>hipotermia, crises convulsivas e ataxia cerebelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ataxia cerebelar, dist\u00farbios ocolumotores e crises convulsivas. ","id":5440386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ataxia cerebelar, dist\u00farbios ocolumotores e crises convulsivas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confus\u00e3o mental, dist\u00farbios ocolumotores e ataxia cerebelar. ","id":5440387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confus\u00e3o mental, dist\u00farbios ocolumotores e ataxia cerebelar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00farbios ocolumotores, hipotermia e confus\u00e3o mental. ","id":5440388,"corpo":"<p>dist\u00farbios ocolumotores, hipotermia e confus\u00e3o mental. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados anti-psic\u00f3ticos at\u00edpicos ou de segunda gera\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464921,"hashId":"8dd87d17ead2709ae413f14b200ccb12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados anti-psic\u00f3ticos at\u00edpicos ou de segunda gera\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":5440477,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" clozapina, tioridazina, risperidona.","id":5440475,"corpo":"<p> clozapina, tioridazina, risperidona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" olanzapina, clozapina, haloperidol.","id":5440476,"corpo":"<p> olanzapina, clozapina, haloperidol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risperidona, olanzapina, clozapina.","id":5440477,"corpo":"<p>risperidona, olanzapina, clozapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quetiapina, ziprasidona, periciazina. ","id":5440478,"corpo":"<p>quetiapina, ziprasidona, periciazina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina t\u00eam como indica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464929,"hashId":"6bccce1b4679f8ed3d03dd91e888c439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina t\u00eam como indica\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas: <\/p>","resposta":5440513,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depress\u00e3o, esquizofrenia, dem\u00eancias e bulimia. ","id":5440512,"corpo":"<p>depress\u00e3o, esquizofrenia, dem\u00eancias e bulimia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno obsessivo-compulsivo, depress\u00e3o, transtornos alimentares e transtorno do p\u00e2nico. ","id":5440513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno obsessivo-compulsivo, depress\u00e3o, transtornos alimentares e transtorno do p\u00e2nico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtornos ansiosos, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, transtorno do sono e fobias. ","id":5440514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtornos ansiosos, transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o, transtorno do sono e fobias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" esquizofrenia, retardo mental, transtornos alimentares e transtorno psicossom\u00e1tico. ","id":5440515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> esquizofrenia, retardo mental, transtornos alimentares e transtorno psicossom\u00e1tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas de troca de seringas (PTS) feitos para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis tratam-se de: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464933,"hashId":"744b1885831e1ddded50dea192b26a60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de troca de seringas (PTS) feitos para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis tratam-se de: <\/p>","resposta":5440530,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma iniciativa preventiva de sa\u00fade p\u00fablica dentro das estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.","id":5440530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uma iniciativa preventiva de sa\u00fade p\u00fablica dentro das estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica de refor\u00e7o utilizada pela terapia comportamental. ","id":5440531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma t\u00e9cnica de refor\u00e7o utilizada pela terapia comportamental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o dada por terapeutas a familiares a fim de promover aproxima\u00e7\u00e3o entre pais e filhos adictos. ","id":5440532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o dada por terapeutas a familiares a fim de promover aproxima\u00e7\u00e3o entre pais e filhos adictos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tarefa proposta por grupos de auto-ajuda de usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.","id":5440533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tarefa proposta por grupos de auto-ajuda de usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos sintomas abaixo caracterizam a personalidade anti-social?","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464938,"hashId":"190a0a894b7a3c19469c692fb3802f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais dos sintomas abaixo caracterizam a personalidade anti-social?<\/p>","resposta":5440554,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Sensibilidade excessiva, desconfian\u00e7a e pouco conv\u00edvio social. ","id":5440553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sensibilidade excessiva, desconfian\u00e7a e pouco conv\u00edvio social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Desrespeito a regras e obriga\u00e7\u00f5es sociais, incapacidade de experimentar culpa e indiferen\u00e7a aos sentimentos alheios. ","id":5440554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Desrespeito a regras e obriga\u00e7\u00f5es sociais, incapacidade de experimentar culpa e indiferen\u00e7a aos sentimentos alheios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, afetividade distanciada, preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com fantasias e introspec\u00e7\u00e3o. ","id":5440555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o, afetividade distanciada, preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com fantasias e introspec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auto-dramatiza\u00e7\u00e3o, sentimentos de d\u00favida e cautela excessivas, baixo limiar para descarga de agress\u00e3o. ","id":5440556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auto-dramatiza\u00e7\u00e3o, sentimentos de d\u00favida e cautela excessivas, baixo limiar para descarga de agress\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os estabilizadores do humor s\u00e3o considerados primeira op\u00e7\u00e3o na farmacoterapia de manuten\u00e7\u00e3o do: ","provas":[{"id":48315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria","id":16077},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-medico-psiquiatra-da-adolescencia-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - M\u00e9dico Psiquiatra da Adolesc\u00eancia - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1464942,"hashId":"a79ad50a5d18ff31671f9b93cc1383c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os estabilizadores do humor s\u00e3o considerados primeira op\u00e7\u00e3o na farmacoterapia de manuten\u00e7\u00e3o do: <\/p>","resposta":5440571,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" transtorno afetivo bipolar. ","id":5440571,"corpo":"<p> transtorno afetivo bipolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" transtorno delirante persistente. ","id":5440572,"corpo":"<p> transtorno delirante persistente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" transtorno obsessivo-compulsivo. ","id":5440573,"corpo":"<p> transtorno obsessivo-compulsivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno do p\u00e2nico. ","id":5440574,"corpo":"<p>transtorno do p\u00e2nico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1464942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}