{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17237,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a psicologia social n\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":41056,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-psicologo","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1216707,"hashId":"5fdb5f441fb060f656fe92591dbe9593","enunciado":"<p align=justify>Sobre a psicologia social n\u00e3o podemos\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4385893,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma \u00e1rea de conhecimento que tem diferentes defini\u00e7\u00f5es, apresentando com clareza seu objeto de estudo;","id":4385893,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma \u00e1rea de conhecimento que tem\r\ndiferentes defini\u00e7\u00f5es, apresentando com\r\nclareza seu objeto de estudo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A psicologia social, desde o in\u00edcio da psicologia, vai expressar a impossibilidade metodol\u00f3gica, historicamente colocada, de abordar a rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo e sociedade de maneira dial\u00e9tica;","id":4385894,"corpo":"<p align=justify>A psicologia social, desde o in\u00edcio da\r\npsicologia, vai expressar a impossibilidade\r\nmetodol\u00f3gica, historicamente colocada, de\r\nabordar a rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo e sociedade de\r\nmaneira dial\u00e9tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psicologia social surge praticamente junto com a psicologia, Wundt ao fundar a psicologia como ci\u00eancia, criou na verdade duas psicologias: a psicologia experimental e a psicologia social;","id":4385895,"corpo":"<p align=justify>A psicologia social surge praticamente\r\njunto com a psicologia, Wundt ao fundar a\r\npsicologia como ci\u00eancia, criou na verdade\r\nduas psicologias: a psicologia experimental e\r\na psicologia social;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupos, massas, o outro, a cultura, as regras sociais, tudo vai aparecer na psicologia social como fontes de press\u00e3o ou de influ\u00eancia sobre os indiv\u00edduos;","id":4385896,"corpo":"<p align=justify>Grupos, massas, o outro, a cultura, as\r\nregras sociais, tudo vai aparecer na psicologia\r\nsocial como fontes de press\u00e3o ou de\r\ninflu\u00eancia sobre os indiv\u00edduos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para se compreender as v\u00e1rias teorias da psicologia social precisa ser debatida, esclarecida a rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo e sociedade.","id":4385897,"corpo":"<p align=justify>Para se compreender as v\u00e1rias teorias da\r\npsicologia social precisa ser debatida,\r\nesclarecida a rela\u00e7\u00e3o indiv\u00edduo e sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/1216707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 composto essencialmente por:","provas":[{"id":41061,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Professor de Ensino Fundamental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1216766,"hashId":"a60d0785f61fc9cd9f7821463ca01f71","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Municipal de Educa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ncomposto essencialmente por:<\/p>","resposta":4386141,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","id":4386137,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e\r\nConselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","id":4386138,"corpo":"<p align=justify>Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Plano\r\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o","id":4386139,"corpo":"<p align=justify>Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Plano de Articula\u00e7\u00e3o Municipal","id":4386140,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Plano\r\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Municipal\r\nde Educa\u00e7\u00e3o e Plano de Articula\u00e7\u00e3o\r\nMunicipal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4386141,"corpo":"<p align=justify>Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o,\r\nConselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o e Plano\r\nMunicipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Piracuruca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Piracuruca - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395553,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421200,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-piracuruca-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1216766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fases pertinentes ao m\u00e9todo Paulo Freire, exceto:","provas":[{"id":41061,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Professor de Ensino Fundamental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1216779,"hashId":"3f1860945a24ebdce18aa2efbf5baa4f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fases pertinentes ao m\u00e9todo Paulo\r\nFreire, exceto:<\/p>","resposta":4386200,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de fichas de palavras para a decomposi\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias fon\u00e9ticas correspondentes \u00e0s palavras geradoras.","id":4386199,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o de fichas de palavras para a\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias fon\u00e9ticas\r\ncorrespondentes \u00e0s palavras geradoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantamento do universo vocabular realizado com o auxilio do dicion\u00e1rio, feito esclusivamente pelo professor, utilizando palavras que auxiliem na aprendizagem dos alunos.","id":4386200,"corpo":"<p align=justify>Levantamento do universo vocabular\r\nrealizado com o auxilio do dicion\u00e1rio, feito\r\nesclusivamente pelo professor, utilizando\r\npalavras que auxiliem na aprendizagem dos\r\nalunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es existenciais caracter\u00edsticas do grupo. Tratam-se de situa\u00e7\u00f5es inseridas na realidade local, que devem ser discutidas com o intuito de abrir perspectivas para a an\u00e1lise cr\u00edtica consciente de problemas locais, regionais e nacionais.","id":4386201,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es existenciais\r\ncaracter\u00edsticas do grupo. Tratam-se de\r\nsitua\u00e7\u00f5es inseridas na realidade local, que\r\ndevem ser discutidas com o intuito de abrir\r\nperspectivas para a an\u00e1lise cr\u00edtica consciente\r\nde problemas locais, regionais e nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o das fichas-roteiro que funcionam como roteiro para os debates, as quais dever\u00e3o servir como subs\u00eddios, sem no entanto seguir uma prescri\u00e7\u00e3o r\u00edgida.","id":4386202,"corpo":"<p align=justify>Cria\u00e7\u00e3o das fichas-roteiro que funcionam\r\ncomo roteiro para os debates, as quais\r\ndever\u00e3o servir como subs\u00eddios, sem no\r\nentanto seguir uma prescri\u00e7\u00e3o r\u00edgida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escolha das palavras selecionadas, seguindo os crit\u00e9rios de riqueza fon\u00e9tica, dificuldades fon\u00e9ticas - numa seq\u00fc\u00eancia gradativa das mais simples para as mais complexas, do comprometimento pragm\u00e1tico da palavra na realidade social, cultural, pol\u00edtica do grupo e\/ou sua comunidade.","id":4386203,"corpo":"<p align=justify>Escolha das palavras selecionadas,\r\nseguindo os crit\u00e9rios de <em>riqueza fon\u00e9tica,\r\ndificuldades fon\u00e9ticas<\/em> - numa seq\u00fc\u00eancia\r\ngradativa das mais simples para as mais\r\ncomplexas, do comprometimento\r\npragm\u00e1tico da palavra na realidade social,\r\ncultural, pol\u00edtica do grupo e\/ou sua\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1216779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A natureza \u00e9 paciente, mas n\u00e3o tolera &#39;jeitinhos&#39;.\" (linha 9) No texto, os \"jeitinhos\" citados nessa frase s\u00e3o","provas":[{"id":45003,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas","id":19321},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2010-fundep-bombeiro-militar-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Ingl\u00eas - 2010"},{"id":45017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Espanhol","id":19327},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-mg-mg-2010-fundep-bombeiro-militar-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNDEP - CBM MG - Bombeiro Militar \/ Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1363310,"hashId":"652370c78256548a6a3a5b32696797de","enunciado":"<p align=\"justify\">\"A natureza \u00e9 paciente, mas n\u00e3o tolera &#39;jeitinhos&#39;.\" (linha 9)\r\n<\/p><p align=\"justify\">No texto, os \"jeitinhos\" citados nessa frase s\u00e3o<\/p>","resposta":5002532,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condenados.","id":5002532,"corpo":"<p align=justify>condenados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decantados.","id":5002533,"corpo":"<p align=justify>decantados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extirpados.","id":5002534,"corpo":"<p align=justify>extirpados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tolerados.","id":5002535,"corpo":"<p align=justify>tolerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O As quest\u00f5es de 01 a 05 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas. ","id":416014,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong> relacionam-se com o texto abaixo.\r\nLeia atentamente todo o texto antes de responder a elas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45003\/5.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Frase","oab":false,"nome":"Frase","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409333,"slug":"lingua-portuguesa-frase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1363310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conceito correto de Requerimento:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363324,"hashId":"b2b838e73550356e3a93ac6d17bd0681","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o conceito correto de\r\nRequerimento:<\/p>","resposta":5002591,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correspond\u00eancia pela qual se mant\u00e9m interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es a respeito de assunto t\u00e9cnico ou administrativo, cujo teor tenha car\u00e1ter exclusivamente institucional.","id":5002590,"corpo":"<p align=justify>Correspond\u00eancia pela qual se mant\u00e9m interc\u00e2mbio\r\nde informa\u00e7\u00f5es a respeito de assunto t\u00e9cnico ou administrativo, cujo teor tenha car\u00e1ter exclusivamente\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Documento pelo qual o interessado solicita ao Poder P\u00fablico algo a que se julga com direito, ou para se defender de ato que o prejudique.","id":5002591,"corpo":"<p align=justify>Documento pelo qual o interessado solicita ao Poder\r\nP\u00fablico algo a que se julga com direito, ou para se\r\ndefender de ato que o prejudique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrumento pelo qual uma pessoa recebe de outra poderes para, em nome dela, possa praticar atos ou administrar haveres.","id":5002592,"corpo":"<p align=justify>Instrumento pelo qual uma pessoa recebe de outra\r\npoderes para, em nome dela, possa praticar atos ou\r\nadministrar haveres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumento pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1 conhecimento ao p\u00fablico sobre: licita\u00e7\u00f5es, concursos p\u00fablicos, atos deliberativos etc.","id":5002593,"corpo":"<p align=justify>Instrumento pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o d\u00e1 conhecimento ao p\u00fablico sobre: licita\u00e7\u00f5es, concursos p\u00fablicos, atos deliberativos etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o oficial, interna ou externa, expedida para diversas unidades administrativas ou determinados funcion\u00e1rios.","id":5002594,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o oficial, interna ou externa, expedida\r\npara diversas unidades administrativas ou determinados funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Requerimento","oab":false,"nome":"Requerimento","pai":411323,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411368,"slug":"redacao-oficial-requerimento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1363324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ata \u00e9 o documento de valor jur\u00eddico, que consiste no resumo fiel dos fatos, ocorr\u00eancias e decis\u00f5es de sess\u00f5es, reuni\u00f5es ou assembleias, realizadas por comiss\u00f5es, conselhos, congrega\u00e7\u00f5es, ou outras entidades semelhantes, de acordo com uma pauta, ou ordem-do-dia, previamente divulgada. Sobre esse documento, assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas: ( ) \u00c9 geralmente lavrada em livro pr\u00f3prio, autenticada, com as p\u00e1ginas rubricadas pela mesma autoridade que redige os termos de abertura e de encerramento. ( ) A ata vai assinada por todos os presentes, ou somente pelo presidente e pelo secret\u00e1rio, quando houver registro espec\u00edfico de frequ\u00eancia. ( ) O texto apresenta-se em par\u00e1grafos para separa\u00e7\u00e3o dos assuntos abordados na reuni\u00e3o. ( ) A fim de ressalvar os erros, durante a reda\u00e7\u00e3o, faz-se um risco no termo errado e, logo em seguida, escreve-se o termo correto. ( ) Quem redige a ata \u00e9 o secret\u00e1rio (efetivo do \u00f3rg\u00e3o, ou designado ad hoc para a reuni\u00e3o). A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363332,"hashId":"128723a5ed15fae26f9f2aa4da9e2c75","enunciado":"<p align=\"justify\">Ata \u00e9 o documento de valor jur\u00eddico, que consiste no\r\nresumo fiel dos fatos, ocorr\u00eancias e decis\u00f5es de sess\u00f5es, reuni\u00f5es ou assembleias, realizadas por comiss\u00f5es, conselhos,\r\ncongrega\u00e7\u00f5es, ou outras entidades semelhantes, de acordo\r\ncom uma pauta, ou ordem-do-dia, previamente divulgada.\r\nSobre esse documento, assinale (V) para as afirmativas verdadeiras e (F) para as falsas: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 geralmente lavrada em livro pr\u00f3prio, autenticada, com\r\nas p\u00e1ginas rubricadas pela mesma autoridade que redige\r\nos termos de abertura e de encerramento. <\/p><p align=\"justify\">( ) A ata vai assinada por todos os presentes, ou somente\r\npelo presidente e pelo secret\u00e1rio, quando houver registro\r\nespec\u00edfico de frequ\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O texto apresenta-se em par\u00e1grafos para separa\u00e7\u00e3o dos\r\nassuntos abordados na reuni\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) A fim de ressalvar os erros, durante a reda\u00e7\u00e3o, faz-se um risco no termo errado e, logo em seguida, escreve-se o\r\ntermo correto. <\/p><p align=\"justify\">( ) Quem redige a ata \u00e9 o secret\u00e1rio (efetivo do \u00f3rg\u00e3o, ou\r\ndesignado <i>ad hoc<\/i> para a reuni\u00e3o). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5002637,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VFFFV","id":5002635,"corpo":"<p align=justify>VFFFV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VVFV","id":5002636,"corpo":"<p align=justify>VVFV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VVFFV","id":5002637,"corpo":"<p align=justify>VVFFV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FVFVV","id":5002638,"corpo":"<p align=justify>FVFVV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FFVVF","id":5002639,"corpo":"<p align=justify>FFVVF<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1363332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a abrevia\u00e7\u00e3o incorreta para o respectivo pronome de tratamento:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363351,"hashId":"6c4a6f4ff490a4ceba9f077ac8adbf2d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a abrevia\u00e7\u00e3o\r\n<b>incorreta <\/b>para o respectivo pronome de tratamento:<\/p>","resposta":5002743,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excelent\u00edssimo - Exmo.","id":5002740,"corpo":"<p align=justify>Excelent\u00edssimo - Exmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ilustr\u00edssimo - Ilmo.","id":5002741,"corpo":"<p align=justify>Ilustr\u00edssimo - Ilmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Merit\u00edssimo - MM.","id":5002742,"corpo":"<p align=justify>Merit\u00edssimo - MM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dign\u00edssimo - Dig.","id":5002743,"corpo":"<p align=justify>Dign\u00edssimo - Dig.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reverend\u00edssimo - Revmo.","id":5002744,"corpo":"<p align=justify>Reverend\u00edssimo - Revmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1363351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza de um arquivo, assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363355,"hashId":"7be972335da9a1bafa9fc5427d8968f6","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza de um arquivo, assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o <b>incorreta<\/b>:<\/p>","resposta":5002755,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documentos em microfilme: especializados","id":5002755,"corpo":"<p align=justify>Documentos em microfilme: especializados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos m\u00e9dicos: especializados","id":5002756,"corpo":"<p align=justify>Arquivos m\u00e9dicos: especializados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documentos audiovisuais: especiais","id":5002757,"corpo":"<p align=justify>Documentos audiovisuais: especiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivos jornal\u00edsticos: especializados","id":5002758,"corpo":"<p align=justify>Arquivos jornal\u00edsticos: especializados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivos fotogr\u00e1ficos: especiais","id":5002759,"corpo":"<p align=justify>Arquivos fotogr\u00e1ficos: especiais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza dos documentos","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404687,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1363355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a imagem, o texto e os recursos que o Word 2007 disp\u00f5e a um usu\u00e1rio, julgue as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta: I. O documento inteiro est\u00e1 formatado em fonte com tamanho 16. II. O documento possui apenas uma p\u00e1gina. III. O par\u00e1grafo selecionado est\u00e1 com alinhamento justificado. IV. A p\u00e1gina est\u00e1 sendo exibida em zoom de 90%. V. O documento foi salvo com o nome \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363369,"hashId":"6770350dfcd84593cf9531a27f721211","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a imagem, o texto e os recursos que o Word 2007\r\ndisp\u00f5e a um usu\u00e1rio, julgue as afirmativas abaixo e assinale a\r\nalternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O documento inteiro est\u00e1 formatado em fonte com\r\ntamanho 16. <\/p><p align=\"justify\">II. O documento possui apenas uma p\u00e1gina. <\/p><p align=\"justify\">III. O par\u00e1grafo selecionado est\u00e1 com alinhamento <i>justificado<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">IV. A p\u00e1gina est\u00e1 sendo exibida em zoom de 90%. <\/p><p align=\"justify\">V. O documento foi salvo com o nome \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5002828,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":5002825,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":5002826,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":5002827,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":5002828,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":5002829,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juninho, em seu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, resolve criar um documento contendo piadas sobre o tema inform\u00e1tica. Ap\u00f3s alguns minutos navegando na internet, o mesmo copiou a piada apresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de alterar algumas configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.","id":416019,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>Juninho<\/i>, em seu hor\u00e1rio \r\nde \r\nalmo\u00e7o, resolve criar um documento contendo \r\npiadas sobre o tema\r\n<i>inform\u00e1tica<\/i>. Ap\u00f3s alguns minutos \r\nnavegando na \r\ninternet, o mesmo copiou a piada\r\napresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de \r\nalterar algumas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.2p2.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1363369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Continuando com o processo de formata\u00e7\u00e3o, Juninho pressionou as seguintes combina\u00e7\u00f5es de teclas: CTRL + E, CTRL + N. Com base na imagem acima, podemos afirmar que o texto sofreu as seguintes altera\u00e7\u00f5es, respectivamente:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363373,"hashId":"c0ff8ca42255240bd58215721c7e44a2","enunciado":"<p align=\"justify\">Continuando com o processo de formata\u00e7\u00e3o, <i>Juninho\r\n<\/i>pressionou as seguintes combina\u00e7\u00f5es de teclas: CTRL + E,\r\nCTRL + N. Com base na imagem acima, podemos afirmar\r\nque o texto sofreu as seguintes altera\u00e7\u00f5es, <b>respectivamente<\/b>:<\/p>","resposta":5002851,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o documento inteiro ficou em It\u00e1lico e alinhado \u00e0 esquerda;","id":5002850,"corpo":"<p align=\"justify\">o documento inteiro ficou em <i>It\u00e1lico <\/i>e alinhado \u00e0\r\nesquerda;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frase \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d foi alinhada no centro da p\u00e1gina e ficou em negrito;","id":5002851,"corpo":"<p align=justify>a frase \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d foi alinhada no centro da p\u00e1gina e ficou em negrito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a frase \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d permaneceu alinhada \u00e0 esquerda e ficou em negrito;","id":5002852,"corpo":"<p align=justify>a frase \u201cPiadas de Inform\u00e1tica\u201d permaneceu alinhada\r\n\u00e0 esquerda e ficou em negrito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o documento inteiro ficou com alinhamento centralizado e foi criado um novo documento em branco;","id":5002853,"corpo":"<p align=justify>o documento inteiro ficou com alinhamento centralizado e foi criado um novo documento em branco;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o primeiro par\u00e1grafo ficou em negrito e com alinhamento centralizado.","id":5002854,"corpo":"<p align=justify>o primeiro par\u00e1grafo ficou em negrito e com alinhamento centralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juninho, em seu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, resolve criar um documento contendo piadas sobre o tema inform\u00e1tica. Ap\u00f3s alguns minutos navegando na internet, o mesmo copiou a piada apresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de alterar algumas configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.","id":416019,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>Juninho<\/i>, em seu hor\u00e1rio \r\nde \r\nalmo\u00e7o, resolve criar um documento contendo \r\npiadas sobre o tema\r\n<i>inform\u00e1tica<\/i>. Ap\u00f3s alguns minutos \r\nnavegando na \r\ninternet, o mesmo copiou a piada\r\napresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de \r\nalterar algumas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.2p2.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1363373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363378,"hashId":"4d27134a054ce164f62f6f93ab44988e","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do\r\nEstado de Goi\u00e1s<\/p>","resposta":5002874,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de iniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5002870,"corpo":"<p align=justify>encaminhar ao Poder Legislativo os projetos de lei de\r\niniciativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor ao Poder Legislativo a fixa\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o, o reajuste e a recomposi\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de seus servidores, determinando as implanta\u00e7\u00f5es decorrentes do sistema remunerat\u00f3rio.","id":5002871,"corpo":"<p align=justify>propor ao Poder Legislativo a fixa\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o, o\r\nreajuste e a recomposi\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e de seus servidores,\r\ndeterminando as implanta\u00e7\u00f5es decorrentes do sistema\r\nremunerat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"designar membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico para atuar em plant\u00e3o nas f\u00e9rias forenses.","id":5002872,"corpo":"<p align=justify>designar membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico para atuar em\r\nplant\u00e3o nas f\u00e9rias forenses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"designar procurador de justi\u00e7a para representa\u00e7\u00e3o junto ao Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5002873,"corpo":"<p align=justify>designar procurador de justi\u00e7a para representa\u00e7\u00e3o\r\njunto ao Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decidir sobre a vitaliciedade de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5002874,"corpo":"<p align=justify>decidir sobre a vitaliciedade de membros do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1363378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De volta ao trabalho, Juninho precisa criar uma planilha que calcule uma comiss\u00e3o de 15% para o funcion\u00e1rio que obteve uma venda mensal acima da m\u00e9dia do total das vendas, conforme imagem abaixo: Neste contexto, podemos concluir que Juninho utilizou na c\u00e9lula C6 a f\u00f3rmula:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363406,"hashId":"0c225561e6fe1b33de261e5043701975","enunciado":"<p align=\"justify\">De volta ao trabalho, <i>Juninho <\/i>precisa criar uma planilha\r\nque calcule uma comiss\u00e3o de 15% para o funcion\u00e1rio que\r\nobteve uma venda mensal acima da m\u00e9dia do total das vendas, conforme imagem abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/27p2.PNG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste contexto, podemos concluir que <i>Juninho<\/i> utilizou na\r\nc\u00e9lula C6 a f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":5003011,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(B4 &lt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B4 * 15%; 0)","id":5003010,"corpo":"<p align=justify>=SE(B4 &lt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B4 * 15%; 0)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B6 * 15%; 0)","id":5003011,"corpo":"<p align=justify>=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B6 * 15%; 0)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B4:B8); B6 * (1 + 15\/100); 0)","id":5003012,"corpo":"<p align=justify>=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B4:B8); B6 * (1 + 15\/100); 0)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(B4 &lt; M\u00c9DIA(B4:B8); B6 * 1,15; 0)","id":5003013,"corpo":"<p align=justify>=SE(B4 &lt; M\u00c9DIA(B4:B8); B6 * 1,15; 0)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B6 + 0,15; 0)","id":5003014,"corpo":"<p align=justify>=SE(B6 &gt; M\u00c9DIA(B$4:B$8); B6 + 0,15; 0)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juninho, em seu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, resolve criar um documento contendo piadas sobre o tema inform\u00e1tica. Ap\u00f3s alguns minutos navegando na internet, o mesmo copiou a piada apresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de alterar algumas configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.","id":416019,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>Juninho<\/i>, em seu hor\u00e1rio \r\nde \r\nalmo\u00e7o, resolve criar um documento contendo \r\npiadas sobre o tema\r\n<i>inform\u00e1tica<\/i>. Ap\u00f3s alguns minutos \r\nnavegando na \r\ninternet, o mesmo copiou a piada\r\napresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de \r\nalterar algumas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.2p2.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1363406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca de arquivos, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira.","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363408,"hashId":"d78e7c0c7d624f805d3a7450328e9c4d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta acerca de arquivos, de acordo\r\ncom a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira.<\/p>","resposta":5003018,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas f\u00edsicas n\u00e3o produzem arquivos.","id":5003015,"corpo":"<p align=justify>Pessoas f\u00edsicas n\u00e3o produzem arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivos s\u00e3o cole\u00e7\u00f5es artificiais de documentos sobre determinado assunto.","id":5003016,"corpo":"<p align=justify>Arquivos s\u00e3o cole\u00e7\u00f5es artificiais de documentos sobre\r\ndeterminado assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os documentos acumulados pela atividade-meio s\u00e3o considerados arquivos.","id":5003017,"corpo":"<p align=justify>Somente os documentos acumulados pela\r\natividade-meio s\u00e3o considerados arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivos s\u00e3o conjuntos de documentos produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e entidades privadas em decorr\u00eancia de suas atividades.","id":5003018,"corpo":"<p align=justify>Arquivos s\u00e3o conjuntos de documentos produzidos e\r\nrecebidos por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\np\u00fablico e entidades privadas em decorr\u00eancia de suas\r\natividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os documentos produzidos em meio eletr\u00f4nico n\u00e3o s\u00e3o considerados arquivos, em virtude da falta de reconhecimento de sua autenticidade.","id":5003019,"corpo":"<p align=justify>Os documentos produzidos em meio eletr\u00f4nico n\u00e3o\r\ns\u00e3o considerados arquivos, em virtude da falta de\r\nreconhecimento de sua autenticidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1363408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos arquivos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363417,"hashId":"6284a37a021dc7cf77b26619d1bbbb68","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos arquivos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5003060,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjuntos de documentos acumulados por institui\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico e por entidades encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos constituem arquivos p\u00fablicos.","id":5003060,"corpo":"<p align=justify>Conjuntos de documentos acumulados por institui\u00e7\u00f5es\r\nde car\u00e1ter p\u00fablico e por entidades encarregadas da\r\ngest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos constituem arquivos\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cessa\u00e7\u00e3o de atividades de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico implica o recolhimento de sua documenta\u00e7\u00e3o e, obrigatoriamente, a sua transfer\u00eancia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.","id":5003061,"corpo":"<p align=justify>A cessa\u00e7\u00e3o de atividades de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de\r\ncar\u00e1ter p\u00fablico implica o recolhimento de sua\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e, obrigatoriamente, a sua transfer\u00eancia\r\n\u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos n\u00e3o necessita de autoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.","id":5003062,"corpo":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos n\u00e3o necessita de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e prescrit\u00edveis.","id":5003063,"corpo":"<p align=justify>Os documentos de valor permanente s\u00e3o alien\u00e1veis e\r\nprescrit\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As tr\u00eas idades documentais n\u00e3o se aplicam aos arquivos p\u00fablicos.","id":5003064,"corpo":"<p align=justify>As tr\u00eas idades documentais n\u00e3o se aplicam aos\r\narquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1363417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das finalidades do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ) \u00e9","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363419,"hashId":"346924622f34f591a3c5e3ef4b1845c4","enunciado":"<p align=justify>Uma das finalidades do Conselho Nacional de Arquivos\r\n(CONARQ) \u00e9<\/p>","resposta":5003079,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a guarda e o acesso aos documentos de valor permanente.","id":5003075,"corpo":"<p align=justify>garantir a guarda e o acesso aos documentos de valor\r\npermanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementar a racionaliza\u00e7\u00e3o das atividades arquiv\u00edsticas.","id":5003076,"corpo":"<p align=justify>implementar a racionaliza\u00e7\u00e3o das atividades\r\narquiv\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disseminar as diretrizes e as normas estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o central.","id":5003077,"corpo":"<p align=justify>disseminar as diretrizes e as normas estabelecidas\r\npelo \u00f3rg\u00e3o central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar aperfei\u00e7oamento e reciclagem aos t\u00e9cnicos da \u00e1rea de arquivo.","id":5003078,"corpo":"<p align=justify>proporcionar aperfei\u00e7oamento e reciclagem aos\r\nt\u00e9cnicos da \u00e1rea de arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer diretrizes para o funcionamento do Sistema Nacional de Arquivos, visando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos documentos de arquivo.","id":5003079,"corpo":"<p align=justify>estabelecer diretrizes para o funcionamento do\r\nSistema Nacional de Arquivos, visando \u00e0 gest\u00e3o, \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o e ao acesso aos documentos de arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1363419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os an\u00fancios abaixo retirados do site www.americanas.com.br: Observando os an\u00fancios acima, podemos afirmar que: I. O primeiro computador possui maior espa\u00e7o de armazenamento. II. Core 2 faz refer\u00eancia a uma das fam\u00edlias de processadores da Intel\u00ae. III. Apesar de n\u00e3o especificado no an\u00fancio, o primeiro computador utiliza o sistema operacional Microsoft\u00ae Windows 7, assim como o segundo computador. IV. Ambos os computadores possuem a mesma quantidade de mem\u00f3ria RAM. V. O primeiro computador, apesar de mais barato, apresenta o melhor hardware. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s):","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363424,"hashId":"2b33b2210233fb9a3ed58319e0e8baba","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe os an\u00fancios abaixo retirados do site\r\nwww.americanas.com.br: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/36p2.PNG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Observando os an\u00fancios acima, podemos afirmar que: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O primeiro computador possui maior espa\u00e7o de armazenamento. <\/p><p align=\"justify\">II.<i> Core 2<\/i> faz refer\u00eancia a uma das fam\u00edlias de processadores da <i>Intel<\/i>\u00ae. <\/p><p align=\"justify\">III. Apesar de n\u00e3o especificado no an\u00fancio, o primeiro\r\ncomputador utiliza o sistema operacional\r\n<i>Microsoft<\/i>\u00ae <i>Windows 7<\/i>, assim como o segundo computador. <\/p><p align=\"justify\">IV. Ambos os computadores possuem a mesma quantidade de mem\u00f3ria RAM. <\/p><p align=\"justify\">V. O primeiro computador, apesar de mais barato, apresenta o melhor hardware. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) <b>incorreta(s)<\/b>:<\/p>","resposta":5003096,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a II;","id":5003095,"corpo":"<p align=justify>apenas a II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a III;","id":5003096,"corpo":"<p align=justify>apenas a III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a V;","id":5003097,"corpo":"<p align=justify>apenas a V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":5003098,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":5003099,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juninho, em seu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, resolve criar um documento contendo piadas sobre o tema inform\u00e1tica. Ap\u00f3s alguns minutos navegando na internet, o mesmo copiou a piada apresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de alterar algumas configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.","id":416019,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>Juninho<\/i>, em seu hor\u00e1rio \r\nde \r\nalmo\u00e7o, resolve criar um documento contendo \r\npiadas sobre o tema\r\n<i>inform\u00e1tica<\/i>. Ap\u00f3s alguns minutos \r\nnavegando na \r\ninternet, o mesmo copiou a piada\r\napresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de \r\nalterar algumas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.2p2.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1363424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta o tipo de impressora cuja t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d:","provas":[{"id":45004,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363426,"hashId":"039dc4114b7f5df08bd04488842daac9","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que aponta o tipo de impressora\r\ncuja t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/37p2.PNG\"><\/p>","resposta":5003113,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jato de tinta","id":5003110,"corpo":"<p align=justify>Jato de tinta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laser","id":5003111,"corpo":"<p align=justify>Laser<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9rmica","id":5003112,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Matricial","id":5003113,"corpo":"<p align=justify>Matricial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cera t\u00e9rmica","id":5003114,"corpo":"<p align=justify>Cera t\u00e9rmica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juninho, em seu hor\u00e1rio de almo\u00e7o, resolve criar um documento contendo piadas sobre o tema inform\u00e1tica. Ap\u00f3s alguns minutos navegando na internet, o mesmo copiou a piada apresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de alterar algumas configura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.","id":416019,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.1p2.PNG\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><i>Juninho<\/i>, em seu hor\u00e1rio \r\nde \r\nalmo\u00e7o, resolve criar um documento contendo \r\npiadas sobre o tema\r\n<i>inform\u00e1tica<\/i>. Ap\u00f3s alguns minutos \r\nnavegando na \r\ninternet, o mesmo copiou a piada\r\napresentada na imagem abaixo e j\u00e1 tratou de \r\nalterar algumas\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45004\/21.2p2.PNG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/1363426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do m\u00e9todo geogr\u00e1fico de arquivamento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363441,"hashId":"4d34cf0dafd88f9ee1da1e218f08a75c","enunciado":"<p align=justify>Acerca do m\u00e9todo geogr\u00e1fico de arquivamento, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":5003181,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal elemento a ser considerado \u00e9 o nome.","id":5003180,"corpo":"<p align=justify>O principal elemento a ser considerado \u00e9 o nome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um m\u00e9todo do sistema direto.","id":5003181,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um m\u00e9todo do sistema direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando se organiza o arquivo por estados, as capitais devem ser alfabetadas por \u00faltimo.","id":5003182,"corpo":"<p align=justify>Quando se organiza o arquivo por estados, as capitais\r\ndevem ser alfabetadas por \u00faltimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se organiza o arquivo pelo nome das cidades, deve haver um destaque especial para as capitais.","id":5003183,"corpo":"<p align=justify>Quando se organiza o arquivo pelo nome das cidades,\r\ndeve haver um destaque especial para as capitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se organiza o arquivo pelo nome do pa\u00eds, n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de disp\u00f4-los em ordem alfab\u00e9tica.","id":5003184,"corpo":"<p align=justify>Quando se organiza o arquivo pelo nome do pa\u00eds, n\u00e3o\r\nh\u00e1 a necessidade de disp\u00f4-los em ordem alfab\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404752,"slug":"arquivologia-metodo-geografico"}],"slug":"arquivologia\/1363441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se o tipo documental como","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363446,"hashId":"29c5ac2047f61a9fca85670b16191ba4","enunciado":"<p align=justify>Define-se o tipo documental como<\/p>","resposta":5003213,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elemento de descri\u00e7\u00e3o que nomeia a unidade de descri\u00e7\u00e3o.","id":5003210,"corpo":"<p align=justify>elemento de descri\u00e7\u00e3o que nomeia a unidade de\r\ndescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor unidade documental, intelectualmente indivis\u00edvel.","id":5003211,"corpo":"<p align=justify>menor unidade documental, intelectualmente\r\nindivis\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjunto das caracter\u00edsticas f\u00edsicas de apresenta\u00e7\u00e3o, das t\u00e9cnicas de registro e da estrutura da informa\u00e7\u00e3o.","id":5003212,"corpo":"<p align=justify>conjunto das caracter\u00edsticas f\u00edsicas de apresenta\u00e7\u00e3o,\r\ndas t\u00e9cnicas de registro e da estrutura da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o de esp\u00e9cie documental que re\u00fane documentos por suas caracter\u00edsticas comuns no que diz respeito \u00e0 f\u00f3rmula diplom\u00e1tica.","id":5003213,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o de esp\u00e9cie documental que re\u00fane documentos\r\npor suas caracter\u00edsticas comuns no que diz respeito \u00e0\r\nf\u00f3rmula diplom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"documento codificado em d\u00edgitos bin\u00e1rios.","id":5003214,"corpo":"<p align=justify>documento codificado em d\u00edgitos bin\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/1363446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compra \u00e0 vista de material permanente, na contabilidade p\u00fablica, gera lan\u00e7amento em quais sistemas?","provas":[{"id":45008,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Assistente Cont\u00e1bil - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363448,"hashId":"79478066dffa51b126e86a1d402e4cff","enunciado":"<p align=justify>A compra \u00e0 vista de material permanente, na contabilidade p\u00fablica, gera lan\u00e7amento em quais sistemas?<\/p>","resposta":5003223,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio de compensa\u00e7\u00e3o e financeiro;","id":5003220,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio de compensa\u00e7\u00e3o e financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeiro patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o;","id":5003221,"corpo":"<p align=justify>Financeiro patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio de compensa\u00e7\u00e3o e patrimonial;","id":5003222,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio de compensa\u00e7\u00e3o e patrimonial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio financeiro e patrimonial;","id":5003223,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio financeiro e patrimonial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":5003224,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da despesa por natureza","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da despesa por natureza","pai":412120,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412149,"slug":"contabilidade-publica-quanto-a-classificacao-da-despesa-por-natureza"},{"nome_clean":"Material permanente e material de consumo","oab":false,"nome":"Material permanente e material de consumo","pai":412149,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412150,"slug":"contabilidade-publica-material-permanente-e-material-de-consumo"}],"slug":"contabilidade-publica\/1363448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o utilizadas no m\u00e9todo alfab\u00e9tico, assinale a alternativa em que os nomes a seguir est\u00e3o arquivados de maneira correta. Jo\u00e3o Ant\u00f4nio Silva Alberto Monte Azul William d\u2019Almeida Roberto Carlos Sousa J\u00fanior","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363449,"hashId":"fa75d36850d1b5e4fc81f198fa5b9e4e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as regras de alfabeta\u00e7\u00e3o utilizadas no\r\nm\u00e9todo alfab\u00e9tico, assinale a alternativa em que os nomes a\r\nseguir est\u00e3o arquivados de maneira correta. <div><br><div><br><\/div><div>Jo\u00e3o Ant\u00f4nio Silva <\/div><div>Alberto Monte Azul <\/div><div>William d\u2019Almeida <\/div><div>Roberto Carlos Sousa J\u00fanior<\/div><\/div><\/p>","resposta":5003230,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Almeida, William d\u2019 Monte Azul, Alberto Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio Sousa J\u00fanior, Roberto Carlos","id":5003230,"corpo":"<p align=justify>Almeida, William d\u2019 <div>Monte Azul, Alberto <\/div><div>Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio <\/div><div>Sousa J\u00fanior, Roberto Carlos<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alberto Monte Azul Jo\u00e3o Ant\u00f4nio Silva Roberto Carlos Sousa J\u00fanior William d\u2019Almeida","id":5003231,"corpo":"<p align=justify>Alberto Monte Azul <div>Jo\u00e3o Ant\u00f4nio Silva <\/div><div>Roberto Carlos Sousa J\u00fanior <\/div><div>William d\u2019Almeida<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Almeida, William d\u2019 Azul, Alberto Monte J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio","id":5003232,"corpo":"<p align=justify>Almeida, William d\u2019 <div>Azul, Alberto Monte <\/div><div>J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa <\/div><div>Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u2019Almeida, William Monte Azul, Alberto J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio","id":5003233,"corpo":"<p align=justify>D\u2019Almeida, William <div>Monte Azul, Alberto <\/div><div>J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa <\/div><div>Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Azul, Alberto Monte D\u2019Almeida, William J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio","id":5003234,"corpo":"<p align=justify>Azul, Alberto Monte <div>D\u2019Almeida, William <\/div><div>J\u00fanior, Roberto Carlos Sousa <\/div><div>Silva, Jo\u00e3o Ant\u00f4nio<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/1363449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade que se baseia na interpreta\u00e7\u00e3o dos documentos para determinar o seu local \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":45001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Arquivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1363458,"hashId":"300d5b54a7bff548dcdbb784206562eb","enunciado":"<p align=justify>A atividade que se baseia na interpreta\u00e7\u00e3o dos documentos\r\npara determinar o seu local \u00e9 conhecida como<\/p>","resposta":5003271,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o.","id":5003270,"corpo":"<p align=justify>ordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":5003271,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":5003272,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":5003273,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o.","id":5003274,"corpo":"<p align=justify>descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1363458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto aos usu\u00e1rios da auditoria p\u00fablica.","provas":[{"id":45008,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Assistente Cont\u00e1bil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363464,"hashId":"7b65397e74273102b36f74aaba3e2399","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto aos usu\u00e1rios da auditoria p\u00fablica.<\/p>","resposta":5003300,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Credores","id":5003300,"corpo":"<p align=justify>Credores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terceiros","id":5003301,"corpo":"<p align=justify>Terceiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clientes","id":5003302,"corpo":"<p align=justify>Clientes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecedores","id":5003303,"corpo":"<p align=justify>Fornecedores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerentes","id":5003304,"corpo":"<p align=justify>Gerentes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1363464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a categoria econ\u00f4mica a receita pode ser:","provas":[{"id":45008,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Assistente Cont\u00e1bil - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363469,"hashId":"5ce7dece291be6dfffe7f569b2fae778","enunciado":"<p align=justify>Quanto a categoria econ\u00f4mica a receita pode ser:<\/p>","resposta":5003326,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribut\u00e1ria e de contribui\u00e7\u00e3o;","id":5003325,"corpo":"<p align=justify>Tribut\u00e1ria e de contribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrente e capital;","id":5003326,"corpo":"<p align=justify>Corrente e capital;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetiva e n\u00e3o efetiva;","id":5003327,"corpo":"<p align=justify>Efetiva e n\u00e3o efetiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1ria e extra-or\u00e7ament\u00e1ria;","id":5003328,"corpo":"<p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1ria e extra-or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5003329,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1363469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os resultados or\u00e7ament\u00e1rios negativos s\u00e3o demonstrados na coluna de:","provas":[{"id":45008,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Assistente Cont\u00e1bil - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363470,"hashId":"a3ca3f283effb5003020a91d1d29eec7","enunciado":"<p align=justify>Os resultados or\u00e7ament\u00e1rios negativos s\u00e3o demonstrados\r\nna coluna de:<\/p>","resposta":5003332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita prevista","id":5003330,"corpo":"<p align=justify>Receita prevista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa executada","id":5003331,"corpo":"<p align=justify>Despesa executada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Executada","id":5003332,"corpo":"<p align=justify>Receita Executada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Despesa prevista","id":5003333,"corpo":"<p align=justify>Despesa prevista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o corretas","id":5003334,"corpo":"<p align=justify>Todas alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Resultado Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412305,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412310,"slug":"contabilidade-publica-resultado-orcamentario"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412363,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-do-resultado-economico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1363470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais o resultado patrimonial \u00e9 apurado por meio de compara\u00e7\u00e3o entre as:","provas":[{"id":45008,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Assistente Cont\u00e1bil - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1363472,"hashId":"3066ac173c92feec41b412b6b6c9352d","enunciado":"<p align=justify>Na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais o resultado\r\npatrimonial \u00e9 apurado por meio de compara\u00e7\u00e3o entre as:<\/p>","resposta":5003343,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insubsist\u00eancias ativas e insubsist\u00eancias passivas;","id":5003340,"corpo":"<p align=justify>Insubsist\u00eancias ativas e insubsist\u00eancias passivas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muta\u00e7\u00f5es ativas e muta\u00e7\u00f5es passivas;","id":5003341,"corpo":"<p align=justify>Muta\u00e7\u00f5es ativas e muta\u00e7\u00f5es passivas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es ativas e muta\u00e7\u00f5es ativas;","id":5003342,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es ativas e muta\u00e7\u00f5es ativas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es ativas e varia\u00e7\u00f5es passivas;","id":5003343,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es ativas e varia\u00e7\u00f5es passivas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es nulas e muta\u00e7\u00f5es nulas.","id":5003344,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00f5es nulas e muta\u00e7\u00f5es nulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1363472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que aparece um dos antigos nomes de Mari.","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"},{"id":44992,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1361489,"hashId":"d11735802dc3a38121e874ec48047aa9","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa em que aparece um dos antigos\r\nnomes de Mari.<\/p>","resposta":4994860,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ara\u00e7agi;","id":4994858,"corpo":"<p align=justify>Ara\u00e7agi;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aragi;","id":4994859,"corpo":"<p align=justify>Aragi;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ara\u00e7\u00e1;","id":4994860,"corpo":"<p align=justify>Ara\u00e7\u00e1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrito de Sap\u00e9;","id":4994861,"corpo":"<p align=justify>Distrito de Sap\u00e9;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vila de Sap\u00e9.","id":4994862,"corpo":"<p align=justify>Vila de Sap\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1361489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte tubular \u00e9 usado normalmente para levar material atrav\u00e9s de condutos tubulares. O conduto tubular que leva etanol \u00e9 denominado:","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"},{"id":44992,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:20:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1361509,"hashId":"3f0d7b6d89215dd9c5d7656500e754bc","enunciado":"<p align=justify>O transporte tubular \u00e9 usado normalmente para levar\r\nmaterial atrav\u00e9s de condutos tubulares. O conduto tubular que\r\nleva etanol \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":4994958,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gasoduto;","id":4994955,"corpo":"<p align=justify>gasoduto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oleoduto;","id":4994956,"corpo":"<p align=justify>oleoduto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mineroduto;","id":4994957,"corpo":"<p align=justify>mineroduto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcooduto;","id":4994958,"corpo":"<p align=justify>alcooduto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4994959,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"\u00c1lcool","oab":false,"nome":"\u00c1lcool","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407413,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-alcool"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1361509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as placas abaixo: Correlacione as placas ao seu significado.a) Placa 1 b) Placa 2 c) Placa 3 d) Placa 4e) Placa 5 ( ) Passagem obrigat\u00f3ria ( ) Proibido retornar a esquerda( ) Alf\u00e2ndega ( ) Conserve-se \u00e0 direita ( ) Proibido mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da esquerda para a direita.","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1361535,"hashId":"574c0942f932b624cb1a6b837ade0386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as placas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44949\/24.PNG\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as placas ao seu significado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>a) Placa 1 <\/p><p>b) Placa 2 <\/p><p>c) Placa 3 <\/p><p>d) Placa 4<\/p><p>e) Placa 5 <\/p><p>( ) Passagem obrigat\u00f3ria <\/p><p>( ) Proibido retornar a esquerda<\/p><p>( ) Alf\u00e2ndega <\/p><p>( ) Conserve-se \u00e0 direita <\/p><p>( ) Proibido mudar de faixa ou pista de tr\u00e2nsito da esquerda para a direita.<\/p>","resposta":4995104,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a, b, e, d, c","id":4995100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a, b, e, d, c<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b, e, a, c, d","id":4995101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">b, e, a, c, d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e, b, a, c, d","id":4995102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, b, a, c, d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e, c, b, d, a","id":4995103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, c, b, d, a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e, c, b, a, d","id":4995104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e, c, b, a, d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1361535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN n\u00ba 157, de 22 de Abril de 2004 em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN, de n\u00ba 333, de 06 de Novembro de 2009, fixou especifica\u00e7\u00f5es para os \u201cExtintores de Inc\u00eandio\u201d. Identifique nas composi\u00e7\u00f5es abaixo para quais tipos de ve\u00edculos o uso deste equipamento \u00e9 obrigat\u00f3rio. I. Automotores II. Agr\u00edcolas III. El\u00e9tricos IV. Reboque e semi-reboque V. Articulados","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1361551,"hashId":"44aa26b44e505b3efabbedd60ef78432","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN n\u00ba 157, de 22 de Abril de\r\n2004 em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o do CONTRAN, de\r\nn\u00ba 333, de 06 de Novembro de 2009, fixou especifica\u00e7\u00f5es\r\npara os \u201cExtintores de Inc\u00eandio\u201d. Identifique nas composi\u00e7\u00f5es abaixo para quais tipos de ve\u00edculos o uso deste equipamento \u00e9 obrigat\u00f3rio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Automotores <\/p><p align=\"justify\">II. Agr\u00edcolas <\/p><p align=\"justify\">III. El\u00e9tricos <\/p><p align=\"justify\">IV. Reboque e semi-reboque <\/p><p align=\"justify\">V. Articulados<\/p>","resposta":4995154,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, V","id":4995153,"corpo":"<p align=justify>II, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV","id":4995154,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":4995155,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V","id":4995156,"corpo":"<p align=justify>III, IV, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":4995157,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1361551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de riscos ambientais \u00e9 precedido por uma s\u00e9rie de processos de avalia\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias de eventos potencialmente capazes de causar impactos na sa\u00fade p\u00fablica e no meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1361552,"hashId":"76099262f669b3f0020463ba715ff96e","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento de riscos ambientais \u00e9 precedido por uma\r\ns\u00e9rie de processos de avalia\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias de\r\neventos potencialmente capazes de causar impactos na\r\nsa\u00fade p\u00fablica e no meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4995159,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riscos negligenci\u00e1veis s\u00e3o aqueles de probabilidade e magnitude de grande monta.","id":4995158,"corpo":"<p align=justify>Riscos negligenci\u00e1veis s\u00e3o aqueles de probabilidade e\r\nmagnitude de grande monta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos gerenciais s\u00e3o aqueles com probabilidade e magnitudes que, uma vez associadas, s\u00e3o aceit\u00e1veis e exigem a\u00e7\u00f5es que os minimizem.","id":4995159,"corpo":"<p align=justify>Riscos gerenciais s\u00e3o aqueles com probabilidade e\r\nmagnitudes que, uma vez associadas, s\u00e3o aceit\u00e1veis e\r\nexigem a\u00e7\u00f5es que os minimizem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Explos\u00f5es, inc\u00eandios, derramamentos e emiss\u00f5es imediatas de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas causadas por acidentes n\u00e3o correspondem a situa\u00e7\u00f5es de riscos a curto prazo.","id":4995160,"corpo":"<p align=justify>Explos\u00f5es, inc\u00eandios, derramamentos e emiss\u00f5es\r\nimediatas de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas causadas por\r\nacidentes n\u00e3o correspondem a situa\u00e7\u00f5es de riscos a\r\ncurto prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o de alimentos ou de produtos farmac\u00eauticos que contenham agentes de nocividade vari\u00e1vel poder\u00e1 acarretar danos apenas imediatos ou de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":4995161,"corpo":"<p align=justify>A ingest\u00e3o de alimentos ou de produtos farmac\u00eauticos\r\nque contenham agentes de nocividade vari\u00e1vel poder\u00e1\r\nacarretar danos apenas imediatos ou de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o de uma determinada comunidade a poluentes atmosf\u00e9ricos em \u00e1reas urbanas industriais caracteriza riscos que se instalam em curto prazo.","id":4995162,"corpo":"<p align=justify>A exposi\u00e7\u00e3o de uma determinada comunidade a\r\npoluentes atmosf\u00e9ricos em \u00e1reas urbanas industriais\r\ncaracteriza riscos que se instalam em curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1361552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando o exposto no art. 105 do CTB (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro). Encosto de cabe\u00e7a, cinto de seguran\u00e7a, registrador instant\u00e2neo de velocidade e dispositivo controlador de emiss\u00e3o de gases, s\u00e3o:","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1361559,"hashId":"db41d3c7df4d82d28d5dcabeff76b83b","enunciado":"<p align=justify>Observando o exposto no art. 105 do CTB (C\u00f3digo de\r\nTr\u00e2nsito Brasileiro). Encosto de cabe\u00e7a, cinto de seguran\u00e7a,\r\nregistrador instant\u00e2neo de velocidade e dispositivo controlador de emiss\u00e3o de gases, s\u00e3o:<\/p>","resposta":4995186,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acess\u00f3rios","id":4995185,"corpo":"<p align=justify>Acess\u00f3rios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo","id":4995186,"corpo":"<p align=justify>Equipamentos obrigat\u00f3rios do ve\u00edculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7as auxiliares","id":4995187,"corpo":"<p align=justify>Pe\u00e7as auxiliares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumentos extras de complemento","id":4995188,"corpo":"<p align=justify>Instrumentos extras de complemento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NDR","id":4995189,"corpo":"<p align=justify>NDR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1361559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para \u201csuspens\u00e3o moment\u00e2nea da respira\u00e7\u00e3o\u201d qual o termo t\u00e9cnico utilizado?","provas":[{"id":44949,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - Operador de M\u00e1quinas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:20:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1361562,"hashId":"1a53d78167e7daf955fc934d87201d52","enunciado":"<p align=justify>Para \u201csuspens\u00e3o moment\u00e2nea da respira\u00e7\u00e3o\u201d qual o termo\r\nt\u00e9cnico utilizado?<\/p>","resposta":4995205,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquipneia","id":4995204,"corpo":"<p align=justify>Taquipneia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apneia","id":4995205,"corpo":"<p align=justify>Apneia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispneia","id":4995206,"corpo":"<p align=justify>Dispneia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eupneia","id":4995207,"corpo":"<p align=justify>Eupneia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aeropneia","id":4995208,"corpo":"<p align=justify>Aeropneia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1361562","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Industrial Portu\u00e1rio de Pernambuco","sigla":"SUAPE","id":1455,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A safra foi satisfat\u00f3ria, mas n\u00e3o houve \u00e1gua suficiente. Se tivesse havido \u00e1gua em abund\u00e2ncia ou n\u00e3o tivesse havido sol em abund\u00e2ncia, ent\u00e3o haveria \u00e1gua suficiente. Portanto, pode-se concluir destas afirma\u00e7\u00f5es que","provas":[{"id":40749,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Complexo Industrial Portu\u00e1rio de Pernambuco","sigla":"SUAPE","id":1455,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"suape-pe-2010-upenet-iaupe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SUAPE - Auxiliar Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1206706,"hashId":"dc8b4f42c4b74258790907e56dec3341","enunciado":"<p align=justify>A safra foi satisfat\u00f3ria, mas n\u00e3o houve \u00e1gua suficiente. Se tivesse havido \u00e1gua em abund\u00e2ncia ou n\u00e3o tivesse havido\r\nsol em abund\u00e2ncia, ent\u00e3o haveria \u00e1gua suficiente. Portanto, pode-se concluir destas afirma\u00e7\u00f5es que<\/p>","resposta":4345443,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve \u00e1gua em abund\u00e2ncia.","id":4345442,"corpo":"<p align=justify>houve \u00e1gua em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve sol em abund\u00e2ncia.","id":4345443,"corpo":"<p align=justify>houve sol em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o houve sol em abund\u00e2ncia.","id":4345444,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o houve sol em abund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve \u00e1gua suficiente.","id":4345445,"corpo":"<p align=justify>houve \u00e1gua suficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houve sol suficiente.","id":4345446,"corpo":"<p align=justify>houve sol suficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1206706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do d\u00e9cimo segundo par\u00e1grafo, a frase \u201cpode reverter o d\u00e9ficit de aprendizagem\u201d deve ser entendida como:","provas":[{"id":40724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-auxiliar-de-enfermagem-area-esterilizacao","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":41063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205080,"hashId":"b928cc8668e17b11bb1773874711841d","enunciado":"<p align=justify>No contexto do d\u00e9cimo segundo\r\npar\u00e1grafo, a frase \u201cpode reverter o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem\u201d deve ser entendida como:<\/p>","resposta":4339653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as e adolescentes que s\u00e3o submetidos ao tratamento com o ester\u00f3ide THP podem reverter o d\u00e9ficit de aprendizagem.","id":4339650,"corpo":"<p align=justify>As crian\u00e7as e adolescentes que s\u00e3o\r\nsubmetidos ao tratamento com o ester\u00f3ide\r\nTHP podem reverter o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os adolescentes e as crian\u00e7as que tomaram uma dose extra do ester\u00f3ide THP, horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, reverteram o d\u00e9ficit de aprendizagem.","id":4339651,"corpo":"<p align=justify>Os adolescentes e as crian\u00e7as que\r\ntomaram uma dose extra do ester\u00f3ide THP,\r\nhorm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o,\r\nreverteram o d\u00e9ficit de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma dose do ester\u00f3ide THP \u00e9 suficiente, segundo Smith, para criar a possibilidade de revers\u00e3o do quadro de defici\u00eancia de aprendizagem em crian\u00e7as e adolescentes.","id":4339652,"corpo":"<p align=justify>Uma dose do ester\u00f3ide THP \u00e9 suficiente,\r\nsegundo Smith, para criar a possibilidade de revers\u00e3o do quadro de defici\u00eancia de\r\naprendizagem em crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, o ester\u00f3ide THP, ao ser ministrado em animais abriu a possibilidade de revers\u00e3o do quadro de defici\u00eancia de aprendizagem apresentado por eles.","id":4339653,"corpo":"<p align=justify>O horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0\r\nmotiva\u00e7\u00e3o, o ester\u00f3ide THP, ao ser\r\nministrado em animais abriu a possibilidade\r\nde revers\u00e3o do quadro de defici\u00eancia de\r\naprendizagem apresentado por eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de doses extras do ester\u00f3ide THP, horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, reverteu o d\u00e9ficit de aprendizagem das cobaias.","id":4339654,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de doses extras do\r\nester\u00f3ide THP, horm\u00f4nio ligado ao estresse e\r\n\u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, reverteu o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem das cobaias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE ADOLESCENTE 1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a dura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem cura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com esse problema \u00e9 esperar que os filhos cres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros. 2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m, acaba de anunciar a descoberta do mecanismo celular que afeta a capacidade de aprendizado na puberdade e mostrou como uma droga \u00e9 capaz de reverter o processo. 3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado apenas em camundongos, num experimento que submeteu roedores adolescentes a tarefas de aprendizado. 4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista \"Science\", cientistas liderados por Sheryl Smith, da Universidade do Estado de Nova York, ligam o problema dos roedores \"teens\" a uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta. 5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela atua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que fica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de determinada maneira, de acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a \"chave\" que se liga ao receptor. 6 Os americanos mostraram que o receptor estudado por eles prolifera durante a puberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral crucial para o aprendizado. 7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade afeta a capacidade de aprender. Em humanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que usamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta ficam prejudicadas. 8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem as coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9 antes dos 10 ou dos 12 anos, quando a puberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em meninas e meninos. 9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou quando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que efetivamente aprend\u00edamos com nossos pais coisas como arranjar comida, encontrar o caminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\", afirma Smith. 10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu para equipar indiv\u00edduos que deixavam o n\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para constituir fam\u00edlia. 11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender com os pais estimularia outros tipos de aprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas as coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith. Obedi\u00eancia qu\u00edmica 12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma dose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode reverter o d\u00e9ficit de aprendizagem. 13 Administrando a droga no hipocampo dos animais, ela fez com que eles voltassem a aprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da id\u00e9ia de que a puberdade seja um \"problema\" que requer ser tratado. 14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as ou adolescentes em geral com uma droga assim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais dificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de aprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica. 15 Uma droga poderia ajudar nesses casos, diz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria adequado. \"O ideal seria desenvolver uma droga mais seletiva para a alfa4-beta-delta, pois o THP afeta muitos outros receptores.\" 16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9 se uma droga assim n\u00e3o correria o risco de cair na mesma controv\u00e9rsia que os medicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje. 17 Alguns psiquiatras acusam colegas de receitarem a droga ritalina para crian\u00e7as normais apenas por comodidade dos pais e professores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar as crian\u00e7as mais quietas. 18 Smith critica essa conduta. Segundo ela, formas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam libera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A motiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor modo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem na puberdade\", afirma. RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo 19\/03\/2010 - 08h33","id":396918,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE\r\nADOLESCENTE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a\r\ndura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem\r\ncura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com\r\nesse problema \u00e9 esperar que os filhos\r\ncres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m,\r\nacaba de anunciar a descoberta do\r\nmecanismo celular que afeta a capacidade de\r\naprendizado na puberdade e mostrou como\r\numa droga \u00e9 capaz de reverter o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado\r\napenas em camundongos, num experimento\r\nque submeteu roedores adolescentes a\r\ntarefas de aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista\r\n\"Science\", cientistas liderados por Sheryl\r\nSmith, da Universidade do Estado de Nova\r\nYork, ligam o problema dos roedores \"teens\"\r\na uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela\r\natua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que\r\nfica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de\r\ndeterminada maneira, de acordo com a\r\npresen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a\r\n\"chave\" que se liga ao receptor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6 Os americanos mostraram que o receptor\r\nestudado por eles prolifera durante a\r\npuberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral\r\ncrucial para o aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade\r\nafeta a capacidade de aprender. Em\r\nhumanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que\r\nusamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta\r\nficam prejudicadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem\r\nas coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9\r\nantes dos 10 ou dos 12 anos, quando a\r\npuberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em\r\nmeninas e meninos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou\r\nquando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que\r\nefetivamente aprend\u00edamos com nossos pais\r\ncoisas como arranjar comida, encontrar o\r\ncaminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\",\r\nafirma Smith.\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu\r\npara equipar indiv\u00edduos que deixavam o\r\nn\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da\r\nadolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para\r\nconstituir fam\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender\r\ncom os pais estimularia outros tipos de\r\naprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas\r\nas coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">\r\n<strong>Obedi\u00eancia qu\u00edmica<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma\r\ndose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio\r\nligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode\r\nreverter o d\u00e9ficit de aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">13 Administrando a droga no hipocampo dos\r\nanimais, ela fez com que eles voltassem a\r\naprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da\r\nid\u00e9ia de que a puberdade seja um\r\n\"problema\" que requer ser tratado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as\r\nou adolescentes em geral com uma droga\r\nassim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais\r\ndificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 Uma droga poderia ajudar nesses casos,\r\ndiz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria\r\nadequado. \"O ideal seria desenvolver uma\r\ndroga mais seletiva para a alfa4-beta-delta,\r\npois o THP afeta muitos outros receptores.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9\r\nse uma droga assim n\u00e3o correria o risco de\r\ncair na mesma controv\u00e9rsia que os\r\nmedicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de\r\naten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje.\r\n<\/p><p align=\"justify\">17 Alguns psiquiatras acusam colegas de\r\nreceitarem a droga ritalina para crian\u00e7as\r\nnormais apenas por comodidade dos pais e\r\nprofessores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar\r\nas crian\u00e7as mais quietas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">18 Smith critica essa conduta. Segundo ela,\r\nformas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam\r\nlibera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A\r\nmotiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor\r\nmodo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem\r\nna puberdade\", afirma.\r\n<\/p><p align=\"right\">RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo\r\n19\/03\/2010 - 08h33<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1205080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, traduz-se adequadamente o sentido de um voc\u00e1bulo do texto em:","provas":[{"id":40724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-auxiliar-de-enfermagem-area-esterilizacao","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":41063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205083,"hashId":"4917e4a3e92a34f3aadcf0fcd83fc9ba","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o contexto, traduz-se\r\nadequadamente o sentido de um voc\u00e1bulo\r\ndo texto em:<\/p>","resposta":4339716,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mente evoluiu para equipar indiv\u00edduos = perfilhar. (10\u00ba par\u00e1grafo)","id":4339713,"corpo":"<p align=justify>A mente evoluiu para <u>equipar<\/u> indiv\u00edduos =\r\nperfilhar. (10\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O risco de cair na mesma controv\u00e9rsia = concilia\u00e7\u00e3o. (16\u00ba par\u00e1grafo)","id":4339714,"corpo":"<p align=justify>O risco de cair na mesma <u>controv\u00e9rsia<\/u> =\r\nconcilia\u00e7\u00e3o. (16\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O receptor estudado por eles prolifera = diminui (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":4339715,"corpo":"<p align=justify>O receptor estudado por eles <u>prolifera<\/u> =\r\ndiminui (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formas amenas de estresse = suaves (18\u00ba par\u00e1grafo)","id":4339716,"corpo":"<p align=justify>Formas <u>amenas<\/u> de estresse = suaves (18\u00ba\r\npar\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usamos para mapear o espa\u00e7o = investigar (7\u00ba par\u00e1grafo)","id":4339717,"corpo":"<p align=justify>Usamos para <u>mapear<\/u> o espa\u00e7o = investigar\r\n(7\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE ADOLESCENTE 1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a dura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem cura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com esse problema \u00e9 esperar que os filhos cres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros. 2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m, acaba de anunciar a descoberta do mecanismo celular que afeta a capacidade de aprendizado na puberdade e mostrou como uma droga \u00e9 capaz de reverter o processo. 3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado apenas em camundongos, num experimento que submeteu roedores adolescentes a tarefas de aprendizado. 4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista \"Science\", cientistas liderados por Sheryl Smith, da Universidade do Estado de Nova York, ligam o problema dos roedores \"teens\" a uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta. 5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela atua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que fica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de determinada maneira, de acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a \"chave\" que se liga ao receptor. 6 Os americanos mostraram que o receptor estudado por eles prolifera durante a puberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral crucial para o aprendizado. 7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade afeta a capacidade de aprender. Em humanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que usamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta ficam prejudicadas. 8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem as coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9 antes dos 10 ou dos 12 anos, quando a puberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em meninas e meninos. 9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou quando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que efetivamente aprend\u00edamos com nossos pais coisas como arranjar comida, encontrar o caminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\", afirma Smith. 10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu para equipar indiv\u00edduos que deixavam o n\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para constituir fam\u00edlia. 11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender com os pais estimularia outros tipos de aprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas as coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith. Obedi\u00eancia qu\u00edmica 12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma dose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode reverter o d\u00e9ficit de aprendizagem. 13 Administrando a droga no hipocampo dos animais, ela fez com que eles voltassem a aprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da id\u00e9ia de que a puberdade seja um \"problema\" que requer ser tratado. 14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as ou adolescentes em geral com uma droga assim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais dificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de aprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica. 15 Uma droga poderia ajudar nesses casos, diz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria adequado. \"O ideal seria desenvolver uma droga mais seletiva para a alfa4-beta-delta, pois o THP afeta muitos outros receptores.\" 16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9 se uma droga assim n\u00e3o correria o risco de cair na mesma controv\u00e9rsia que os medicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje. 17 Alguns psiquiatras acusam colegas de receitarem a droga ritalina para crian\u00e7as normais apenas por comodidade dos pais e professores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar as crian\u00e7as mais quietas. 18 Smith critica essa conduta. Segundo ela, formas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam libera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A motiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor modo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem na puberdade\", afirma. RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo 19\/03\/2010 - 08h33","id":396918,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE\r\nADOLESCENTE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a\r\ndura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem\r\ncura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com\r\nesse problema \u00e9 esperar que os filhos\r\ncres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m,\r\nacaba de anunciar a descoberta do\r\nmecanismo celular que afeta a capacidade de\r\naprendizado na puberdade e mostrou como\r\numa droga \u00e9 capaz de reverter o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado\r\napenas em camundongos, num experimento\r\nque submeteu roedores adolescentes a\r\ntarefas de aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista\r\n\"Science\", cientistas liderados por Sheryl\r\nSmith, da Universidade do Estado de Nova\r\nYork, ligam o problema dos roedores \"teens\"\r\na uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela\r\natua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que\r\nfica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de\r\ndeterminada maneira, de acordo com a\r\npresen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a\r\n\"chave\" que se liga ao receptor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6 Os americanos mostraram que o receptor\r\nestudado por eles prolifera durante a\r\npuberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral\r\ncrucial para o aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade\r\nafeta a capacidade de aprender. Em\r\nhumanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que\r\nusamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta\r\nficam prejudicadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem\r\nas coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9\r\nantes dos 10 ou dos 12 anos, quando a\r\npuberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em\r\nmeninas e meninos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou\r\nquando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que\r\nefetivamente aprend\u00edamos com nossos pais\r\ncoisas como arranjar comida, encontrar o\r\ncaminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\",\r\nafirma Smith.\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu\r\npara equipar indiv\u00edduos que deixavam o\r\nn\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da\r\nadolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para\r\nconstituir fam\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender\r\ncom os pais estimularia outros tipos de\r\naprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas\r\nas coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">\r\n<strong>Obedi\u00eancia qu\u00edmica<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma\r\ndose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio\r\nligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode\r\nreverter o d\u00e9ficit de aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">13 Administrando a droga no hipocampo dos\r\nanimais, ela fez com que eles voltassem a\r\naprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da\r\nid\u00e9ia de que a puberdade seja um\r\n\"problema\" que requer ser tratado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as\r\nou adolescentes em geral com uma droga\r\nassim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais\r\ndificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 Uma droga poderia ajudar nesses casos,\r\ndiz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria\r\nadequado. \"O ideal seria desenvolver uma\r\ndroga mais seletiva para a alfa4-beta-delta,\r\npois o THP afeta muitos outros receptores.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9\r\nse uma droga assim n\u00e3o correria o risco de\r\ncair na mesma controv\u00e9rsia que os\r\nmedicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de\r\naten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje.\r\n<\/p><p align=\"justify\">17 Alguns psiquiatras acusam colegas de\r\nreceitarem a droga ritalina para crian\u00e7as\r\nnormais apenas por comodidade dos pais e\r\nprofessores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar\r\nas crian\u00e7as mais quietas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">18 Smith critica essa conduta. Segundo ela,\r\nformas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam\r\nlibera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A\r\nmotiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor\r\nmodo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem\r\nna puberdade\", afirma.\r\n<\/p><p align=\"right\">RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo\r\n19\/03\/2010 - 08h33<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1205083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seq\u00fc\u00eancia em que todas as palavras est\u00e3o partidas corretamente.","provas":[{"id":40724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o","id":17730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-auxiliar-de-enfermagem-area-esterilizacao","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Auxiliar de Enfermagem - \u00c1rea: Esteriliza\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":41063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:22:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205125,"hashId":"b1588146068200b150e9d7ee519239f5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a seq\u00fc\u00eancia em que todas as\r\npalavras est\u00e3o partidas corretamente.<\/p>","resposta":4339852,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hu-man-i-da-de","id":4339851,"corpo":"<p align=justify>hu-man-i-da-de<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pro-te-\u00ed-na, fe-n\u00f4-me-no, c\u00e9-lu-la","id":4339852,"corpo":"<p align=justify>pro-te-\u00ed-na, fe-n\u00f4-me-no, c\u00e9-lu-la<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hi-po-cam-po, con-du-ta, pub-er-da-de","id":4339853,"corpo":"<p align=justify>hi-po-cam-po, con-du-ta, pub-er-da-de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cel-u-lar, ci-en-ti-s-ta, me-m\u00f3-ri-a","id":4339854,"corpo":"<p align=justify>cel-u-lar, ci-en-ti-s-ta, me-m\u00f3-ri-a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com-o-di-da-de, me-di-cam-em-tos, es-tudo","id":4339855,"corpo":"<p align=justify>com-o-di-da-de, me-di-cam-em-tos, es-tudo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE ADOLESCENTE 1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a dura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem cura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com esse problema \u00e9 esperar que os filhos cres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros. 2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m, acaba de anunciar a descoberta do mecanismo celular que afeta a capacidade de aprendizado na puberdade e mostrou como uma droga \u00e9 capaz de reverter o processo. 3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado apenas em camundongos, num experimento que submeteu roedores adolescentes a tarefas de aprendizado. 4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista \"Science\", cientistas liderados por Sheryl Smith, da Universidade do Estado de Nova York, ligam o problema dos roedores \"teens\" a uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta. 5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela atua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que fica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de determinada maneira, de acordo com a presen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a \"chave\" que se liga ao receptor. 6 Os americanos mostraram que o receptor estudado por eles prolifera durante a puberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral crucial para o aprendizado. 7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade afeta a capacidade de aprender. Em humanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que usamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta ficam prejudicadas. 8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem as coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9 antes dos 10 ou dos 12 anos, quando a puberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em meninas e meninos. 9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou quando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que efetivamente aprend\u00edamos com nossos pais coisas como arranjar comida, encontrar o caminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\", afirma Smith. 10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu para equipar indiv\u00edduos que deixavam o n\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para constituir fam\u00edlia. 11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender com os pais estimularia outros tipos de aprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas as coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith. Obedi\u00eancia qu\u00edmica 12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma dose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio ligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode reverter o d\u00e9ficit de aprendizagem. 13 Administrando a droga no hipocampo dos animais, ela fez com que eles voltassem a aprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da id\u00e9ia de que a puberdade seja um \"problema\" que requer ser tratado. 14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as ou adolescentes em geral com uma droga assim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais dificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de aprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica. 15 Uma droga poderia ajudar nesses casos, diz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria adequado. \"O ideal seria desenvolver uma droga mais seletiva para a alfa4-beta-delta, pois o THP afeta muitos outros receptores.\" 16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9 se uma droga assim n\u00e3o correria o risco de cair na mesma controv\u00e9rsia que os medicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje. 17 Alguns psiquiatras acusam colegas de receitarem a droga ritalina para crian\u00e7as normais apenas por comodidade dos pais e professores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar as crian\u00e7as mais quietas. 18 Smith critica essa conduta. Segundo ela, formas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam libera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A motiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor modo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem na puberdade\", afirma. RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo 19\/03\/2010 - 08h33","id":396918,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>GRUPO EXPLICA \"CABE\u00c7A DURA\" DE\r\nADOLESCENTE<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1 \u00c9 comum ouvir a piada de que a cabe\u00e7a\r\ndura dos adolescentes \u00e9 uma doen\u00e7a sem\r\ncura e que o \u00fanico jeito de pais lidarem com\r\nesse problema \u00e9 esperar que os filhos\r\ncres\u00e7am e aprendam a ouvir os outros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 Um grupo de cientistas nos EUA, por\u00e9m,\r\nacaba de anunciar a descoberta do\r\nmecanismo celular que afeta a capacidade de\r\naprendizado na puberdade e mostrou como\r\numa droga \u00e9 capaz de reverter o processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 O fen\u00f4meno, por ora, foi demonstrado\r\napenas em camundongos, num experimento\r\nque submeteu roedores adolescentes a\r\ntarefas de aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4 Em estudo na edi\u00e7\u00e3o de hoje da revista\r\n\"Science\", cientistas liderados por Sheryl\r\nSmith, da Universidade do Estado de Nova\r\nYork, ligam o problema dos roedores \"teens\"\r\na uma prote\u00edna espec\u00edfica, a alfa4-beta-delta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5 Essa mol\u00e9cula \u00e9 um receptor celular. Ela\r\natua como uma \"fechadura\" bioqu\u00edmica que\r\nfica na superf\u00edcie da c\u00e9lula e a faz reagir de\r\ndeterminada maneira, de acordo com a\r\npresen\u00e7a ou aus\u00eancia de certa subst\u00e2ncia: a\r\n\"chave\" que se liga ao receptor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">6 Os americanos mostraram que o receptor\r\nestudado por eles prolifera durante a\r\npuberdade no hipocampo, regi\u00e3o cerebral\r\ncrucial para o aprendizado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">7 Cientistas j\u00e1 sabiam que a puberdade\r\nafeta a capacidade de aprender. Em\r\nhumanos, a mem\u00f3ria ling\u00fc\u00edstica e aquela que\r\nusamos para mapear o espa\u00e7o a nossa volta\r\nficam prejudicadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">8 O melhor per\u00edodo para os pais ensinarem\r\nas coisas mais b\u00e1sicas \u00e0s crian\u00e7as, por isso, \u00e9\r\nantes dos 10 ou dos 12 anos, quando a\r\npuberdade come\u00e7a a produzir altera\u00e7\u00f5es em\r\nmeninas e meninos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">9 \"Nos prim\u00f3rdios da humanidade, ou\r\nquando \u00e9ramos simples animais, o per\u00edodo anterior \u00e0 puberdade era aquele em que\r\nefetivamente aprend\u00edamos com nossos pais\r\ncoisas como arranjar comida, encontrar o\r\ncaminho para casa e habilidades b\u00e1sicas\",\r\nafirma Smith.\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 Ela defende a tese de que a mente evoluiu\r\npara equipar indiv\u00edduos que deixavam o\r\nn\u00facleo familiar ainda no in\u00edcio da\r\nadolesc\u00eancia, j\u00e1 em busca de parceiros para\r\nconstituir fam\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">11 Nesse contexto, a dificuldade de aprender\r\ncom os pais estimularia outros tipos de\r\naprendizado. \"N\u00e3o queremos mais isso, mas\r\nas coisas evolu\u00edram para isso\", afirma Smith.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">\r\n<strong>Obedi\u00eancia qu\u00edmica<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">12 Com suas cobaias, ela mostrou como uma\r\ndose extra do ester\u00f3ide THP, um horm\u00f4nio\r\nligado ao estresse e \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o, pode\r\nreverter o d\u00e9ficit de aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">13 Administrando a droga no hipocampo dos\r\nanimais, ela fez com que eles voltassem a\r\naprender bem. Smith, por\u00e9m, discorda da\r\nid\u00e9ia de que a puberdade seja um\r\n\"problema\" que requer ser tratado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">14 \"N\u00e3o seria uma boa id\u00e9ia tratar crian\u00e7as\r\nou adolescentes em geral com uma droga\r\nassim, mas algumas crian\u00e7as t\u00eam mais\r\ndificuldade de aprender, e nelas o d\u00e9ficit de\r\naprendizagem da puberdade \u00e9 pior\", explica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">15 Uma droga poderia ajudar nesses casos,\r\ndiz a pesquisadora, mas o THP n\u00e3o seria\r\nadequado. \"O ideal seria desenvolver uma\r\ndroga mais seletiva para a alfa4-beta-delta,\r\npois o THP afeta muitos outros receptores.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">16 Uma quest\u00e3o ainda em aberto, por\u00e9m, \u00e9\r\nse uma droga assim n\u00e3o correria o risco de\r\ncair na mesma controv\u00e9rsia que os\r\nmedicamentos para crian\u00e7as com d\u00e9ficit de\r\naten\u00e7\u00e3o enfrentam hoje.\r\n<\/p><p align=\"justify\">17 Alguns psiquiatras acusam colegas de\r\nreceitarem a droga ritalina para crian\u00e7as\r\nnormais apenas por comodidade dos pais e\r\nprofessores, pois o f\u00e1rmaco costuma deixar\r\nas crian\u00e7as mais quietas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">18 Smith critica essa conduta. Segundo ela,\r\nformas amenas de estresse que deixam a crian\u00e7a motivada, e n\u00e3o acuada, causam\r\nlibera\u00e7\u00e3o natural de THP no c\u00e9rebro. \"A\r\nmotiva\u00e7\u00e3o para melhorar seria o melhor\r\nmodo de abordar o d\u00e9ficit de aprendizagem\r\nna puberdade\", afirma.\r\n<\/p><p align=\"right\">RAFAEL GARCIA. Folha de S. Paulo\r\n19\/03\/2010 - 08h33<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1205125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os efeitos recursais conhecidos na doutrina e determinados em lei, relacione as assertivas abaixo na ordem respectiva, assinalando a alternativa correta: I. Decorre do princ\u00edpio dispositivo e do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. II. Adia os efeitos da decis\u00e3o impugnada. III. S\u00f3 tem esse efeito se o recurso for conhecido e provido pelo m\u00e9rito da causa, ainda que o Tribunal mantenha integralmente o julgado de piso. IV. Tem aplica\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214441,"hashId":"a8675bbeaa9b6d0a8b6d002248dfb6aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os efeitos recursais conhecidos na doutrina e\r\ndeterminados em lei, relacione as assertivas abaixo na ordem respectiva,\r\nassinalando a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Decorre do princ\u00edpio dispositivo e do duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Adia os efeitos da decis\u00e3o impugnada. <\/p><p align=\"justify\">III. S\u00f3 tem esse efeito se o recurso for conhecido e provido pelo m\u00e9rito da causa,\r\nainda que o Tribunal mantenha integralmente o julgado de piso. <\/p><p align=\"justify\">IV. Tem aplica\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio unit\u00e1rio.<\/p>","resposta":4375922,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito substitutivo; efeito devolutivo; efeito translativo; efeito extensivo.","id":4375921,"corpo":"<p align=justify>Efeito substitutivo; efeito devolutivo; efeito translativo; efeito extensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito devolutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito extensivo.","id":4375922,"corpo":"<p align=justify>Efeito devolutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito extensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito extensivo; efeito suspensivo; efeito extensivo; efeito substitutivo.","id":4375923,"corpo":"<p align=justify>Efeito extensivo; efeito suspensivo; efeito extensivo; efeito substitutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito devolutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito translativo.","id":4375924,"corpo":"<p align=justify>Efeito devolutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito translativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito substitutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito regressivo.","id":4375925,"corpo":"<p align=justify>Efeito substitutivo; efeito suspensivo; efeito substitutivo; efeito regressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Efeitos","oab":true,"nome":"Efeitos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406850,"slug":"direito-processual-do-trabalho-efeitos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: I. No processo do trabalho as nulidades n\u00e3o podem, em qualquer hip\u00f3tese, ser arg\u00fcidas de of\u00edcio, sempre dependendo da alega\u00e7\u00e3o das partes. II. No processo do trabalho a nulidade fundada em incompet\u00eancia de foro deve ser declarada ex officio. III. A nulidade de cita\u00e7\u00e3o deve ser arg\u00fcida de of\u00edcio pelo Juiz, mesmo que o reclamado tenha recebido a cita\u00e7\u00e3o. IV. Nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, s\u00f3 haver\u00e1 nulidade quando resultar dos atos inquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes litigantes.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214285,"hashId":"dc60cf716c8c7501a0ade4172931c0ae","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, analise as express\u00f5es abaixo e\r\nposteriormente responda: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. No processo do trabalho as nulidades n\u00e3o podem, em qualquer hip\u00f3tese, ser\r\narg\u00fcidas de of\u00edcio, sempre dependendo da alega\u00e7\u00e3o das partes. <\/p><p align=\"justify\">II. No processo do trabalho a nulidade fundada em incompet\u00eancia de foro deve\r\nser declarada <i>ex officio<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">III. A nulidade de cita\u00e7\u00e3o deve ser arg\u00fcida de of\u00edcio pelo Juiz, mesmo que o\r\nreclamado tenha recebido a cita\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">IV. Nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho, s\u00f3 haver\u00e1\r\nnulidade quando resultar dos atos inquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes\r\nlitigantes.<\/p>","resposta":4375201,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se apenas a de n\u00famero I estiver correta.","id":4375199,"corpo":"<p align=justify>Se apenas a de n\u00famero I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se todas estiverem corretas.","id":4375200,"corpo":"<p align=justify>Se todas estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se apenas as de n\u00famero II e IV estiverem corretas.","id":4375201,"corpo":"<p align=justify>Se apenas as de n\u00famero II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se apenas as de n\u00famero II e III estiverem corretas.","id":4375202,"corpo":"<p align=justify>Se apenas as de n\u00famero II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se todas estiverem erradas.","id":4375203,"corpo":"<p align=justify>Se todas estiverem erradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406829,"slug":"direito-processual-do-trabalho-nulidades-e-aplicacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: I. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho manifestar-se em qualquer processo trabalhista, acolhendo a solicita\u00e7\u00e3o do Juiz ou por sua iniciativa, quando entender existente interesse p\u00fablico que justifique a interven\u00e7\u00e3o. II. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho propor a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 defesa dos direitos e interesses dos menores, incapazes e \u00edndios, decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho. III. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho promover mandado de injun\u00e7\u00e3o, quando a compet\u00eancia for da Justi\u00e7a do Trabalho. IV. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho atuar como \u00e1rbitro, por sua iniciativa e quando for solicitado pelas partes, nos diss\u00eddios de compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho. V. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho promover as a\u00e7\u00f5es cab\u00edveis para declara\u00e7\u00e3o de nulidade de clausula de contrato, acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva que viole as liberdades individuais ou coletivas ou os direitos individuais indispon\u00edveis dos trabalhadores ou empregadores.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214308,"hashId":"014602eef115990d3555da3df4175fd6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho, analise\r\nas express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho manifestar-se em qualquer\r\nprocesso trabalhista, acolhendo a solicita\u00e7\u00e3o do Juiz ou por sua iniciativa,\r\nquando entender existente interesse p\u00fablico que justifique a interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho propor a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 defesa\r\ndos direitos e interesses dos menores, incapazes e \u00edndios, decorrentes das\r\nrela\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">III. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho promover mandado de injun\u00e7\u00e3o,\r\nquando a compet\u00eancia for da Justi\u00e7a do Trabalho. <\/p><p align=\"justify\">IV. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho atuar como \u00e1rbitro, por sua\r\niniciativa e quando for solicitado pelas partes, nos diss\u00eddios de compet\u00eancia\r\nda Justi\u00e7a do Trabalho. <\/p><p align=\"justify\">V. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho promover as a\u00e7\u00f5es cab\u00edveis para\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de nulidade de clausula de contrato, acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva\r\nque viole as liberdades individuais ou coletivas ou os direitos individuais\r\nindispon\u00edveis dos trabalhadores ou empregadores.<\/p><p><\/p><\/p><\/p>","resposta":4375302,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e V s\u00e3o corretas.","id":4375300,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as assertivas s\u00e3o corretas.","id":4375301,"corpo":"<p align=justify>todas as assertivas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":4375302,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as de n\u00famero II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4375303,"corpo":"<p align=justify>Apenas as de n\u00famero II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e V s\u00e3o corretas.","id":4375304,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes propostas de supress\u00e3o de palavras ou express\u00f5es do texto n\u00e3o provoca altera\u00e7\u00e3o de sentido?","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356020,"hashId":"fea1208406589be929021f1814259023","enunciado":"<p align=justify>Qual das seguintes propostas de\r\nsupress\u00e3o de palavras ou express\u00f5es do texto n\u00e3o\r\nprovoca altera\u00e7\u00e3o de sentido?<\/p>","resposta":4970863,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 (l. 01).","id":4970863,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 (l. 01).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muitas (l. 05).","id":4970864,"corpo":"<p align=justify>muitas (l. 05).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao menos (l. 09).","id":4970865,"corpo":"<p align=justify>ao menos (l. 09).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menos (l. 15).","id":4970866,"corpo":"<p align=justify>menos (l. 15).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sempre (l. 30).","id":4970867,"corpo":"<p align=justify>sempre (l. 30).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12 referem-se ao texto abaixo. A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o zero 01 Os homens se distinguem dos animais, n\u00e3o porque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam teorias 02 sociol\u00f3gicas do fim do s\u00e9culo 19, mas porque produzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Estas 03 condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, oriundas do trabalho, que sempre fez parte da vida humana. Contudo, 04 desde que surge a propriedade privada capitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho estabelecida entre empregador e 05 empregado passou por muitas transforma\u00e7\u00f5es. O trabalho consistia em sin\u00f4nimo de seguran\u00e7a, de um 06 ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel e duradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o imediatismo n\u00e3o 07 figurava como valor maior, e a l\u00f3gica do trabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: tijolo __ tijolo, andar 08 __ andar, no trabalho lento, que findava com uma obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. 09 Mas hoje o status do trabalho parece estar subvertido ou, ao menos, tem se revestido de 10 caracter\u00edsticas muito distintas das de outrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman nos revela que o novo 11 perfil do trabalhador, buscado pelas empresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que prima por um sujeito 12 \u00edntegro, enraizado em valores, com princ\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo filtro utilizado nesta 13 escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo com Bauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma express\u00e3o que 14 designa o perfil de trabalhador que o mercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. A express\u00e3o c\u00f4mica, 15 mas extremamente reveladora, nos mostra que o trabalhador que possuir menos fatores potenciais para 16 chatear ou incomodar a empresa durante o seu labor ser\u00e1 aquele com maior chance de conseguir a vaga. 17 Por exemplo, um sujeito dotado de fam\u00edlia e filhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, pois 18 provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 tanta flexibilidade para aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou local. 19 Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa questionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir as suas 20 obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos demais o m\u00ednimo de responsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um n\u00edvel de 21 chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 ser algu\u00e9m descomprometido com a realidade social, com la\u00e7os 22 afetivos fr\u00e1geis e que possa estar sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \u2018flutuantes\u2019, 23 acr\u00edticos, descomprometidos, flex\u00edveis, \u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, descart\u00e1veis (do tipo \u2018pau 24 pra toda obra\u2019, em vez de especializados e submetidos a um treinamento estritamente focalizado)\u201d, 25 afirma Bauman. O mercado de trabalhadores \u00e9 tamb\u00e9m um mercado de produtos. 26 Neste ambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos o retrato da pr\u00e1tica do consumo para as demais 27 inst\u00e2ncias da vida, como parece ocorrer com as atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o pela facilidade, 28 desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um produto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor e depois 29 descartado, pois uma imensid\u00e3o de outros estar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, enfim, o status de 30 descart\u00e1vel. Incomodando zero, dispon\u00edvel sempre e criticando nunca. (Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":415027,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Instru\u00e7\u00e3o<\/b>: As quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>01<\/b> a <b>12<\/b> referem-se ao \r\ntexto abaixo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o \r\nzero<\/b> <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01    \r\n           Os \r\nhomens se distinguem dos animais, n\u00e3o \r\nporque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam \r\nteorias <\/p><p align=\"justify\">02  \r\n     sociol\u00f3gicas do fim do \r\ns\u00e9culo 19, mas porque \r\nproduzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria \r\nexist\u00eancia. Estas <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03      \r\n condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, \r\noriundas do \r\ntrabalho, que sempre fez parte da vida \r\nhumana. Contudo, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04      \r\n desde que surge a propriedade privada \r\ncapitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho \r\nestabelecida entre empregador e <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n empregado passou por muitas \r\ntransforma\u00e7\u00f5es. \r\nO trabalho consistia em sin\u00f4nimo de \r\nseguran\u00e7a, de um <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel \r\ne \r\nduradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o \r\nimediatismo n\u00e3o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07      \r\n figurava como valor maior, e a l\u00f3gica \r\ndo \r\ntrabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: \r\ntijolo __ tijolo, andar <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08      \r\n __ andar, no trabalho lento, que \r\nfindava com \r\numa obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. \r\n<\/p><p align=\"justify\">09    \r\n           Mas \r\nhoje o status do trabalho parece estar \r\nsubvertido ou, ao menos, tem se revestido \r\nde <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n     caracter\u00edsticas muito \r\ndistintas das de \r\noutrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman \r\nnos revela que o novo <\/p><p \r\nalign=\"justify\">11      \r\n perfil do trabalhador, buscado pelas \r\nempresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que \r\nprima por um sujeito <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12      \r\n \u00edntegro, enraizado em valores, com \r\nprinc\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo \r\nfiltro utilizado nesta <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13      \r\n escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo \r\ncom \r\nBauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma \r\nexpress\u00e3o que <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n designa o perfil de trabalhador que o \r\nmercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. \r\nA express\u00e3o c\u00f4mica, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">15      \r\n mas extremamente reveladora, nos \r\nmostra que \r\no trabalhador que possuir menos fatores \r\npotenciais para <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16      \r\n chatear ou incomodar a empresa durante \r\no seu \r\nlabor ser\u00e1 aquele com maior chance de \r\nconseguir a vaga. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17      \r\n Por exemplo, um sujeito dotado de \r\nfam\u00edlia e \r\nfilhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, \r\npois <\/p><p align=\"justify\">18  \r\n     provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 \r\ntanta flexibilidade \r\npara aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou \r\nlocal. <\/p><p align=\"justify\">19  \r\n            \r\n Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa \r\nquestionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir \r\nas suas <\/p><p align=\"justify\">20  \r\n     obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos \r\ndemais o m\u00ednimo de \r\nresponsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um \r\nn\u00edvel de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">21      \r\n chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 \r\nser \r\nalgu\u00e9m descomprometido com a realidade \r\nsocial, com la\u00e7os <\/p><p \r\nalign=\"justify\">22      \r\n afetivos fr\u00e1geis e que possa estar \r\nsempre \u00e0 \r\ndisposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \r\n\u2018flutuantes\u2019, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">23      \r\n acr\u00edticos, descomprometidos, \r\nflex\u00edveis, \r\n\u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, \r\ndescart\u00e1veis (do tipo \u2018pau <\/p><p \r\nalign=\"justify\">24      \r\n pra toda obra\u2019, em vez de \r\nespecializados e \r\nsubmetidos a um treinamento estritamente \r\nfocalizado)\u201d, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">25      \r\n afirma Bauman. O mercado de \r\ntrabalhadores \u00e9 \r\ntamb\u00e9m um mercado de produtos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">26      \r\n         Neste \r\nambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos \r\no retrato da pr\u00e1tica do consumo para as \r\ndemais <\/p><p align=\"justify\">27  \r\n     inst\u00e2ncias da vida, como \r\nparece ocorrer com \r\nas atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o \r\npela facilidade, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">28      \r\n desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um \r\nproduto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor \r\ne depois <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29      \r\n descartado, pois uma imensid\u00e3o de \r\noutros \r\nestar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, \r\nenfim, o status de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30      \r\n descart\u00e1vel. Incomodando zero, \r\ndispon\u00edvel \r\nsempre e criticando nunca. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 \r\nadapta\u00e7\u00e3o)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas linhas 22 e 23, a autora utiliza aspas para marcar os adjetivos flutuantes e generalistas com o objetivo","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356024,"hashId":"9791fb958f1a7082b8cbd244a1d59580","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas linhas 22 e 23, a autora utiliza\r\naspas para marcar os adjetivos <i>flutuantes <\/i>e\r\n<i>generalistas <\/i>com o objetivo<\/p>","resposta":4970883,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de p\u00f4-los em evid\u00eancia.","id":4970883,"corpo":"<p align=justify>de p\u00f4-los em evid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de marcar uma nova fun\u00e7\u00e3o.","id":4970884,"corpo":"<p align=justify>de marcar uma nova fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas ret\u00f3rico.","id":4970885,"corpo":"<p align=justify>apenas ret\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de mostrar a conota\u00e7\u00e3o.","id":4970886,"corpo":"<p align=justify>de mostrar a conota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de desqualific\u00e1-los.","id":4970887,"corpo":"<p align=justify>de desqualific\u00e1-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12 referem-se ao texto abaixo. A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o zero 01 Os homens se distinguem dos animais, n\u00e3o porque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam teorias 02 sociol\u00f3gicas do fim do s\u00e9culo 19, mas porque produzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Estas 03 condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, oriundas do trabalho, que sempre fez parte da vida humana. Contudo, 04 desde que surge a propriedade privada capitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho estabelecida entre empregador e 05 empregado passou por muitas transforma\u00e7\u00f5es. O trabalho consistia em sin\u00f4nimo de seguran\u00e7a, de um 06 ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel e duradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o imediatismo n\u00e3o 07 figurava como valor maior, e a l\u00f3gica do trabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: tijolo __ tijolo, andar 08 __ andar, no trabalho lento, que findava com uma obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. 09 Mas hoje o status do trabalho parece estar subvertido ou, ao menos, tem se revestido de 10 caracter\u00edsticas muito distintas das de outrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman nos revela que o novo 11 perfil do trabalhador, buscado pelas empresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que prima por um sujeito 12 \u00edntegro, enraizado em valores, com princ\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo filtro utilizado nesta 13 escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo com Bauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma express\u00e3o que 14 designa o perfil de trabalhador que o mercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. A express\u00e3o c\u00f4mica, 15 mas extremamente reveladora, nos mostra que o trabalhador que possuir menos fatores potenciais para 16 chatear ou incomodar a empresa durante o seu labor ser\u00e1 aquele com maior chance de conseguir a vaga. 17 Por exemplo, um sujeito dotado de fam\u00edlia e filhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, pois 18 provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 tanta flexibilidade para aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou local. 19 Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa questionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir as suas 20 obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos demais o m\u00ednimo de responsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um n\u00edvel de 21 chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 ser algu\u00e9m descomprometido com a realidade social, com la\u00e7os 22 afetivos fr\u00e1geis e que possa estar sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \u2018flutuantes\u2019, 23 acr\u00edticos, descomprometidos, flex\u00edveis, \u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, descart\u00e1veis (do tipo \u2018pau 24 pra toda obra\u2019, em vez de especializados e submetidos a um treinamento estritamente focalizado)\u201d, 25 afirma Bauman. O mercado de trabalhadores \u00e9 tamb\u00e9m um mercado de produtos. 26 Neste ambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos o retrato da pr\u00e1tica do consumo para as demais 27 inst\u00e2ncias da vida, como parece ocorrer com as atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o pela facilidade, 28 desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um produto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor e depois 29 descartado, pois uma imensid\u00e3o de outros estar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, enfim, o status de 30 descart\u00e1vel. Incomodando zero, dispon\u00edvel sempre e criticando nunca. (Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":415027,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Instru\u00e7\u00e3o<\/b>: As quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>01<\/b> a <b>12<\/b> referem-se ao \r\ntexto abaixo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o \r\nzero<\/b> <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01    \r\n           Os \r\nhomens se distinguem dos animais, n\u00e3o \r\nporque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam \r\nteorias <\/p><p align=\"justify\">02  \r\n     sociol\u00f3gicas do fim do \r\ns\u00e9culo 19, mas porque \r\nproduzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria \r\nexist\u00eancia. Estas <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03      \r\n condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, \r\noriundas do \r\ntrabalho, que sempre fez parte da vida \r\nhumana. Contudo, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04      \r\n desde que surge a propriedade privada \r\ncapitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho \r\nestabelecida entre empregador e <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n empregado passou por muitas \r\ntransforma\u00e7\u00f5es. \r\nO trabalho consistia em sin\u00f4nimo de \r\nseguran\u00e7a, de um <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel \r\ne \r\nduradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o \r\nimediatismo n\u00e3o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07      \r\n figurava como valor maior, e a l\u00f3gica \r\ndo \r\ntrabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: \r\ntijolo __ tijolo, andar <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08      \r\n __ andar, no trabalho lento, que \r\nfindava com \r\numa obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. \r\n<\/p><p align=\"justify\">09    \r\n           Mas \r\nhoje o status do trabalho parece estar \r\nsubvertido ou, ao menos, tem se revestido \r\nde <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n     caracter\u00edsticas muito \r\ndistintas das de \r\noutrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman \r\nnos revela que o novo <\/p><p \r\nalign=\"justify\">11      \r\n perfil do trabalhador, buscado pelas \r\nempresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que \r\nprima por um sujeito <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12      \r\n \u00edntegro, enraizado em valores, com \r\nprinc\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo \r\nfiltro utilizado nesta <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13      \r\n escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo \r\ncom \r\nBauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma \r\nexpress\u00e3o que <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n designa o perfil de trabalhador que o \r\nmercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. \r\nA express\u00e3o c\u00f4mica, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">15      \r\n mas extremamente reveladora, nos \r\nmostra que \r\no trabalhador que possuir menos fatores \r\npotenciais para <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16      \r\n chatear ou incomodar a empresa durante \r\no seu \r\nlabor ser\u00e1 aquele com maior chance de \r\nconseguir a vaga. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17      \r\n Por exemplo, um sujeito dotado de \r\nfam\u00edlia e \r\nfilhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, \r\npois <\/p><p align=\"justify\">18  \r\n     provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 \r\ntanta flexibilidade \r\npara aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou \r\nlocal. <\/p><p align=\"justify\">19  \r\n            \r\n Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa \r\nquestionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir \r\nas suas <\/p><p align=\"justify\">20  \r\n     obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos \r\ndemais o m\u00ednimo de \r\nresponsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um \r\nn\u00edvel de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">21      \r\n chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 \r\nser \r\nalgu\u00e9m descomprometido com a realidade \r\nsocial, com la\u00e7os <\/p><p \r\nalign=\"justify\">22      \r\n afetivos fr\u00e1geis e que possa estar \r\nsempre \u00e0 \r\ndisposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \r\n\u2018flutuantes\u2019, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">23      \r\n acr\u00edticos, descomprometidos, \r\nflex\u00edveis, \r\n\u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, \r\ndescart\u00e1veis (do tipo \u2018pau <\/p><p \r\nalign=\"justify\">24      \r\n pra toda obra\u2019, em vez de \r\nespecializados e \r\nsubmetidos a um treinamento estritamente \r\nfocalizado)\u201d, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">25      \r\n afirma Bauman. O mercado de \r\ntrabalhadores \u00e9 \r\ntamb\u00e9m um mercado de produtos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">26      \r\n         Neste \r\nambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos \r\no retrato da pr\u00e1tica do consumo para as \r\ndemais <\/p><p align=\"justify\">27  \r\n     inst\u00e2ncias da vida, como \r\nparece ocorrer com \r\nas atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o \r\npela facilidade, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">28      \r\n desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um \r\nproduto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor \r\ne depois <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29      \r\n descartado, pois uma imensid\u00e3o de \r\noutros \r\nestar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, \r\nenfim, o status de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30      \r\n descart\u00e1vel. Incomodando zero, \r\ndispon\u00edvel \r\nsempre e criticando nunca. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 \r\nadapta\u00e7\u00e3o)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2018pau pra toda obra\u2019 (l. 23-24) \u00e9, no texto, uma express\u00e3o de cunho _____________, fazendo refer\u00eancia a uma _________________ daqueles que se _____________ exig\u00eancias do mercado. As lacunas do trecho acima ficam, correta e respectivamente, preenchidas por:","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356198,"hashId":"ef3f027bac653661a8493a4778ba89fc","enunciado":"<p align=\"justify\"><i>\u2018pau pra toda obra\u2019<\/i> (l. 23-24) \u00e9, no\r\ntexto, uma express\u00e3o de cunho _____________,\r\nfazendo refer\u00eancia a uma _________________\r\ndaqueles que se _____________ exig\u00eancias do\r\nmercado. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As lacunas do trecho acima ficam, correta e\r\nrespectivamente, preenchidas por:<\/p>","resposta":4971690,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denotativo \u2013 express\u00e3o \u2013 referem \u00e0s","id":4971689,"corpo":"<p align=justify>denotativo \u2013 express\u00e3o \u2013 referem \u00e0s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conotativo \u2013 caracter\u00edstica \u2013 prestam \u00e0s","id":4971690,"corpo":"<p align=justify>conotativo \u2013 caracter\u00edstica \u2013 prestam \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depreciativo \u2013 parcela \u2013 conformam com","id":4971691,"corpo":"<p align=justify>depreciativo \u2013 parcela \u2013 conformam com<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pejorativo \u2013 maneira de ser \u2013 referem \u00e0s","id":4971692,"corpo":"<p align=justify>pejorativo \u2013 maneira de ser \u2013 referem \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relativo \u2013 forma especial \u2013 moldam \u00e0s","id":4971693,"corpo":"<p align=justify>relativo \u2013 forma especial \u2013 moldam \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 12 referem-se ao texto abaixo. A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o zero 01 Os homens se distinguem dos animais, n\u00e3o porque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam teorias 02 sociol\u00f3gicas do fim do s\u00e9culo 19, mas porque produzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. Estas 03 condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, oriundas do trabalho, que sempre fez parte da vida humana. Contudo, 04 desde que surge a propriedade privada capitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho estabelecida entre empregador e 05 empregado passou por muitas transforma\u00e7\u00f5es. O trabalho consistia em sin\u00f4nimo de seguran\u00e7a, de um 06 ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel e duradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o imediatismo n\u00e3o 07 figurava como valor maior, e a l\u00f3gica do trabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: tijolo __ tijolo, andar 08 __ andar, no trabalho lento, que findava com uma obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. 09 Mas hoje o status do trabalho parece estar subvertido ou, ao menos, tem se revestido de 10 caracter\u00edsticas muito distintas das de outrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman nos revela que o novo 11 perfil do trabalhador, buscado pelas empresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que prima por um sujeito 12 \u00edntegro, enraizado em valores, com princ\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo filtro utilizado nesta 13 escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo com Bauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma express\u00e3o que 14 designa o perfil de trabalhador que o mercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. A express\u00e3o c\u00f4mica, 15 mas extremamente reveladora, nos mostra que o trabalhador que possuir menos fatores potenciais para 16 chatear ou incomodar a empresa durante o seu labor ser\u00e1 aquele com maior chance de conseguir a vaga. 17 Por exemplo, um sujeito dotado de fam\u00edlia e filhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, pois 18 provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 tanta flexibilidade para aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou local. 19 Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa questionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir as suas 20 obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos demais o m\u00ednimo de responsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um n\u00edvel de 21 chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 ser algu\u00e9m descomprometido com a realidade social, com la\u00e7os 22 afetivos fr\u00e1geis e que possa estar sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \u2018flutuantes\u2019, 23 acr\u00edticos, descomprometidos, flex\u00edveis, \u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, descart\u00e1veis (do tipo \u2018pau 24 pra toda obra\u2019, em vez de especializados e submetidos a um treinamento estritamente focalizado)\u201d, 25 afirma Bauman. O mercado de trabalhadores \u00e9 tamb\u00e9m um mercado de produtos. 26 Neste ambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos o retrato da pr\u00e1tica do consumo para as demais 27 inst\u00e2ncias da vida, como parece ocorrer com as atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o pela facilidade, 28 desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um produto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor e depois 29 descartado, pois uma imensid\u00e3o de outros estar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, enfim, o status de 30 descart\u00e1vel. Incomodando zero, dispon\u00edvel sempre e criticando nunca. (Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 adapta\u00e7\u00e3o)","id":415027,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Instru\u00e7\u00e3o<\/b>: As quest\u00f5es de \r\nn\u00fameros <b>01<\/b> a <b>12<\/b> referem-se ao \r\ntexto abaixo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>A teoria da incomoda\u00e7\u00e3o \r\nzero<\/b> <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">01    \r\n           Os \r\nhomens se distinguem dos animais, n\u00e3o \r\nporque ____ consci\u00eancia, j\u00e1 afirmavam \r\nteorias <\/p><p align=\"justify\">02  \r\n     sociol\u00f3gicas do fim do \r\ns\u00e9culo 19, mas porque \r\nproduzem as condi\u00e7\u00f5es de sua pr\u00f3pria \r\nexist\u00eancia. Estas <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03      \r\n condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o, em grande parte, \r\noriundas do \r\ntrabalho, que sempre fez parte da vida \r\nhumana. Contudo, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04      \r\n desde que surge a propriedade privada \r\ncapitalista, a rela\u00e7\u00e3o de trabalho \r\nestabelecida entre empregador e <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n empregado passou por muitas \r\ntransforma\u00e7\u00f5es. \r\nO trabalho consistia em sin\u00f4nimo de \r\nseguran\u00e7a, de um <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06      \r\n ambiente ordenado, regular, confi\u00e1vel \r\ne \r\nduradouro. Em uma \u00e9poca n\u00e3o t\u00e3o distante, o \r\nimediatismo n\u00e3o <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07      \r\n figurava como valor maior, e a l\u00f3gica \r\ndo \r\ntrabalho se assemelhava a uma constru\u00e7\u00e3o: \r\ntijolo __ tijolo, andar <\/p><p \r\nalign=\"justify\">08      \r\n __ andar, no trabalho lento, que \r\nfindava com \r\numa obra s\u00f3lida e firme \u2013 a carreira. \r\n<\/p><p align=\"justify\">09    \r\n           Mas \r\nhoje o status do trabalho parece estar \r\nsubvertido ou, ao menos, tem se revestido \r\nde <\/p><p align=\"justify\">10  \r\n     caracter\u00edsticas muito \r\ndistintas das de \r\noutrora. O soci\u00f3logo polon\u00eas Zigmunt Bauman \r\nnos revela que o novo <\/p><p \r\nalign=\"justify\">11      \r\n perfil do trabalhador, buscado pelas \r\nempresas, n\u00e3o \u00e9 mais exatamente aquele que \r\nprima por um sujeito <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12      \r\n \u00edntegro, enraizado em valores, com \r\nprinc\u00edpios e tradi\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas. O mais novo \r\nfiltro utilizado nesta <\/p><p \r\nalign=\"justify\">13      \r\n escolha \u00e9 de outra natureza. De acordo \r\ncom \r\nBauman, desde 1997, usa-se nos EUA uma \r\nexpress\u00e3o que <\/p><p \r\nalign=\"justify\">14      \r\n designa o perfil de trabalhador que o \r\nmercado procura, o chamado \u201cchatea\u00e7\u00e3o zero\u201d. \r\nA express\u00e3o c\u00f4mica, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">15      \r\n mas extremamente reveladora, nos \r\nmostra que \r\no trabalhador que possuir menos fatores \r\npotenciais para <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16      \r\n chatear ou incomodar a empresa durante \r\no seu \r\nlabor ser\u00e1 aquele com maior chance de \r\nconseguir a vaga. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17      \r\n Por exemplo, um sujeito dotado de \r\nfam\u00edlia e \r\nfilhos tem o seu n\u00edvel de chatea\u00e7\u00e3o elevado, \r\npois <\/p><p align=\"justify\">18  \r\n     provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 \r\ntanta flexibilidade \r\npara aceitar tarefas em qualquer hor\u00e1rio ou \r\nlocal. <\/p><p align=\"justify\">19  \r\n            \r\n Ora, se voc\u00ea \u00e9 um empregado que ousa \r\nquestionar as rela\u00e7\u00f5es e que procura cumprir \r\nas suas <\/p><p align=\"justify\">20  \r\n     obriga\u00e7\u00f5es, cobrando dos \r\ndemais o m\u00ednimo de \r\nresponsabilidade, saiba que voc\u00ea possui um \r\nn\u00edvel de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">21      \r\n chatea\u00e7\u00e3o elevad\u00edssimo. Vantajoso \u00e9 \r\nser \r\nalgu\u00e9m descomprometido com a realidade \r\nsocial, com la\u00e7os <\/p><p \r\nalign=\"justify\">22      \r\n afetivos fr\u00e1geis e que possa estar \r\nsempre \u00e0 \r\ndisposi\u00e7\u00e3o. A prefer\u00eancia \u00e9 por \u201cempregados \r\n\u2018flutuantes\u2019, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">23      \r\n acr\u00edticos, descomprometidos, \r\nflex\u00edveis, \r\n\u2018generalistas\u2019 e, em \u00faltima inst\u00e2ncia, \r\ndescart\u00e1veis (do tipo \u2018pau <\/p><p \r\nalign=\"justify\">24      \r\n pra toda obra\u2019, em vez de \r\nespecializados e \r\nsubmetidos a um treinamento estritamente \r\nfocalizado)\u201d, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">25      \r\n afirma Bauman. O mercado de \r\ntrabalhadores \u00e9 \r\ntamb\u00e9m um mercado de produtos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">26      \r\n         Neste \r\nambiente \u201cl\u00edquido-moderno\u201d, estendemos \r\no retrato da pr\u00e1tica do consumo para as \r\ndemais <\/p><p align=\"justify\">27  \r\n     inst\u00e2ncias da vida, como \r\nparece ocorrer com \r\nas atividades do trabalho. Uma predile\u00e7\u00e3o \r\npela facilidade, <\/p><p \r\nalign=\"justify\">28      \r\n desprendimento e individualiza\u00e7\u00e3o. Um \r\nproduto \u00e9 comprado, usado at\u00e9 perder o valor \r\ne depois <\/p><p \r\nalign=\"justify\">29      \r\n descartado, pois uma imensid\u00e3o de \r\noutros \r\nestar\u00e1 __ disposi\u00e7\u00e3o. O trabalhador assume, \r\nenfim, o status de <\/p><p \r\nalign=\"justify\">30      \r\n descart\u00e1vel. Incomodando zero, \r\ndispon\u00edvel \r\nsempre e criticando nunca. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n(Salbego, Solange. Zero Hora, 21-02-2010 \u2013 \r\nadapta\u00e7\u00e3o)<\/p><p><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, elas indicam respectivamente: \u201cO Patrim\u00f4nio que a Contabilidade estuda e controla, registra todas as ocorr\u00eancias nele verificadas\u201d. \u201cEstudar e controlar o patrim\u00f4nio, para fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre sua composi\u00e7\u00e3o e varia\u00e7\u00f5es, bem como sobre o resultado econ\u00f4mico decorrente da gest\u00e3o da riqueza patrimonial.\u201d","provas":[{"id":41063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1216830,"hashId":"c158c03c3f7971e3352045701f2cf86d","enunciado":"<p align=\"justify\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, elas\r\nindicam respectivamente:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cO Patrim\u00f4nio que a Contabilidade estuda e\r\ncontrola, registra todas as ocorr\u00eancias nele\r\nverificadas\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cEstudar e controlar o patrim\u00f4nio, para\r\nfornecer informa\u00e7\u00f5es sobre sua composi\u00e7\u00e3o\r\ne varia\u00e7\u00f5es, bem como sobre o resultado\r\necon\u00f4mico decorrente da gest\u00e3o da riqueza\r\npatrimonial.\u201d<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4386442,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade e o conceito da Contabilidade.","id":4386441,"corpo":"<p align=justify>A finalidade e o conceito da\r\nContabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto e a finalidade da Contabilidade.","id":4386442,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O objeto e a finalidade da Contabilidade.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o objeto da Contabilidade.","id":4386443,"corpo":"<p align=justify>O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o objeto da\r\nContabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o conceito da Contabilidade.","id":4386444,"corpo":"<p align=justify>O campo de aplica\u00e7\u00e3o e o conceito da\r\nContabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A finalidade e as t\u00e9cnicas cont\u00e1beis da Contabilidade.","id":4386445,"corpo":"<p align=justify>A finalidade e as t\u00e9cnicas cont\u00e1beis da\r\nContabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1216830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta os dados abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, pelos n\u00fameros de ordem, exclusivamente contas que se classificam no ativo. 1 \u2013 Adiantamento a cliente; 2 \u2013 Bancos; 3 \u2013 Caixa; 4 \u2013 Duplicatas a pagar; 5 \u2013 Edif\u00edcios de uso; 6 \u2013 Fornecedores; 7 \u2013 M\u00e1quinas fabris; 8 \u2013 Mercadorias; 9 \u2013 Nota promiss\u00f3ria a pagar; 10 \u2013 Receitas de vendas; 11 \u2013 Sal\u00e1rios a pagar; 12 \u2013 Terrenos;","provas":[{"id":41063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1216850,"hashId":"cf3cb53f8989906f974db460e8bb825f","enunciado":"<p align=\"justify\">Levando-se em conta os dados abaixo,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que indica, pelos n\u00fameros\r\nde ordem, exclusivamente contas que se\r\nclassificam no ativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 Adiantamento a cliente;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 Bancos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 Caixa;\r\n<\/p><p align=\"justify\">4 \u2013 Duplicatas a pagar;\r\n<\/p><p align=\"justify\">5 \u2013 Edif\u00edcios de uso;\r\n<\/p><p align=\"justify\">6 \u2013 Fornecedores;\r\n<\/p><p align=\"justify\">7 \u2013 M\u00e1quinas fabris;\r\n<\/p><p align=\"justify\">8 \u2013 Mercadorias;\r\n<\/p><p align=\"justify\">9 \u2013 Nota promiss\u00f3ria a pagar;\r\n<\/p><p align=\"justify\">10 \u2013 Receitas de vendas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">11 \u2013 Sal\u00e1rios a pagar;\r\n<\/p><p align=\"justify\">12 \u2013 Terrenos;<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4386540,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 7, 10","id":4386538,"corpo":"<p align=justify>1, 4, 7, 10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 6, 9, 12","id":4386539,"corpo":"<p align=justify>3, 6, 9, 12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 5, 8, 12","id":4386540,"corpo":"<p align=justify>2, 5, 8, 12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 7, 10, 12","id":4386541,"corpo":"<p align=justify>4, 7, 10, 12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 8, 11, 12","id":4386542,"corpo":"<p align=justify>5, 8, 11, 12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1216850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desnutri\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica-energ\u00e9tica pode ser encontrada em todas as partes do mundo e em todas as idades. I. Segundo o Instituto Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (INAN), a preval\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as menores de 5 anos atingia 30,7%, sendo a desnutri\u00e7\u00e3o leve de 5,1% e o \u00edndice de desnutri\u00e7\u00e3o moderada ou grave de 25,6%. II. As crian\u00e7as com desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica se encontram em fam\u00edlias com renda abaixo de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos. III. Os dados do INAN, indicam para a popula\u00e7\u00e3o infantil de 0 a 5 anos que o d\u00e9ficit cr\u00f4nico de crescimento est\u00e1 sempre aliado ao baixo peso. IV. A preval\u00eancia de baixa estatura por idade \u00e9 maior no sexo feminino, entre crian\u00e7as de fam\u00edlias de renda menores, e predomina na popula\u00e7\u00e3o rural, principalmente no Nordeste. V. O d\u00e9ficit de estatura cr\u00f4nica gera alta preval\u00eancia de \u201cnanicos\u201d entre os adultos e jovens, sendo mais grave nas regi\u00f5es Norte- Nordeste. Assinale:","provas":[{"id":41065,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-nutricionista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1216870,"hashId":"3e086b0ae12398acd4bfefed84b82903","enunciado":"<p align=\"justify\">A desnutri\u00e7\u00e3o prot\u00e9ica-energ\u00e9tica pode\r\nser encontrada em todas as partes do mundo\r\ne em todas as idades.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Segundo o Instituto Nacional de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (INAN), a preval\u00eancia\r\nde desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as menores de 5\r\nanos atingia 30,7%, sendo a desnutri\u00e7\u00e3o leve\r\nde 5,1% e o \u00edndice de desnutri\u00e7\u00e3o moderada\r\nou grave de 25,6%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As crian\u00e7as com desnutri\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica se\r\nencontram em fam\u00edlias com renda abaixo de\r\ndois sal\u00e1rios m\u00ednimos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Os dados do INAN, indicam para a\r\npopula\u00e7\u00e3o infantil de 0 a 5 anos que o d\u00e9ficit\r\ncr\u00f4nico de crescimento est\u00e1 sempre aliado\r\nao baixo peso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A preval\u00eancia de baixa estatura por\r\nidade \u00e9 maior no sexo feminino, entre\r\ncrian\u00e7as de fam\u00edlias de renda menores, e\r\npredomina na popula\u00e7\u00e3o rural,\r\nprincipalmente no Nordeste.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. O d\u00e9ficit de estatura cr\u00f4nica gera alta\r\npreval\u00eancia de \u201cnanicos\u201d entre os adultos e\r\njovens, sendo mais grave nas regi\u00f5es Norte-\r\nNordeste.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4386646,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o verdadeiras","id":4386644,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e V s\u00e3o\r\nverdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, III e VI s\u00e3o falsas","id":4386645,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, III e VI s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I,III e IV s\u00e3o falsas","id":4386646,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I,III e IV s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente V e VI s\u00e3o verdadeiras","id":4386647,"corpo":"<p align=justify>Somente V e VI s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":4386648,"corpo":"<p align=justify>Todas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1216870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no guia alimentar para crian\u00e7as menores de 2 anos, julgue os itens: I. O leite materno quando oferecido exclusivamente, apesar de ter um conte\u00fado baixo de ferro, supre as necessidades desse micronutriente no lactente nascido a termo nos primeiros seis meses de vida; II. Sob o ponto de vista nutricional, a complementa\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 desvantajosa para a nutri\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a; III. Para que as crian\u00e7as supram suas necessidades energ\u00e9ticas, os alimentos complementares devem ter uma densidade energ\u00e9tica de 0,7Kcal\/g.","provas":[{"id":41065,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-nutricionista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1216935,"hashId":"711de3819cc1eb3a8be860bc8c568707","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no guia alimentar para\r\ncrian\u00e7as menores de 2 anos, julgue os itens:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O leite materno quando oferecido\r\nexclusivamente, apesar de ter um conte\u00fado\r\nbaixo de ferro, supre as necessidades desse\r\nmicronutriente no lactente nascido a termo\r\nnos primeiros seis meses de vida;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Sob o ponto de vista nutricional, a\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o precoce \u00e9 desvantajosa\r\npara a nutri\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Para que as crian\u00e7as supram suas\r\nnecessidades energ\u00e9ticas, os alimentos\r\ncomplementares devem ter uma densidade\r\nenerg\u00e9tica de 0,7Kcal\/g.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4386930,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras","id":4386926,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III \u00e9 falsa","id":4386927,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras","id":4386928,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o falsas","id":4386929,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o falsas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras","id":4386930,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1216935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a caracteriza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9escolar e escolar, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":41065,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-nutricionista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1216937,"hashId":"47a0125a12a59761a705442e5b177203","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a caracteriza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9escolar\r\ne escolar, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":4386936,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escolar tende a apresentar um aumento do tecido adiposo, em ambos os sexos.","id":4386935,"corpo":"<p align=justify>O escolar tende a apresentar um\r\naumento do tecido adiposo, em ambos os\r\nsexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pr\u00e9 \u2013 escolar se caracteriza por capacidade de aten\u00e7\u00e3o limitada e apetite regula.","id":4386936,"corpo":"<p align=justify>O pr\u00e9 \u2013 escolar se caracteriza por\r\ncapacidade de aten\u00e7\u00e3o limitada e apetite\r\nregula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo alimentar de ambos s\u00e3o influenciados por fatores como: Propaganda, educa\u00e7\u00e3o, gen\u00e9tica, n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es e cultural.","id":4386937,"corpo":"<p align=justify>O consumo alimentar de ambos s\u00e3o\r\ninfluenciados por fatores como: Propaganda,\r\neduca\u00e7\u00e3o, gen\u00e9tica, n\u00famero de refei\u00e7\u00f5es e\r\ncultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se permitir que a crian\u00e7a controle seu consumo alimentar.","id":4386938,"corpo":"<p align=justify>Deve-se permitir que a crian\u00e7a controle\r\nseu consumo alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferecer alimentos s\u00f3lidos ou semis\u00f3lidos com Densidade energ\u00e9tica aproximada 2Kcal\/g para pr\u00e9-escolar e 2,5Kcal\/g para escolares.","id":4386939,"corpo":"<p align=justify>Oferecer alimentos s\u00f3lidos ou semis\u00f3lidos\r\ncom Densidade energ\u00e9tica\r\naproximada 2Kcal\/g para pr\u00e9-escolar e\r\n2,5Kcal\/g para escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-escolar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-escolar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398507,"slug":"nutricao-alimentacao-do-pre-escolar"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1216937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos par\u00e1grafos possui o texto acima:","provas":[{"id":41067,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1216973,"hashId":"c353fd03bb6c6095c7a8ab2a019abece","enunciado":"<p align=justify>Quantos par\u00e1grafos possui o texto\r\nacima:<\/p>","resposta":4387115,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22","id":4387113,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25","id":4387114,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27","id":4387115,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28","id":4387116,"corpo":"<p align=justify>28<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":4387117,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DI\u00c1LOGO DE TODO DIA - Al\u00f4, quem fala? - Ningu\u00e9m. Quem fala \u00e9 voc\u00ea que est\u00e1 perguntando quem fala. - Mas eu preciso saber com quem estou falando. - E eu preciso saber antes a quem estou respondendo. - Assim n\u00e3o d\u00e1. Me faz o obs\u00e9quio de dizer quem fala? - Todo mundo fala, meu amigo, desde que n\u00e3o seja mudo. - Isso eu sei, n\u00e3o precisava me dizer como novidade. Eu queria saber \u00e9 quem est\u00e1 no aparelho. - Ah, sim. No aparelho n\u00e3o est\u00e1 ningu\u00e9m... - Como n\u00e3o est\u00e1, se voc\u00ea est\u00e1 me respondendo? - Eu estou fora do aparelho. Dentro do aparelho n\u00e3o cabe ningu\u00e9m. - Engra\u00e7adinho. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 fora do aparelho? - Agora melhorou. Estou eu, para servi-lo. - N\u00e3o parece. Se fosse para me servir, j\u00e1 teria dito quem est\u00e1 falando. - Bem, n\u00f3s dois estamos falando. Eu de c\u00e1, voc\u00ea de l\u00e1. E um n\u00e3o conhece o outro. - Se eu conhecesse n\u00e3o estava perguntando. - Voc\u00ea \u00e9 muito perguntador. Note que eu n\u00e3o lhe perguntei nada. - Nem tinha que perguntar. Pois se fui eu que telefonei. - N\u00e3o perguntei nem vou perguntar. N\u00e3o estou interessado em conhecer outras pessoas. - Mas podia estar interessado pelo menos em responder a quem telefonou. - Estou respondendo. - Pela \u00faltima vez, cavalheiro, e em nome de Deus: quem fala? - Pela \u00faltima vez, e em nome da seguran\u00e7a, por que eu sou obrigado a dar esta informa\u00e7\u00e3o a um desconhecido? - Bolas! - Bolas digo eu. Bolas e carambolas. Por acaso voc\u00ea n\u00e3o pode dizer com quem deseja falar, para eu lhe responder se essa pessoa est\u00e1 ou n\u00e3o aqui, mora ou n\u00e3o mora neste endere\u00e7o? Vamos, diga de uma vez por todas: com quem deseja falar? Sil\u00eancio. - Vamos, diga: com quem deseja falar? - Desculpe, a confus\u00e3o \u00e9 tanta que eu nem sei mais. Esqueci. Chau. Contos Plaus\u00edveis. Carlos Drummond de Andrade","id":398404,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>DI\u00c1LOGO DE TODO DIA<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Al\u00f4, quem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Ningu\u00e9m. Quem fala \u00e9 voc\u00ea que est\u00e1\r\nperguntando quem fala.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Mas eu preciso saber com quem estou\r\nfalando.<\/p><p align=\"justify\">\r\n- E eu preciso saber antes a quem estou\r\nrespondendo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Assim n\u00e3o d\u00e1. Me faz o obs\u00e9quio de dizer\r\nquem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Todo mundo fala, meu amigo, desde que\r\nn\u00e3o seja mudo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Isso eu sei, n\u00e3o precisava me dizer como\r\nnovidade. Eu queria saber \u00e9 quem est\u00e1 no\r\naparelho.\r\n- Ah, sim. No aparelho n\u00e3o est\u00e1 ningu\u00e9m...\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Como n\u00e3o est\u00e1, se voc\u00ea est\u00e1 me\r\nrespondendo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Eu estou fora do aparelho. Dentro do\r\naparelho n\u00e3o cabe ningu\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Engra\u00e7adinho. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 fora do\r\naparelho?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Agora melhorou. Estou eu, para servi-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- N\u00e3o parece. Se fosse para me servir, j\u00e1 teria\r\ndito quem est\u00e1 falando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bem, n\u00f3s dois estamos falando. Eu de c\u00e1,\r\nvoc\u00ea de l\u00e1. E um n\u00e3o conhece o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Se eu conhecesse n\u00e3o estava perguntando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Voc\u00ea \u00e9 muito perguntador. Note que eu n\u00e3o\r\nlhe perguntei nada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Nem tinha que perguntar. Pois se fui eu que\r\ntelefonei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- N\u00e3o perguntei nem vou perguntar. N\u00e3o\r\nestou interessado em conhecer outras\r\npessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Mas podia estar interessado pelo menos em\r\nresponder a quem telefonou.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Estou respondendo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Pela \u00faltima vez, cavalheiro, e em nome de\r\nDeus: quem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Pela \u00faltima vez, e em nome da seguran\u00e7a,\r\npor que eu sou obrigado a dar esta\r\ninforma\u00e7\u00e3o a um desconhecido?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bolas!\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bolas digo eu. Bolas e carambolas. Por\r\nacaso voc\u00ea n\u00e3o pode dizer com quem deseja\r\nfalar, para eu lhe responder se essa pessoa\r\nest\u00e1 ou n\u00e3o aqui, mora ou n\u00e3o mora neste\r\nendere\u00e7o? Vamos, diga de uma vez por\r\ntodas: com quem deseja falar?\r\nSil\u00eancio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Vamos, diga: com quem deseja falar?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Desculpe, a confus\u00e3o \u00e9 tanta que eu nem\r\nsei mais. Esqueci. Chau.\r\n<\/p><p align=\"right\">Contos Plaus\u00edveis. Carlos Drummond de Andrade<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1216973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra obs\u00e9quio significa:","provas":[{"id":41067,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piracuruca","sigla":"","id":3721,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-piracuruca-pi-2010-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Piracuruca - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1216977,"hashId":"4e9ada215499b2c1fdc1f37899c9093a","enunciado":"<p align=justify>A palavra obs\u00e9quio significa:<\/p>","resposta":4387127,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favor","id":4387127,"corpo":"<p align=justify>Favor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o","id":4387128,"corpo":"<p align=justify>Obriga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Privil\u00e9gio","id":4387129,"corpo":"<p align=justify>Privil\u00e9gio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o","id":4387130,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direito","id":4387131,"corpo":"<p align=justify>Direito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"DI\u00c1LOGO DE TODO DIA - Al\u00f4, quem fala? - Ningu\u00e9m. Quem fala \u00e9 voc\u00ea que est\u00e1 perguntando quem fala. - Mas eu preciso saber com quem estou falando. - E eu preciso saber antes a quem estou respondendo. - Assim n\u00e3o d\u00e1. Me faz o obs\u00e9quio de dizer quem fala? - Todo mundo fala, meu amigo, desde que n\u00e3o seja mudo. - Isso eu sei, n\u00e3o precisava me dizer como novidade. Eu queria saber \u00e9 quem est\u00e1 no aparelho. - Ah, sim. No aparelho n\u00e3o est\u00e1 ningu\u00e9m... - Como n\u00e3o est\u00e1, se voc\u00ea est\u00e1 me respondendo? - Eu estou fora do aparelho. Dentro do aparelho n\u00e3o cabe ningu\u00e9m. - Engra\u00e7adinho. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 fora do aparelho? - Agora melhorou. Estou eu, para servi-lo. - N\u00e3o parece. Se fosse para me servir, j\u00e1 teria dito quem est\u00e1 falando. - Bem, n\u00f3s dois estamos falando. Eu de c\u00e1, voc\u00ea de l\u00e1. E um n\u00e3o conhece o outro. - Se eu conhecesse n\u00e3o estava perguntando. - Voc\u00ea \u00e9 muito perguntador. Note que eu n\u00e3o lhe perguntei nada. - Nem tinha que perguntar. Pois se fui eu que telefonei. - N\u00e3o perguntei nem vou perguntar. N\u00e3o estou interessado em conhecer outras pessoas. - Mas podia estar interessado pelo menos em responder a quem telefonou. - Estou respondendo. - Pela \u00faltima vez, cavalheiro, e em nome de Deus: quem fala? - Pela \u00faltima vez, e em nome da seguran\u00e7a, por que eu sou obrigado a dar esta informa\u00e7\u00e3o a um desconhecido? - Bolas! - Bolas digo eu. Bolas e carambolas. Por acaso voc\u00ea n\u00e3o pode dizer com quem deseja falar, para eu lhe responder se essa pessoa est\u00e1 ou n\u00e3o aqui, mora ou n\u00e3o mora neste endere\u00e7o? Vamos, diga de uma vez por todas: com quem deseja falar? Sil\u00eancio. - Vamos, diga: com quem deseja falar? - Desculpe, a confus\u00e3o \u00e9 tanta que eu nem sei mais. Esqueci. Chau. Contos Plaus\u00edveis. Carlos Drummond de Andrade","id":398404,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>DI\u00c1LOGO DE TODO DIA<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Al\u00f4, quem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Ningu\u00e9m. Quem fala \u00e9 voc\u00ea que est\u00e1\r\nperguntando quem fala.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Mas eu preciso saber com quem estou\r\nfalando.<\/p><p align=\"justify\">\r\n- E eu preciso saber antes a quem estou\r\nrespondendo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Assim n\u00e3o d\u00e1. Me faz o obs\u00e9quio de dizer\r\nquem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Todo mundo fala, meu amigo, desde que\r\nn\u00e3o seja mudo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Isso eu sei, n\u00e3o precisava me dizer como\r\nnovidade. Eu queria saber \u00e9 quem est\u00e1 no\r\naparelho.\r\n- Ah, sim. No aparelho n\u00e3o est\u00e1 ningu\u00e9m...\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Como n\u00e3o est\u00e1, se voc\u00ea est\u00e1 me\r\nrespondendo?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Eu estou fora do aparelho. Dentro do\r\naparelho n\u00e3o cabe ningu\u00e9m.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Engra\u00e7adinho. Ent\u00e3o, quem est\u00e1 fora do\r\naparelho?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Agora melhorou. Estou eu, para servi-lo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- N\u00e3o parece. Se fosse para me servir, j\u00e1 teria\r\ndito quem est\u00e1 falando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bem, n\u00f3s dois estamos falando. Eu de c\u00e1,\r\nvoc\u00ea de l\u00e1. E um n\u00e3o conhece o outro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Se eu conhecesse n\u00e3o estava perguntando.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Voc\u00ea \u00e9 muito perguntador. Note que eu n\u00e3o\r\nlhe perguntei nada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Nem tinha que perguntar. Pois se fui eu que\r\ntelefonei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- N\u00e3o perguntei nem vou perguntar. N\u00e3o\r\nestou interessado em conhecer outras\r\npessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Mas podia estar interessado pelo menos em\r\nresponder a quem telefonou.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Estou respondendo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Pela \u00faltima vez, cavalheiro, e em nome de\r\nDeus: quem fala?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Pela \u00faltima vez, e em nome da seguran\u00e7a,\r\npor que eu sou obrigado a dar esta\r\ninforma\u00e7\u00e3o a um desconhecido?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bolas!\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Bolas digo eu. Bolas e carambolas. Por\r\nacaso voc\u00ea n\u00e3o pode dizer com quem deseja\r\nfalar, para eu lhe responder se essa pessoa\r\nest\u00e1 ou n\u00e3o aqui, mora ou n\u00e3o mora neste\r\nendere\u00e7o? Vamos, diga de uma vez por\r\ntodas: com quem deseja falar?\r\nSil\u00eancio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Vamos, diga: com quem deseja falar?\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Desculpe, a confus\u00e3o \u00e9 tanta que eu nem\r\nsei mais. Esqueci. Chau.\r\n<\/p><p align=\"right\">Contos Plaus\u00edveis. Carlos Drummond de Andrade<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1216977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na janela principal do Word 2002, mostrada na Figura 5, para que o texto selecionado (seta n\u00ba 6) seja removido desse documento e colocado na \u00e1rea de transfer\u00eancia, basta dar um clique, com o bot\u00e3o esquerdo do mouse, sobre o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba:","provas":[{"id":44777,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Auxiliar Administrativo - 2010"},{"id":44782,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355680,"hashId":"b9f38f4b6e417a0e72b2eb037fd3d900","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Na janela principal do Word 2002,\r\nmostrada na Figura 5, para que o texto selecionado\r\n(seta n\u00ba 6) seja removido desse documento e\r\ncolocado na \u00e1rea de transfer\u00eancia, basta dar um\r\nclique, com o bot\u00e3o esquerdo do <i>mouse<\/i>, sobre o\r\n\u00edcone apontado pela seta n\u00ba:<\/p><\/p>","resposta":4969743,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4969742,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":4969743,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":4969744,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":4969745,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":4969746,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o 22 baseia-se na Figura 5, que mostra a janela principal do Word 2002, pela qual se pode observar que o texto apontado pela seta n\u00ba 6 est\u00e1 selecionado. Figura 5 - Janela principal do Word 2002","id":414998,"enunciado":"<p align=justify>A quest\u00e3o 22 baseia-se na \r\nFigura 5, que \r\nmostra a\r\njanela principal do Word 2002, pela qual se \r\npode\r\nobservar que o texto apontado pela seta n\u00ba 6 \r\nest\u00e1\r\nselecionado.<div><br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44777\/9.gif\"><\/div><div>\r\n<b>Figura 5 - Janela principal do \r\nWord 2002<\/b><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1355680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual f\u00f3rmula abaixo poderia ser utilizada para o c\u00e1lculo da m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples na c\u00e9lula D3? ","provas":[{"id":46317,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeni-rj-2010-ms-concursos-almoxarife","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CODENI - Almoxarife - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1407324,"hashId":"a13c4924abddad67ef9159dd3f8050ee","enunciado":"<p>Qual f\u00f3rmula abaixo poderia ser utilizada para o c\u00e1lculo da m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples na c\u00e9lula D3? <\/p>","resposta":5182405,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B3 + C3 \/ 2 ","id":5182403,"corpo":"<p>B3 + C3 \/ 2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SOMA (B3:C3) 6","id":5182404,"corpo":"<p>SOMA (B3:C3) 6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00c9DIA (B3:C3) ","id":5182405,"corpo":"<p>M\u00c9DIA (B3:C3) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00c9DIA (D3) ","id":5182406,"corpo":"<p>M\u00c9DIA (D3) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel, responder as quest\u00f5es 21, 22, 23 e 24 tendo como base a planilha abaixo:","id":420633,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel, responder as quest\u00f5es 21, 22, 23 e 24 tendo como base a planilha abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46317\/grupo-questao\/420633-20201113141153000000-0.png\" width=\"389\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1407324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual f\u00f3rmula abaixo N\u00c3O poderia ser utilizada para o c\u00e1lculo do total de alunos na c\u00e9lula E6? ","provas":[{"id":46317,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeni-rj-2010-ms-concursos-almoxarife","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CODENI - Almoxarife - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1407326,"hashId":"892dce9e22655b63cf53605a89ff1da7","enunciado":"<p>Qual f\u00f3rmula abaixo N\u00c3O poderia ser utilizada para o c\u00e1lculo do total de alunos na c\u00e9lula E6? <\/p>","resposta":5182412,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SOMA (B2:B4) ","id":5182412,"corpo":"<p>SOMA (B2:B4) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CONT.VALORES(B2:B4) ","id":5182413,"corpo":"<p>CONT.VALORES(B2:B4) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONT.SE(D2:D4\u037e\"&gt;0\") ","id":5182414,"corpo":"<p>CONT.SE(D2:D4\u037e\"&gt;0\") <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONT.N\u00daM (A2:A4) ","id":5182415,"corpo":"<p>CONT.N\u00daM (A2:A4) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel, responder as quest\u00f5es 21, 22, 23 e 24 tendo como base a planilha abaixo:","id":420633,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel, responder as quest\u00f5es 21, 22, 23 e 24 tendo como base a planilha abaixo:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46317\/grupo-questao\/420633-20201113141153000000-0.png\" width=\"389\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1407326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem duas classes de computadores, fundamentalmente diferentes, quanto ao princ\u00edpio de opera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":46317,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeni-rj-2010-ms-concursos-almoxarife","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CODENI - Almoxarife - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1407333,"hashId":"240d22c061adfb99ad4e5ae625c02545","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem duas classes de computadores, fundamentalmente diferentes, quanto ao princ\u00edpio de opera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":5182445,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computadores anal\u00f3gicos e computadores comerciais. ","id":5182444,"corpo":"<p>Computadores anal\u00f3gicos e computadores comerciais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Computadores anal\u00f3gicos e computadores digitais.","id":5182445,"corpo":"<p>Computadores anal\u00f3gicos e computadores digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Computadores digitais e computadores comerciais. ","id":5182446,"corpo":"<p>Computadores digitais e computadores comerciais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Computadores cient\u00edficos e computadores comerciais.","id":5182447,"corpo":"<p>Computadores cient\u00edficos e computadores comerciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"}],"slug":"informatica\/1407333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o termo \u201c byte\u201d assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":46317,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Igua\u00e7u","sigla":"CODENI","id":4078,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeni-rj-2010-ms-concursos-almoxarife","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CODENI - Almoxarife - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1407335,"hashId":"9d5ee343d3893783311bd12ba65d9df6","enunciado":"<p>Sobre o termo \u201c byte\u201d assinale a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":5182455,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de 8 bits. ","id":5182452,"corpo":"<p>Conjunto de 8 bits. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada byte armazena um caractere, ou seja, um algarismo, uma letra ou um s\u00edmbolo. ","id":5182453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada byte armazena um caractere, ou seja, um algarismo, uma letra ou um s\u00edmbolo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unidade b\u00e1sica de tratamento de informa\u00e7\u00e3o. ","id":5182454,"corpo":"<p>Unidade b\u00e1sica de tratamento de informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via interna atrav\u00e9s das quais sinais el\u00e9tricos circulam entre os componentes de um computador. ","id":5182455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via interna atrav\u00e9s das quais sinais el\u00e9tricos circulam entre os componentes de um computador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"}],"slug":"informatica\/1407335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na charge acima, texto IV, o humor \u00e9 latente, e pode-se dizer que seu t\u00edtulo permite resumir a ideia presente, predominantemente","provas":[{"id":46313,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2010-unifap-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Aluno Oficial - PM - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1407432,"hashId":"68ebdb206eb3959c171e7a9b3d2fd095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na charge acima, texto IV, o humor \u00e9 latente, e pode-se dizer que seu t\u00edtulo permite resumir a ideia presente, predominantemente<\/p>","resposta":5182890,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no texto I apenas.","id":5182890,"corpo":"<p>no texto I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos textos II e III.","id":5182891,"corpo":"<p>nos textos II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no texto III apenas.","id":5182892,"corpo":"<p>no texto III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no texto II apenas.","id":5182893,"corpo":"<p>no texto II apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos textos I e III.","id":5182894,"corpo":"<p>nos textos I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I CIDADANIA E EDUCA\u00c7\u00c3O1.Cidadania, palavra que pode ser empregada em muitos sentidos. Desde sua origem na Roma antiga, a id\u00e9ia de cidadania est\u00e1 vinculada ao princ\u00edpio de que os habitantes t\u00eam o direito de participar da vida pol\u00edtica da sociedade. O termo vem da palavra latina civis, que significa \"habitante\", e civitatis, que dava a condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o aos habitantes. Ou seja, dava-lhes o direito de participar ativamente na vida e no governo do povo.2.Novamente, como no modelo grego de democracia, a cidadania na Roma antiga n\u00e3o era atribu\u00edda a todos os habitantes. Em primeiro lugar, estrangeiros e escravos n\u00e3o eram cidad\u00e3os, denomina\u00e7\u00e3o garantida somente aos romanos livres. Em segundo lugar, mesmo entre os romanos livres havia uma distin\u00e7\u00e3o entre a cidadania e a cidadania ativa. Enquanto a primeira era uma denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 maioria dos romanos, inclu\u00eddas nesse grupo todas as mulheres, a segunda, que dava o direito efetivo de participar das atividades pol\u00edticas e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, era destinada a um pequeno grupo de romanos (homens) livres.[...]3.Em seu sentido tradicional, portanto, a cidadania expressa um conjunto de direitos e de deveres que permite aos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s participar da vida pol\u00edtica e da vida p\u00fablica, podendo votar e ser votados, participar ativamente na elabora\u00e7\u00e3o das leis e exercer fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por exemplo. Partindo dessas ideias, podemos fazer um questionamento importante para a compreens\u00e3o atual dos significados poss\u00edveis para cidadania: Ser\u00e1 que a garantia de participa\u00e7\u00e3o ativa na vida pol\u00edtica e p\u00fablica \u00e9 suficiente para garantir a todas as pessoas o atendimento de suas necessidades b\u00e1sicas? N\u00e3o acredito que a cidadania pressuponha apenas o atendimento das necessidades pol\u00edticas e sociais, com o objetivo de garantir os recursos materiais que d\u00eaem uma vida digna \u00e0s pessoas. Do meu ponto de vista \u00e9 necess\u00e1rio que cada ser humano, para poder efetivamente participar da vida p\u00fablica e pol\u00edtica, se desenvolva em alguns aspectos que lhe d\u00eaem as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ps\u00edquicas, cognitivas, ideol\u00f3gicas e culturais necess\u00e1rias para uma vida saud\u00e1vel, uma vida que o leve \u00e0 busca virtuosa da felicidade, individual e coletiva.4.Entender a cidadania a partir da redu\u00e7\u00e3o do ser humano a suas rela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas n\u00e3o \u00e9 coerente com a multidimensionalidade que nos caracteriza e com a complexidade das rela\u00e7\u00f5es que estabelecemos com o mundo \u00e0 nossa volta e com n\u00f3s mesmos. Assim, a luta pela cidadania passa n\u00e3o apenas pela conquista de igualdade de direitos e de deveres a todos os seres humanos, mas tamb\u00e9m pela conquista de uma vida digna, em sua mais ampla concep\u00e7\u00e3o, para todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, habitantes do planeta. Tal tarefa, complexa por natureza, pressup\u00f5e a educa\u00e7\u00e3o de todos, crian\u00e7as, jovens e adultos, a partir de princ\u00edpios coerentes com esses objetivos, com a inten\u00e7\u00e3o evidente de promover a cidadania pautada na democracia, na justi\u00e7a, na igualdade, na equidade e na participa\u00e7\u00e3o ativa de todos os membros da sociedade.5.Nessa dire\u00e7\u00e3o \u00e9 imperativo uma \u201cEduca\u00e7\u00e3o para a cidadania\u201d, elemento essencial para a democracia e que remete a algumas ideias de Machado (1997). Para esse autor \u201ceducar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos de instrumentos para a plena realiza\u00e7\u00e3o desta participa\u00e7\u00e3o motivada e competente, desta simbiose entre interesses pessoais e sociais, desta disposi\u00e7\u00e3o para sentir em si as dores do mundo\u201d. (p. l06) 6.Estamos falando, portanto, da forma\u00e7\u00e3o e da instru\u00e7\u00e3o das pessoas para sua capacita\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o motivada e competente na vida pol\u00edtica e p\u00fablica da sociedade. Ao mesmo tempo, entendo que essa forma\u00e7\u00e3o deva visar ao desenvolvimento de compet\u00eancias para lidar com a diversidade e o conflito de ideias, com as influ\u00eancias da cultura e com os sentimentos e emo\u00e7\u00f5es presentes nas rela\u00e7\u00f5es do sujeito consigo mesmo e com o mundo. Al\u00e9m disso, deve garantir a possibilidade e a capacidade de indigna\u00e7\u00e3o com as injusti\u00e7as cotidianas. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o para a cidadania e para a vida em uma sociedade democr\u00e1tica n\u00e3o pode se limitar ao conhecimento das leis e regras, ou a formar pessoas que aprendam a participar da vida coletiva de forma consciente.7.\u00c9 necess\u00e1rio algo mais, que \u00e9 o trabalho para a constru\u00e7\u00e3o de personalidades morais, de cidad\u00e3os e cidad\u00e3s aut\u00f4nomos que buscam de maneira consciente e virtuosa a felicidade e o bem pessoal e coletivo.[...]8.Trabalhar na forma\u00e7\u00e3o desse cidad\u00e3o e dessa cidad\u00e3 pressup\u00f5e considerar as diferentes dimens\u00f5es constituintes da natureza humana: a sociocultural, a afetiva, a cognitiva e a biofisiol\u00f3gica e atuar intencionalmente sobre elas. Atuar sobre a dimens\u00e3o sociocultural pressup\u00f5e propiciar uma educa\u00e7\u00e3o que leve as pessoas a conhecer criticamente os dados e fatos sobre a cultura e a realidade social em que est\u00e3o inseridas, assim como ao dom\u00ednio dos conte\u00fados essenciais ao exerc\u00edcio da cidadania, principalmente a l\u00edngua e as matem\u00e1ticas.9.Atuar sobre a dimens\u00e3o afetiva pressup\u00f5e oferecer condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas conhe\u00e7am a si mesmas, seus pr\u00f3prios sentimentos e emo\u00e7\u00f5es, que construam o auto-respeito e valores considerados socialmente desej\u00e1veis. No caso da dimens\u00e3o cognitiva, partimos do princ\u00edpio de que a constru\u00e7\u00e3o de determinadas capacidades intelectuais ou de formas mais complexas de organizar o pensamento \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da realidade e para a organiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das pessoas com o mundo. Por fim, temos a dimens\u00e3o biofisiol\u00f3gica, que \u00e9 nosso pr\u00f3prio corpo, sede de nossa personalidade. Garantir seu desenvolvimento adequado, respeitando as diferen\u00e7as e caracter\u00edsticas individuais, \u00e9 essencial para o enriquecimento de nossas experi\u00eancias e para a intera\u00e7\u00e3o com o mundo a nossa volta.Fonte: ARA\u00daJO, Ulisses F. A constru\u00e7\u00e3o de escolas democr\u00e1ticas: hist\u00f3rias sobre complexidade, mudan\u00e7as e resist\u00eancias. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2002. p. 32-40.Texto IVEDUCA\u00c7\u00c3O \u00c9 TUDOFonte:http:\/\/charges.uol.com.br\/bobagens_ver.php?bobagem_pk=1265.","id":420641,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CIDADANIA E EDUCA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.Cidadania, palavra que pode ser empregada em muitos sentidos. Desde sua origem na Roma antiga, a id\u00e9ia de cidadania est\u00e1 vinculada ao princ\u00edpio de que os habitantes t\u00eam o direito de participar da vida pol\u00edtica da sociedade. O termo vem da palavra latina civis, que significa \"habitante\", e civitatis, que dava a condi\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3o aos habitantes. Ou seja, dava-lhes o direito de participar ativamente na vida e no governo do povo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.Novamente, como no modelo grego de democracia, a cidadania na Roma antiga n\u00e3o era atribu\u00edda a todos os habitantes. Em primeiro lugar, estrangeiros e escravos n\u00e3o eram cidad\u00e3os, denomina\u00e7\u00e3o garantida somente aos romanos livres. Em segundo lugar, mesmo entre os romanos livres havia uma distin\u00e7\u00e3o entre a cidadania e a cidadania ativa. Enquanto a primeira era uma denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 maioria dos romanos, inclu\u00eddas nesse grupo todas as mulheres, a segunda, que dava o direito efetivo de participar das atividades pol\u00edticas e da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, era destinada a um pequeno grupo de romanos (homens) livres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.Em seu sentido tradicional, portanto, a cidadania expressa um conjunto de direitos e de deveres que permite aos cidad\u00e3os e cidad\u00e3s participar da vida pol\u00edtica e da vida p\u00fablica, podendo votar e ser votados, participar ativamente na elabora\u00e7\u00e3o das leis e exercer fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por exemplo. Partindo dessas ideias, podemos fazer um questionamento importante para a compreens\u00e3o atual dos significados poss\u00edveis para cidadania: Ser\u00e1 que a garantia de participa\u00e7\u00e3o ativa na vida pol\u00edtica e p\u00fablica \u00e9 suficiente para garantir a todas as pessoas o atendimento de suas necessidades b\u00e1sicas? N\u00e3o acredito que a cidadania pressuponha apenas o atendimento das necessidades pol\u00edticas e sociais, com o objetivo de garantir os recursos materiais que d\u00eaem uma vida digna \u00e0s pessoas. Do meu ponto de vista \u00e9 necess\u00e1rio que cada ser humano, para poder efetivamente participar da vida p\u00fablica e pol\u00edtica, se desenvolva em alguns aspectos que lhe d\u00eaem as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, ps\u00edquicas, cognitivas, ideol\u00f3gicas e culturais necess\u00e1rias para uma vida saud\u00e1vel, uma vida que o leve \u00e0 busca virtuosa da felicidade, individual e coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.Entender a cidadania a partir da redu\u00e7\u00e3o do ser humano a suas rela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas n\u00e3o \u00e9 coerente com a multidimensionalidade que nos caracteriza e com a complexidade das rela\u00e7\u00f5es que estabelecemos com o mundo \u00e0 nossa volta e com n\u00f3s mesmos. Assim, a luta pela cidadania passa n\u00e3o apenas pela conquista de igualdade de direitos e de deveres a todos os seres humanos, mas tamb\u00e9m pela conquista de uma vida digna, em sua mais ampla concep\u00e7\u00e3o, para todos os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s, habitantes do planeta. Tal tarefa, complexa por natureza, pressup\u00f5e a educa\u00e7\u00e3o de todos, crian\u00e7as, jovens e adultos, a partir de princ\u00edpios coerentes com esses objetivos, com a inten\u00e7\u00e3o evidente de promover a cidadania pautada na democracia, na justi\u00e7a, na igualdade, na equidade e na participa\u00e7\u00e3o ativa de todos os membros da sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5.Nessa dire\u00e7\u00e3o \u00e9 imperativo uma \u201cEduca\u00e7\u00e3o para a cidadania\u201d, elemento essencial para a democracia e que remete a algumas ideias de Machado (1997). Para esse autor \u201c<em>educar para a cidadania significa prover os indiv\u00edduos de instrumentos para a plena realiza\u00e7\u00e3o desta participa\u00e7\u00e3o motivada e competente, desta simbiose entre interesses pessoais e sociais, desta disposi\u00e7\u00e3o para sentir em si as dores do mundo<\/em>\u201d. <em>(p. l06) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6.Estamos falando, portanto, da forma\u00e7\u00e3o e da instru\u00e7\u00e3o das pessoas para sua capacita\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o motivada e competente na vida pol\u00edtica e p\u00fablica da sociedade. Ao mesmo tempo, entendo que essa forma\u00e7\u00e3o deva visar ao desenvolvimento de compet\u00eancias para lidar com a diversidade e o conflito de ideias, com as influ\u00eancias da cultura e com os sentimentos e emo\u00e7\u00f5es presentes nas rela\u00e7\u00f5es do sujeito consigo mesmo e com o mundo. Al\u00e9m disso, deve garantir a possibilidade e a capacidade de indigna\u00e7\u00e3o com as injusti\u00e7as cotidianas. Nesse sentido, a educa\u00e7\u00e3o para a cidadania e para a vida em uma sociedade democr\u00e1tica n\u00e3o pode se limitar ao conhecimento das leis e regras, ou a formar pessoas que aprendam a participar da vida coletiva de forma consciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7.\u00c9 necess\u00e1rio algo mais, que \u00e9 o trabalho para a constru\u00e7\u00e3o de personalidades morais, de cidad\u00e3os e cidad\u00e3s aut\u00f4nomos que buscam de maneira consciente e virtuosa a felicidade e o bem pessoal e coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8.Trabalhar na forma\u00e7\u00e3o desse cidad\u00e3o e dessa cidad\u00e3 pressup\u00f5e considerar as diferentes dimens\u00f5es constituintes da natureza humana: a sociocultural, a afetiva, a cognitiva e a biofisiol\u00f3gica e atuar intencionalmente sobre elas. Atuar sobre a dimens\u00e3o sociocultural pressup\u00f5e propiciar uma educa\u00e7\u00e3o que leve as pessoas a conhecer criticamente os dados e fatos sobre a cultura e a realidade social em que est\u00e3o inseridas, assim como ao dom\u00ednio dos conte\u00fados essenciais ao exerc\u00edcio da cidadania, principalmente a l\u00edngua e as matem\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9.Atuar sobre a dimens\u00e3o afetiva pressup\u00f5e oferecer condi\u00e7\u00f5es para que as pessoas conhe\u00e7am a si mesmas, seus pr\u00f3prios sentimentos e emo\u00e7\u00f5es, que construam o auto-respeito e valores considerados socialmente desej\u00e1veis. No caso da dimens\u00e3o cognitiva, partimos do princ\u00edpio de que a constru\u00e7\u00e3o de determinadas capacidades intelectuais ou de formas mais complexas de organizar o pensamento \u00e9 importante para a compreens\u00e3o da realidade e para a organiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es das pessoas com o mundo. Por fim, temos a dimens\u00e3o biofisiol\u00f3gica, que \u00e9 nosso pr\u00f3prio corpo, sede de nossa personalidade. Garantir seu desenvolvimento adequado, respeitando as diferen\u00e7as e caracter\u00edsticas individuais, \u00e9 essencial para o enriquecimento de nossas experi\u00eancias e para a intera\u00e7\u00e3o com o mundo a nossa volta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Fonte: ARA\u00daJO, Ulisses F. A constru\u00e7\u00e3o de escolas democr\u00e1ticas: hist\u00f3rias sobre complexidade, mudan\u00e7as e resist\u00eancias. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2002. p. 32-40.<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c9 TUDO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46313\/grupo-questao\/420641-20201113150057000000-0.png\" width=\"407\" style=\"\"><\/p><p><sub>Fonte:http:\/\/charges.uol.com.br\/bobagens_ver.php?bobagem_pk=1265.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1407432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura abaixo, o raio da circunfer\u00eancia maior \u00e9 2 e da circunfer\u00eancia menor \u00e9 1. Sabendo-se que as circunfer\u00eancias se tangenciam em C, que a reta definida por A e C cont\u00e9m os centros das duas circunfer\u00eancias e que a reta que passa por A e B tangencia a circunfer\u00eancia menor em B, qual a dist\u00e2ncia entre os pontos A e B?","provas":[{"id":46313,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2010-unifap-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Aluno Oficial - PM - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1407497,"hashId":"c0c56541bc09d6425d1afcfb2e86427d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, o raio da circunfer\u00eancia maior \u00e9 2 e da circunfer\u00eancia menor \u00e9 1. Sabendo-se que as circunfer\u00eancias se tangenciam em C, que a reta definida por A e C cont\u00e9m os centros das duas circunfer\u00eancias e que a reta que passa por A e B tangencia a circunfer\u00eancia menor em B, qual a dist\u00e2ncia entre os pontos A e B?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46313\/questao\/1407497-20201113151730000000-0.png\" width=\"166\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5183201,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":5183198,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":5183199,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\ufeff23","id":5183200,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt{3}}{2}\">\ufeff<span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\ufeff2\u200b\ufeff.","id":5183201,"corpo":"<p>2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\">\ufeff<span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\ufeff<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2\ufeff3\u200b\ufeff.","id":5183202,"corpo":"<p>2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\">\ufeff<span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\ufeff<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1407497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00fasica 1 \u2013 Garota de Ipanema (dos compositores Tom Jobim e Vin\u00edcius de Morais)\u201cOlha que coisa mais lindaMais cheia de gra\u00e7a\u00c9 ela a meninaQue vem e que passaNum doce balan\u00e7oA caminho do mar (...)Mo\u00e7a do corpo douradoDo sol de IpanemaO seu balan\u00e7ado \u00e9 mais que um poema(...)\u00c9 a coisa mais linda que eu j\u00e1 vi passarM\u00fasica 2 \u2013 \u201cCarcar\u00e1\u201d (m\u00fasica que revelou a cantora Maria Beth\u00e2nia)Carcar\u00e1Pega, mata e comeCarcar\u00e1 n\u00e3o vai morrer de fomeCarcar\u00e1Mais coragem de que homem...Os trechos das m\u00fasicas acima demarcam a forma de organiza\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da mentalidade brasileira entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1960.Considerando esse contexto \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:I. A m\u00fasica 1 pertence ao movimento chamado de Bossa Nova, iniciado entre jovens compositores de classe m\u00e9dia.II. Na m\u00fasica 1 as letras das can\u00e7\u00f5es da Bossa Nova falam do cotidiano, com arranjos elaborados e maneira de cantar contida e intimista (o cantor procura exprimir sentimentos \u00edntimos, e por outro lado, o sentimento das coisas simples).III. A m\u00fasica 2 faz parte do movimento de m\u00fasica de protesto, relacionado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds.IV. A m\u00fasica 2 refere-se ao movimento da Jovem Guarda, que influenciou a forma de vestir e de falar de grande parte da juventude.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":46313,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pa-pa-2010-unifap-aluno-oficial-pm","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM PA - Aluno Oficial - PM - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1407572,"hashId":"641c9e35c99a8191feefe4a6b81a7558","enunciado":"<p><strong>M\u00fasica 1<\/strong> \u2013 Garota de Ipanema (dos compositores Tom Jobim e Vin\u00edcius de Morais)<\/p><p>\u201cOlha que coisa mais linda<\/p><p>Mais cheia de gra\u00e7a<\/p><p>\u00c9 ela a menina<\/p><p>Que vem e que passa<\/p><p>Num doce balan\u00e7o<\/p><p>A caminho do mar (...)<\/p><p>Mo\u00e7a do corpo dourado<\/p><p>Do sol de Ipanema<\/p><p>O seu balan\u00e7ado \u00e9 mais que um poema(...)<\/p><p>\u00c9 a coisa mais linda que eu j\u00e1 vi passar<\/p><p><br><\/p><p><strong>M\u00fasica 2<\/strong> \u2013 \u201cCarcar\u00e1\u201d (m\u00fasica que revelou a cantora Maria Beth\u00e2nia)<\/p><p><br><\/p><p>Carcar\u00e1<\/p><p>Pega, mata e come<\/p><p>Carcar\u00e1 n\u00e3o vai morrer de fome<\/p><p>Carcar\u00e1<\/p><p>Mais coragem de que homem...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos das m\u00fasicas acima demarcam a forma de organiza\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da mentalidade brasileira entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1960.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse contexto \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A m\u00fasica 1 pertence ao movimento chamado de Bossa Nova, iniciado entre jovens compositores de classe m\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na m\u00fasica 1 as letras das can\u00e7\u00f5es da Bossa Nova falam do cotidiano, com arranjos elaborados e maneira de cantar contida e intimista (o cantor procura exprimir sentimentos \u00edntimos, e por outro lado, o sentimento das coisas simples).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A m\u00fasica 2 faz parte do movimento de m\u00fasica de protesto, relacionado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A m\u00fasica 2 refere-se ao movimento da Jovem Guarda, que influenciou a forma de vestir e de falar de grande parte da juventude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":5183554,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5183553,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5183554,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5183555,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5183556,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV.","id":5183557,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/1407572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tumor mais frequentemente encontrado na regi\u00e3o pineal \u00e9 o","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181523,"hashId":"7df82ae109e515d0a42bbcdc9d564a98","enunciado":"<p align=justify>O tumor mais frequentemente encontrado na\r\nregi\u00e3o pineal \u00e9 o<\/p>","resposta":4240734,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coriocarcinoma.","id":4240731,"corpo":"coriocarcinoma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pineoblastoma.","id":4240732,"corpo":"pineoblastoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teratoma.","id":4240733,"corpo":"teratoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"germinoma.","id":4240734,"corpo":"germinoma.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181523","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do seio cavernoso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181559,"hashId":"d08b049050aebc6d43fcb51eaaec268f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia do seio cavernoso, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4240854,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o limite lateral do seio cavernoso \u00e9 formado pelo nervos oculomotor e nervo troclear.","id":4240853,"corpo":"<p align=justify>o limite lateral do seio cavernoso \u00e9\r\nformado pelo nervos oculomotor e nervo\r\ntroclear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois nervos cursam dentro do seio cavernoso (nervo abducente e nervo simp\u00e1tico).","id":4240854,"corpo":"<p align=justify>dois nervos cursam dentro do seio\r\ncavernoso (nervo abducente e nervo\r\nsimp\u00e1tico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nervo maxilar cursa dentro do seio cavernoso.","id":4240855,"corpo":"<p align=justify>o nervo maxilar cursa dentro do seio\r\ncavernoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nervo troclear cursa superior ao nervo ocolumotor.","id":4240856,"corpo":"<p align=justify>o nervo troclear cursa superior ao nervo\r\nocolumotor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV apresenta carga viral detect\u00e1vel ap\u00f3s 2 anos de terapia com o primeiro esquema antirretroviral. A genotipagem realizada com o paciente em uso deste esquema apresenta apenas a muta\u00e7\u00e3o K103N. A droga que n\u00e3o deve ser inclu\u00edda no novo esquema antirretroviral \u00e9","provas":[{"id":40238,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1185110,"hashId":"4bc1e71f9cec92a791e9df1c7a1b981d","enunciado":"<p align=\"justify\">Indiv\u00edduo com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV apresenta\r\ncarga viral detect\u00e1vel ap\u00f3s 2 anos de terapia com o\r\nprimeiro esquema antirretroviral. A genotipagem\r\nrealizada com o paciente em uso deste esquema\r\napresenta apenas a muta\u00e7\u00e3o K103N. <\/p><p align=\"justify\">A droga que n\u00e3o deve ser inclu\u00edda no novo\r\nesquema antirretroviral \u00e9<\/p>","resposta":4256059,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atazanavir.","id":4256057,"corpo":"atazanavir.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"etravirina.","id":4256058,"corpo":"etravirina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nevirapina.","id":4256059,"corpo":"nevirapina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenofovir.","id":4256060,"corpo":"tenofovir.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1185110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antibi\u00f3tico que N\u00c3O \u00e9 op\u00e7\u00e3o para tratamento de situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas em que h\u00e1 forte suspeita de participa\u00e7\u00e3o de Pseudomonas aeruginosa \u00e9","provas":[{"id":40238,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1185113,"hashId":"f8dee6b746c68a0200d9a77d44ebfd5c","enunciado":"<p align=\"justify\">O antibi\u00f3tico que N\u00c3O \u00e9 op\u00e7\u00e3o para tratamento\r\nde situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas em que h\u00e1 forte suspeita de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de <em>Pseudomonas<\/em> <em>aeruginosa<\/em> \u00e9<\/p>","resposta":4256071,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cefepima.","id":4256070,"corpo":"cefepima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ertapenem.","id":4256071,"corpo":"ertapenem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"piperacilina + tazobactam.","id":4256072,"corpo":"piperacilina + tazobactam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ceftazidima.","id":4256073,"corpo":"ceftazidima.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1185113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 45 anos, em tratamento quimioter\u00e1pico de linfoma de Hodgkin apresenta quadro de febre em vig\u00eancia de neutropenia (neutr\u00f3filos totais de 80\/mm3). No s\u00e9timo dia de evolu\u00e7\u00e3o da febre apresenta ainda 2 picos febris di\u00e1rios (39\u00ba C). Est\u00e1 em uso de cefepime (h\u00e1 6 dias) e vancomicina (h\u00e1 3 dias) e apresenta 300 granul\u00f3citos\/mm3. As hemoculturas iniciais est\u00e3o negativas. A melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":40238,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1185120,"hashId":"7b60fe89e22122f936d5e2258d73e691","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo masculino, de 45 anos, em\r\ntratamento quimioter\u00e1pico de linfoma de Hodgkin\r\napresenta quadro de febre em vig\u00eancia de neutropenia\r\n(neutr\u00f3filos totais de 80\/mm<sup>3<\/sup>). No s\u00e9timo dia de\r\nevolu\u00e7\u00e3o da febre apresenta ainda 2 picos febris\r\ndi\u00e1rios (39\u00ba C). Est\u00e1 em uso de cefepime (h\u00e1 6 dias) e\r\nvancomicina (h\u00e1 3 dias) e apresenta 300\r\ngranul\u00f3citos\/mm<sup>3<\/sup>. As hemoculturas iniciais est\u00e3o\r\nnegativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":4256104,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir o esquema antimicrobiano por meropenem e vancomicina.","id":4256101,"corpo":"<p align=justify>substituir o esquema antimicrobiano por\r\nmeropenem e vancomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interromper o esquema antimicrobiano e tentar isolamento de agente etiol\u00f3gico com coleta de novas hemoculturas.","id":4256102,"corpo":"<p align=justify>interromper o esquema antimicrobiano e\r\ntentar isolamento de agente etiol\u00f3gico com\r\ncoleta de novas hemoculturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associar amicacina ao esquema antimicrobiano em uso.","id":4256103,"corpo":"<p align=justify>associar amicacina ao esquema\r\nantimicrobiano em uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associar caspofungina ao esquema antimicrobiano em uso.","id":4256104,"corpo":"<p align=justify>associar caspofungina ao esquema\r\nantimicrobiano em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1185120","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino que desenvolve arritmia grave durante tratamento de calazar com antimoniais dever\u00e1 ter seu tratamento reiniciado, ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o da arritmia, com","provas":[{"id":40238,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1185125,"hashId":"b84e93e7bbbc6db1417f6262cb6bcbb8","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo masculino que desenvolve\r\narritmia grave durante tratamento de calazar com\r\nantimoniais dever\u00e1 ter seu tratamento reiniciado, ap\u00f3s\r\na resolu\u00e7\u00e3o da arritmia, com<\/p>","resposta":4256114,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganciclovir.","id":4256113,"corpo":"ganciclovir.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anfotericina B.","id":4256114,"corpo":"anfotericina B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caspofungina.","id":4256115,"corpo":"caspofungina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"benznidazol.","id":4256116,"corpo":"benznidazol.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1185125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num recente levantamento sobre a frequ\u00eancia das principais parasitoses intestinais de duas comunidades da periferia de Aracaju (SE), foram examinadas amostras de fezes de 5.000 habitantes (3 amostras de cada indiv\u00edduo), aproximadamente 2.500 de cada comunidade. As t\u00e9cnicas realizadas foram os m\u00e9todos de Lutz, Faust e Baerman-Morais. Foram encontrados os seguintes resultados: Comparando-se as preval\u00eancias das enteroparasi-toses nas duas comunidades, \u00e9 prov\u00e1vel que","provas":[{"id":40238,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia","id":17679},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-infectologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1185136,"hashId":"f44905c2f70a4086a8316468823c84e6","enunciado":"<p align=\"justify\">Num recente levantamento sobre a frequ\u00eancia\r\ndas principais parasitoses intestinais de duas\r\ncomunidades da periferia de Aracaju (SE), foram\r\nexaminadas amostras de fezes de 5.000 habitantes (3\r\namostras de cada indiv\u00edduo), aproximadamente 2.500\r\nde cada comunidade. As t\u00e9cnicas realizadas foram os\r\nm\u00e9todos de Lutz, Faust e Baerman-Morais. Foram\r\nencontrados os seguintes resultados: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40238\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Comparando-se as preval\u00eancias das\r\nenteroparasi-toses nas duas comunidades, \u00e9 prov\u00e1vel\r\nque<\/p>","resposta":4256176,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a comunidade B tenha melhor rede de saneamento b\u00e1sico que a comunidade A.","id":4256175,"corpo":"<p align=justify>a comunidade B tenha melhor rede de\r\nsaneamento b\u00e1sico que a comunidade A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a comunidade A tenha menor utiliza\u00e7\u00e3o de cal\u00e7ados que a comunidade B.","id":4256176,"corpo":"<p align=justify>a comunidade A tenha menor utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ncal\u00e7ados que a comunidade B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas as comunidades tenham pouca exposi\u00e7\u00e3o a banhos em \u00e1guas naturais.","id":4256177,"corpo":"<p align=justify>ambas as comunidades tenham pouca\r\nexposi\u00e7\u00e3o a banhos em \u00e1guas naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma infer\u00eancia possa ser realizada.","id":4256178,"corpo":"<p align=justify>nenhuma infer\u00eancia possa ser realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1185136","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nervo tor\u00e1cico longo ou \u201cNervo de Bell\u201d, origina-se na face posterior dos ramos vertebrais de C5, C6 e C7 e est\u00e1 localizado ao longo do gradeado costal.Sua les\u00e3o resulta na paralisia do m\u00fasculo","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185185,"hashId":"a25858261f8610c37e7c249afc7dfe8c","enunciado":"<p align=\"justify\">O nervo tor\u00e1cico longo ou \u201cNervo de Bell\u201d,\r\norigina-se na face posterior dos ramos vertebrais de\r\nC5, C6 e C7 e est\u00e1 localizado ao longo do gradeado\r\ncostal.<\/p><p align=\"justify\">Sua les\u00e3o resulta na paralisia do m\u00fasculo<\/p>","resposta":4256397,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pequeno peitoral.","id":4256395,"corpo":"pequeno peitoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grande peitoral.","id":4256396,"corpo":"grande peitoral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serr\u00e1til anterior.","id":4256397,"corpo":"serr\u00e1til anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grande dorsal.","id":4256398,"corpo":"grande dorsal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o cujas caracter\u00edsticas N\u00c3O s\u00e3o de maior import\u00e2ncia patol\u00f3gica para os derrames papilares.","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185188,"hashId":"601ecf7a544e0f894d143c44feacde88","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o cujas caracter\u00edsticas N\u00c3O s\u00e3o\r\nde maior import\u00e2ncia patol\u00f3gica para os derrames\r\npapilares.<\/p>","resposta":4256408,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espont\u00e2neo \/ unilateral.","id":4256407,"corpo":"Espont\u00e2neo \/ unilateral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provocado \/ ductos m\u00faltiplos.","id":4256408,"corpo":"Provocado \/ ductos m\u00faltiplos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ducto \u00fanico \/ serossanguinolento.","id":4256409,"corpo":"Ducto \u00fanico \/ serossanguinolento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unilateral \/ \u201c\u00e1gua de rocha\u201d.","id":4256410,"corpo":"Unilateral \/ \u201c\u00e1gua de rocha\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o de Berg, para determina\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis da axila, utiliza como refer\u00eancia anat\u00f4mica o","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185226,"hashId":"37eaf35fd4ba5f43237ae66d4848796a","enunciado":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o de Berg, para determina\u00e7\u00e3o dos\r\nn\u00edveis da axila, utiliza como refer\u00eancia anat\u00f4mica o<\/p>","resposta":4256572,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feixe toracodorsal.","id":4256571,"corpo":"feixe toracodorsal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00fasculo peitoral menor.","id":4256572,"corpo":"m\u00fasculo peitoral menor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00fasculo peitoral maior.","id":4256573,"corpo":"m\u00fasculo peitoral maior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo coracoide e veia cef\u00e1lica.","id":4256574,"corpo":"processo coracoide e veia cef\u00e1lica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185226","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da prostaglandina E1 no mecanismo de a\u00e7\u00e3o na dor mam\u00e1ria c\u00edclica \u00e9 reconhecida. Dentre as droga abaixo, qual N\u00e3o \u00e9 utilizada em sua terap\u00eautica?","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185230,"hashId":"16757f8dd78f42f7c5e329bf8bbaf6ef","enunciado":"<p align=\"justify\">A atua\u00e7\u00e3o da prostaglandina E1 no mecanismo\r\nde a\u00e7\u00e3o na dor mam\u00e1ria c\u00edclica \u00e9 reconhecida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre as droga abaixo, qual N\u00e3o \u00e9 utilizada em\r\nsua terap\u00eautica?<\/p>","resposta":4256589,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doxorrubicina.","id":4256589,"corpo":"Doxorrubicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido gamalinol\u00eanico.","id":4256590,"corpo":"\u00c1cido gamalinol\u00eanico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina E.","id":4256591,"corpo":"Vitamina E.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamoxifeno.","id":4256592,"corpo":"Tamoxifeno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185230","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As micromet\u00e1stases em linfonodos no c\u00e2ncer de mama s\u00e3o definidas como dep\u00f3sitos tumorais que variam","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185235,"hashId":"178ae7288d8e6ba70c915b07ac42fddf","enunciado":"<p align=justify>As micromet\u00e1stases em linfonodos no c\u00e2ncer de\r\nmama s\u00e3o definidas como dep\u00f3sitos tumorais que\r\nvariam<\/p>","resposta":4256615,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 1 e 2 mm.","id":4256612,"corpo":"entre 1 e 2 mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 2 e 3 mm.","id":4256613,"corpo":"entre 2 e 3 mm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 0,1 e 0,2 mm.","id":4256614,"corpo":"entre 0,1 e 0,2 mm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 0,2 e 2 mm.","id":4256615,"corpo":"entre 0,2 e 2 mm.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185235","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compara\u00e7\u00e3o entre mastectomia de Halsted e quadrantectomia com dissec\u00e7\u00e3o axilar completa mais radioterapia sobre a mama residual, para pacientes com idade inferior a 70 anos, T1(&lt; ou =2cm) N0-N1a, se refere ao estudo","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185252,"hashId":"aade6c03a04df270306783cbb39421d9","enunciado":"<p align=\"justify\">A compara\u00e7\u00e3o entre mastectomia de Halsted e\r\nquadrantectomia com dissec\u00e7\u00e3o axilar completa mais\r\nradioterapia sobre a mama residual, para pacientes\r\ncom idade inferior a 70 anos, T1(&lt; ou =2cm) N0-N1a,\r\nse refere ao estudo<\/p>","resposta":4256690,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mil\u00e3o I.","id":4256690,"corpo":"Mil\u00e3o I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mil\u00e3o II.","id":4256691,"corpo":"Mil\u00e3o II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NSABP-B-06.","id":4256692,"corpo":"NSABP-B-06.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NSABP-B-06 e Mil\u00e3o I.","id":4256693,"corpo":"NSABP-B-06 e Mil\u00e3o I.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o exame f\u00edsico das mamas, a manobra de contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos peitorais d\u00e1 \u00eanfase a","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185276,"hashId":"fc1e5675ee6b5854e5d7991b7e5a0409","enunciado":"<p align=justify>Durante o exame f\u00edsico das mamas, a manobra\r\nde contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos peitorais d\u00e1 \u00eanfase a<\/p>","resposta":4256797,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema da pele da mama.","id":4256795,"corpo":"edema da pele da mama.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ulcera\u00e7\u00f5es e eczemas no mamilo.","id":4256796,"corpo":"ulcera\u00e7\u00f5es e eczemas no mamilo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1reas sutis de retra\u00e7\u00e3o.","id":4256797,"corpo":"\u00e1reas sutis de retra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfonodos axilares suspeitos.","id":4256798,"corpo":"linfonodos axilares suspeitos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns tumores desenvolvem menos met\u00e1stase e as pacientes possuem maior intervalo livre de doen\u00e7as. Dentre os abaixo citados, qual N\u00c3O apresenta tal caracter\u00edstica?","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185282,"hashId":"389487d6726541ae4d50bbdc96bc444f","enunciado":"<p align=\"justify\">Alguns tumores desenvolvem menos met\u00e1stase\r\ne as pacientes possuem maior intervalo livre de\r\ndoen\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre os abaixo citados, qual N\u00c3O apresenta\r\ntal caracter\u00edstica?<\/p>","resposta":4256819,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma medular.","id":4256817,"corpo":"Carcinoma medular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma t\u00fabulo-lobular.","id":4256818,"corpo":"Carcinoma t\u00fabulo-lobular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carcinoma papil\u00edfero.","id":4256819,"corpo":"Carcinoma papil\u00edfero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma mucinoso.","id":4256820,"corpo":"Carcinoma mucinoso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% com bicarbonato de s\u00f3dio \u00e9 denominada","provas":[{"id":40258,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1186110,"hashId":"2c3ccba340ec4bdbc6f9994651e66b99","enunciado":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio a 0,5% com\r\nbicarbonato de s\u00f3dio \u00e9 denominada<\/p>","resposta":4260250,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dakin.","id":4260247,"corpo":"Dakin.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Labarraque.","id":4260248,"corpo":"Labarraque.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milton.","id":4260249,"corpo":"Milton.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dausfrene.","id":4260250,"corpo":"Dausfrene.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"}],"slug":"odontologia\/1186110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polpa dent\u00e1ria \u00e9 um tecido conjuntivo frouxo especializado, ricamente vascularizado e inervado. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 histologia pulpar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40258,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1186115,"hashId":"718aa135bb87129a3cb9d2d2566ecbff","enunciado":"<p align=\"justify\">A polpa dent\u00e1ria \u00e9 um tecido conjuntivo frouxo\r\nespecializado, ricamente vascularizado e inervado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 histologia pulpar, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":4260270,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas ectomesenquimais localizadas na zona rica em c\u00e9lulas da polpa podem se diferenciar em odontoblastos.","id":4260270,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas ectomesenquimais localizadas na\r\nzona rica em c\u00e9lulas da polpa podem se\r\ndiferenciar em odontoblastos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os odontoblastos s\u00e3o as c\u00e9lulas mais numerosas da polpa.","id":4260271,"corpo":"<p align=justify>os odontoblastos s\u00e3o as c\u00e9lulas mais\r\nnumerosas da polpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fibras el\u00e1sticas se distribuem em grande quantidade no tecido pulpar.","id":4260272,"corpo":"<p align=justify>as fibras el\u00e1sticas se distribuem em grande\r\nquantidade no tecido pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fibras nervosas tipo A s\u00e3o amielinizadas e s\u00e3o respons\u00e1veis por est\u00edmulos de condu\u00e7\u00e3o lenta.","id":4260273,"corpo":"<p align=justify>as fibras nervosas tipo A s\u00e3o amielinizadas\r\ne s\u00e3o respons\u00e1veis por est\u00edmulos de\r\ncondu\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia da Cavidade Pulpar","oab":false,"nome":"Anatomia da Cavidade Pulpar","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417428,"slug":"odontologia-anatomia-da-cavidade-pulpar"}],"slug":"odontologia\/1186115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiologia \u00e9 uma especialidade em que a endodontia se relaciona direta e diariamente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica de Clark aplicada sobre um primeiro pr\u00e9-molar superior, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40258,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1186126,"hashId":"f7f5d61ce22ca82d02a121a790dc75d6","enunciado":"<p align=\"justify\">A radiologia \u00e9 uma especialidade em que a\r\nendodontia se relaciona direta e diariamente. <\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica de Clark\r\naplicada sobre um primeiro pr\u00e9-molar superior, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":4260305,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em uma incid\u00eancia mesiorradial, a raiz palatina aparece deslocada para mesial.","id":4260305,"corpo":"<p align=justify>em uma incid\u00eancia mesiorradial, a raiz\r\npalatina aparece deslocada para mesial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em uma incid\u00eancia mesiorradial, a raiz vestibular aparece deslocada para mesial.","id":4260306,"corpo":"<p align=justify>em uma incid\u00eancia mesiorradial, a raiz\r\nvestibular aparece deslocada para mesial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em uma incid\u00eancia distorradial, a raiz palatina aparece deslocada para mesial.","id":4260307,"corpo":"<p align=justify>em uma incid\u00eancia distorradial, a raiz\r\npalatina aparece deslocada para mesial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma incid\u00eancia distorradial, a raiz vestibular aparece deslocada para distal.","id":4260308,"corpo":"<p align=justify>em uma incid\u00eancia distorradial, a raiz\r\nvestibular aparece deslocada para distal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/1186126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o esvaziamento do canal radicular com finalidade de retratamento, empregam-se v\u00e1rios instrumentos e subst\u00e2ncias. Em rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento, \u00e9 l\u00edcito afirmar:","provas":[{"id":40258,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1186150,"hashId":"69e9b86b12b7fd4c7f06ee3184195396","enunciado":"<p align=\"justify\">Para o esvaziamento do canal radicular com\r\nfinalidade de retratamento, empregam-se v\u00e1rios\r\ninstrumentos e subst\u00e2ncias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse procedimento, \u00e9 l\u00edcito\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4260394,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O clorof\u00f3rmio \u00e9 o solvente mais empregado na remo\u00e7\u00e3o da guta-percha.","id":4260392,"corpo":"<p align=justify>O clorof\u00f3rmio \u00e9 o solvente mais\r\nempregado na remo\u00e7\u00e3o da guta-percha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00f3leo de terebintina \u00e9 o solvente mais eficiente da guta-percha.","id":4260393,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3leo de terebintina \u00e9 o solvente mais\r\neficiente da guta-percha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O halotano, al\u00e9m de solvente, tem efetividade antimicrobiana.","id":4260394,"corpo":"<p align=justify>O halotano, al\u00e9m de solvente, tem\r\nefetividade antimicrobiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O eucaliptol \u00e9 um solvente muito efetivo na desobstru\u00e7\u00e3o dos canais obturados com \u00f3xido de zinco-eugenol.","id":4260395,"corpo":"<p align=justify>O eucaliptol \u00e9 um solvente muito efetivo\r\nna desobstru\u00e7\u00e3o dos canais obturados com\r\n\u00f3xido de zinco-eugenol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Retratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Retratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417426,"slug":"odontologia-retratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/1186150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente procura um atendimento de urg\u00eancia queixando-se de dor espont\u00e2nea, puls\u00e1til \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o no dente 22, que se encontra com mobilidade. Foi diagnosticado um abscesso perirradicular agudo em evolu\u00e7\u00e3o. Havia edema consistente n\u00e3o flutuante e febre intermitente. Assinale o procedimento N\u00c3O indicado para o tratamento do caso em quest\u00e3o.","provas":[{"id":40258,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia","id":17685},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-odontologia-endodontia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Odontologia\/Endodontia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1186152,"hashId":"aa5f5bb0cef8633ac63cdc23d48da020","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente procura um atendimento de\r\nurg\u00eancia queixando-se de dor espont\u00e2nea, puls\u00e1til \u00e0\r\nmastiga\u00e7\u00e3o no dente 22, que se encontra com\r\nmobilidade. Foi diagnosticado um abscesso\r\nperirradicular agudo em evolu\u00e7\u00e3o. Havia edema\r\nconsistente n\u00e3o flutuante e febre intermitente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale o procedimento N\u00c3O indicado para o\r\ntratamento do caso em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":4260404,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenagem da cole\u00e7\u00e3o purulenta pelo canal.","id":4260401,"corpo":"<p align=justify>Drenagem da cole\u00e7\u00e3o purulenta pelo canal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o edema se encontra intraoral, optamos pela incis\u00e3o da mucosa.","id":4260402,"corpo":"<p align=justify>Se o edema se encontra intraoral, optamos\r\npela incis\u00e3o da mucosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de edema extraoral, optamos por n\u00e3o incisar, prescrevendo a aplica\u00e7\u00e3o de calor intraoral.","id":4260403,"corpo":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de edema extraoral, optamos\r\npor n\u00e3o incisar, prescrevendo a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde calor intraoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houver drenagem de pus pelo canal, amplia-se o forame at\u00e9 a lima tipo K n 25 e deixa o canal aberto.","id":4260404,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o houver drenagem de pus pelo canal,\r\namplia-se o forame at\u00e9 a lima tipo K n 25 e\r\ndeixa o canal aberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancia e Urg\u00eancias em Endodontia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancia e Urg\u00eancias em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417679,"slug":"odontologia-emergencia-e-urgencias-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1186152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas iniciais de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria em crian\u00e7as com Distrofia Muscular de Duchenne:","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186177,"hashId":"3b46c85e0aa778fb34f37abf988699f8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sintomas iniciais de insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as com Distrofia Muscular de\r\nDuchenne:<\/p>","resposta":4260511,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganho de peso, sono profundo, pele rosada, anorexia.","id":4260510,"corpo":"<p align=justify>ganho de peso, sono profundo, pele rosada,\r\nanorexia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cansa\u00e7o diurno, sono irregular, anorexia e dores de cabe\u00e7a.","id":4260511,"corpo":"<p align=justify>cansa\u00e7o diurno, sono irregular, anorexia e\r\ndores de cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sono irregular, ganho de peso, anorexia, infec\u00e7\u00f5es pulmonares.","id":4260512,"corpo":"<p align=justify>sono irregular, ganho de peso, anorexia,\r\ninfec\u00e7\u00f5es pulmonares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apetite normal, sono diurno profundo, dores de cabe\u00e7a.","id":4260513,"corpo":"<p align=justify>apetite normal, sono diurno profundo,\r\ndores de cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1186177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es do tratamento com equipamento de Pavilik na Displasia Cong\u00eanita de Quadril:","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186179,"hashId":"79330f6453a831a9ecddc536fd384067","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es do tratamento com\r\nequipamento de Pavilik na Displasia Cong\u00eanita de\r\nQuadril:<\/p>","resposta":4260525,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose avascular da cabe\u00e7a femoral, paralisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o anterior.","id":4260522,"corpo":"<p align=justify>necrose avascular da cabe\u00e7a femoral,\r\nparalisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o\r\nanterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necrose avascular da cavidade acetabular, paralisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o anterior.","id":4260523,"corpo":"<p align=justify>necrose avascular da cavidade acetabular,\r\nparalisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o\r\nanterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necrose avascular da cabe\u00e7a femoral, paralisia do nervo ci\u00e1tico e luxa\u00e7\u00e3o inferior.","id":4260524,"corpo":"<p align=justify>necrose avascular da cabe\u00e7a femoral,\r\nparalisia do nervo ci\u00e1tico e luxa\u00e7\u00e3o\r\ninferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necrose avascular da cabe\u00e7a femoral, paralisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o inferior.","id":4260525,"corpo":"<p align=justify>necrose avascular da cabe\u00e7a femoral,\r\nparalisia do nervo femoral e luxa\u00e7\u00e3o\r\ninferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1186179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na alta hospitalar de crian\u00e7as com fratura tibiofibular em uso de imobiliza\u00e7\u00e3o longa, quando h\u00e1 necessidade de prescri\u00e7\u00e3o de um dispositivo de assist\u00eancia de mobilidade, podemos afirmar: I. Prescrever muletas tem a desvantagem de exigir bom sequenciamento. II. O andador \u00e9 est\u00e1vel e inadequado para crian\u00e7a jovem. III. Prescrever um andador \u00e9 adequado para crian\u00e7as impulsivas e obesas. IV. Prescrever muletas tem a vantagem de permitir r\u00e1pida movimenta\u00e7\u00e3o. V. Prescrever muleta n\u00e3o requer for\u00e7a muscular na perna n\u00e3o afetada. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186255,"hashId":"7122ada8c533aa758af43627fdd57167","enunciado":"<p align=\"justify\">Na alta hospitalar de crian\u00e7as com fratura\r\ntibiofibular em uso de imobiliza\u00e7\u00e3o longa, quando h\u00e1\r\nnecessidade de prescri\u00e7\u00e3o de um dispositivo de\r\nassist\u00eancia de mobilidade, podemos afirmar:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Prescrever muletas tem a desvantagem de\r\nexigir bom sequenciamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O andador \u00e9 est\u00e1vel e inadequado para\r\ncrian\u00e7a jovem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Prescrever um andador \u00e9 adequado para\r\ncrian\u00e7as impulsivas e obesas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Prescrever muletas tem a vantagem de\r\npermitir r\u00e1pida movimenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Prescrever muleta n\u00e3o requer for\u00e7a\r\nmuscular na perna n\u00e3o afetada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4260732,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4260730,"corpo":"I, II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4260731,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4260732,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":4260733,"corpo":"II e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1186255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da fibrose c\u00edstica: I. n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica letal. II. h\u00e1 defici\u00eancia de enzimas pancre\u00e1ticas. III. encontramos atelectasias lobares. IV. n\u00e3o h\u00e1 presen\u00e7a de cor pulmonale. V. ocorre hipertens\u00e3o pulmonar. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186257,"hashId":"d89b217ac24320d0f7a3fd1fa4b9356f","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da fibrose c\u00edstica:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a gen\u00e9tica letal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. h\u00e1 defici\u00eancia de enzimas pancre\u00e1ticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. encontramos atelectasias lobares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. n\u00e3o h\u00e1 presen\u00e7a de cor pulmonale.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. ocorre hipertens\u00e3o pulmonar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4260739,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":4260738,"corpo":"I, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4260739,"corpo":"II, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4260740,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4260741,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1186257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o por tocotraumatismo do plexo braquial pode estar associada ao Sinal de Horner devido \u00e0 les\u00e3o do g\u00e2nglio estrelado, caracterizado pela tr\u00edade abaixo:","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186262,"hashId":"a01360af48e7b03858d8dedee3eeeea4","enunciado":"<p align=justify>A les\u00e3o por tocotraumatismo do plexo braquial\r\npode estar associada ao Sinal de Horner devido \u00e0 les\u00e3o\r\ndo g\u00e2nglio estrelado, caracterizado pela tr\u00edade abaixo:<\/p>","resposta":4260758,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enoftalmia, ptose palpebral e anidrose ipsilateral.","id":4260758,"corpo":"<p align=justify>enoftalmia, ptose palpebral e anidrose\r\nipsilateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exoftalmia, ptose palpebral e anidrose ipsilateral.","id":4260759,"corpo":"<p align=justify>exoftalmia, ptose palpebral e anidrose\r\nipsilateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enoftalmia, ptose palpebral e hiperhidrose ipsilateral.","id":4260760,"corpo":"<p align=justify>enoftalmia, ptose palpebral e hiperhidrose\r\nipsilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exoftalmia, ptose palpebral e anidrose contralateral.","id":4260761,"corpo":"<p align=justify>exoftalmia, ptose palpebral e anidrose\r\ncontralateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1186262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel da les\u00e3o interfere na fun\u00e7\u00e3o muscular das crian\u00e7as com meningomielocele. Qual alternativa abaixo est\u00e1 correta?","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186283,"hashId":"bf5da80273ad4da1a22ece49036623e5","enunciado":"<p align=\"justify\">O n\u00edvel da les\u00e3o interfere na fun\u00e7\u00e3o muscular\r\ndas crian\u00e7as com meningomielocele.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual alternativa abaixo est\u00e1 correta?<\/p>","resposta":4260803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de les\u00e3o L1-L3, mant\u00e9m flexores de joelho.","id":4260802,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de les\u00e3o L1-L3, mant\u00e9m flexores de\r\njoelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de les\u00e3o S1-S2, mant\u00e9m flexores de joelho.","id":4260803,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de les\u00e3o S1-S2, mant\u00e9m flexores de\r\njoelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de les\u00e3o L4-L5, mant\u00e9m adutores do quadril.","id":4260804,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de les\u00e3o L4-L5, mant\u00e9m adutores do\r\nquadril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de les\u00e3o T6-12, mant\u00e9m tronco inferior.","id":4260805,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de les\u00e3o T6-12, mant\u00e9m tronco\r\ninferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1186283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferen\u00e7as de aquisi\u00e7\u00e3o motora entre crian\u00e7as prematuras e nascidas a termo s\u00e3o largamente documentadas. Dentre essas, pode-se dizer que s\u00e3o caracter\u00edsticas dos prematuros as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. T\u00f4nus muscular do prematuro \u00e9 comumente diminu\u00eddo. II. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na sequ\u00eancia das aquisi\u00e7\u00f5es motoras, mas na idade de aparecimento. III. O prematuro apresenta menor amplitude de movimento em membros superiores. IV. Tem boa atividade muscular espont\u00e2nea no tronco e membros inferiores. V. Sentados, apresentam cabe\u00e7a anteriorizada e estendida. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186321,"hashId":"93e2870dabe52d49aba806f8a42d5085","enunciado":"<p align=\"justify\">As diferen\u00e7as de aquisi\u00e7\u00e3o motora entre\r\ncrian\u00e7as prematuras e nascidas a termo s\u00e3o largamente\r\ndocumentadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dentre essas, pode-se dizer que s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas dos prematuros as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. T\u00f4nus muscular do prematuro \u00e9\r\ncomumente diminu\u00eddo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a na sequ\u00eancia das\r\naquisi\u00e7\u00f5es motoras, mas na idade de\r\naparecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O prematuro apresenta menor amplitude de\r\nmovimento em membros superiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Tem boa atividade muscular espont\u00e2nea no\r\ntronco e membros inferiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Sentados, apresentam cabe\u00e7a anteriorizada\r\ne estendida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4260892,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4260891,"corpo":"II, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4260892,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4260893,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":4260894,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1186321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os componentes da marcha relacionados abaixo s\u00e3o utilizados para avaliar uma crian\u00e7a com paralisia cerebral? I. Base alargada de apoio e mecanismo do p\u00e9 e joelho. II. Inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica. III. Toque de calcanhar na fase final do balan\u00e7o. IV. Extens\u00e3o do joelho no apoio m\u00e9dio. V. Movimento sincronizado das extremidades superiores. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186324,"hashId":"caf2d4d0de02e273855a2e5cd92c84d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Quais os componentes da marcha relacionados\r\nabaixo s\u00e3o utilizados para avaliar uma crian\u00e7a com\r\nparalisia cerebral?\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Base alargada de apoio e mecanismo do p\u00e9\r\ne joelho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Toque de calcanhar na fase final do\r\nbalan\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Extens\u00e3o do joelho no apoio m\u00e9dio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Movimento sincronizado das extremidades\r\nsuperiores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4260906,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4260904,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4260905,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4260906,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4260907,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":"fisioterapia\/1186324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conhecimento das caracter\u00edsticas dos tipos de paralisia cerebral abaixo descritos. I. Na paralisia cerebral do tipo atetoide, observam-se movimentos intencionais. II. Na paralisia cerebral do tipo at\u00e1xica, h\u00e1 d\u00e9ficit na aplica\u00e7\u00e3o programada da for\u00e7a muscular. III. Na paralisia cerebral do tipo atetoide aparecem atos motores com amplitude articular inadequada. IV. Na paralisia cerebral do tipo at\u00e1xica, n\u00e3o observa-se dist\u00farbio de percep\u00e7\u00e3o. V. Na paralisia cerebral do tipo dist\u00f4nica, adotam-se posi\u00e7\u00f5es anormais involunt\u00e1rias. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":40261,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":17686},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-fisioterapia-pediatrica-e-neonatal-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1186327,"hashId":"522ee3185361cc48748f2f797c18c24f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o conhecimento das caracter\u00edsticas\r\ndos tipos de paralisia cerebral abaixo descritos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Na paralisia cerebral do tipo atetoide,\r\nobservam-se movimentos intencionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Na paralisia cerebral do tipo at\u00e1xica, h\u00e1\r\nd\u00e9ficit na aplica\u00e7\u00e3o programada da for\u00e7a\r\nmuscular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Na paralisia cerebral do tipo atetoide\r\naparecem atos motores com amplitude\r\narticular inadequada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Na paralisia cerebral do tipo at\u00e1xica, n\u00e3o\r\nobserva-se dist\u00farbio de percep\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Na paralisia cerebral do tipo dist\u00f4nica,\r\nadotam-se posi\u00e7\u00f5es anormais involunt\u00e1rias. <\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4260920,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4260917,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":4260918,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":4260919,"corpo":"III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4260920,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1186327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contenha o sin\u00f4nimo de REDUND\u00c2NCIA. ","provas":[{"id":48348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1465668,"hashId":"0ad4ee6065583224b3b089e594743adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contenha o sin\u00f4nimo de REDUND\u00c2NCIA. <\/p>","resposta":5443642,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Regionalismo ","id":5443640,"corpo":"<p> Regionalismo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refuta\u00e7\u00e3o ","id":5443641,"corpo":"<p>Refuta\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prolixidade ","id":5443642,"corpo":"<p> Prolixidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refluxo ","id":5443643,"corpo":"<p>Refluxo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es   5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1465668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica correta para aplica\u00e7\u00e3o de selantes de f\u00f3ssulas e fissuras \u00e9:","provas":[{"id":48348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1465682,"hashId":"a0e90a96db13c277450aa00f0a3b5f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica <u>correta<\/u> para aplica\u00e7\u00e3o de selantes de f\u00f3ssulas e fissuras \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5443699,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profilaxia, condicionamento \u00e1cido, isolamento do campo operat\u00f3rio, lavagem e secagem, aplica\u00e7\u00e3o do selante e avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o.","id":5443696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia, condicionamento \u00e1cido, isolamento do campo operat\u00f3rio, lavagem e secagem, aplica\u00e7\u00e3o do selante e avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"profilaxia, condicionamento \u00e1cido, lavagem e secagem, isolamento do campo operat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o do selante.","id":5443697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia, condicionamento \u00e1cido, lavagem e secagem, isolamento do campo operat\u00f3rio e aplica\u00e7\u00e3o do selante.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"profilaxia, isolamento do campo operat\u00f3rio, lavagem e secagem, condicionamento \u00e1cido e aplica\u00e7\u00e3o do selante.","id":5443698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profilaxia, isolamento do campo operat\u00f3rio, lavagem e secagem, condicionamento \u00e1cido e aplica\u00e7\u00e3o do selante.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isolamento do campo operat\u00f3rio, profilaxia, condicionamento \u00e1cido, lavagem e secagem, aplica\u00e7\u00e3o do selante e avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o.","id":5443699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolamento do campo operat\u00f3rio, profilaxia, condicionamento \u00e1cido, lavagem e secagem, aplica\u00e7\u00e3o do selante e avalia\u00e7\u00e3o da oclus\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1465682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para desinfec\u00e7\u00e3o de uma moldagem de silicona podemos usar: ","provas":[{"id":48348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1465687,"hashId":"3e5013ce00e1ffa602cf26937aaa6116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para desinfec\u00e7\u00e3o de uma moldagem de silicona podemos usar: <\/p>","resposta":5443716,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" imers\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo 2% por 10 minutos. ","id":5443716,"corpo":"<p> imers\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo 2% por 10 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" spray de PVPI 10% por 1 minuto. ","id":5443717,"corpo":"<p> spray de PVPI 10% por 1 minuto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" fric\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio 1% por 2 minutos.","id":5443718,"corpo":"<p> fric\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio 1% por 2 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imers\u00e3o em hipoclorito de s\u00f3dio 1% por 5 minutos. ","id":5443719,"corpo":"<p>imers\u00e3o em hipoclorito de s\u00f3dio 1% por 5 minutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1465687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a uma liga de am\u00e1lgama \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":48348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanhandu","sigla":"","id":1615,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itanhandu-mg-2010-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Itanhandu - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1465690,"hashId":"5fb0f8ab4c72854c1d3a39dd8db835b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a uma liga de am\u00e1lgama \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":5443729,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a supertritura\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama aumentar\u00e1 sua resist\u00eancia. ","id":5443728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a supertritura\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama aumentar\u00e1 sua resist\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o objetivo da tritura\u00e7\u00e3o \u00e9 propiciar uma apropriada amalgama\u00e7\u00e3o entre o merc\u00fario e a liga. ","id":5443729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o objetivo da tritura\u00e7\u00e3o \u00e9 propiciar uma apropriada amalgama\u00e7\u00e3o entre o merc\u00fario e a liga. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a condensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama deve ser realizada com o brunidor. ","id":5443730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a condensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama deve ser realizada com o brunidor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o polimento pode ser realizado 30 minutos ap\u00f3s a condensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama. ","id":5443731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o polimento pode ser realizado 30 minutos ap\u00f3s a condensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1465690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escafocefalia ou dolicocefalia decorre do fechamento precoce da sutura","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181494,"hashId":"33ced9702033e3fafd70219e2994ac4f","enunciado":"<p align=justify>A escafocefalia ou dolicocefalia decorre do\r\nfechamento precoce da sutura<\/p>","resposta":4240610,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lambdoide.","id":4240608,"corpo":"lambdoide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coronal.","id":4240609,"corpo":"coronal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sagital.","id":4240610,"corpo":"sagital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"met\u00f3pica.","id":4240611,"corpo":"met\u00f3pica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de Froment \u00e9 observado na les\u00e3o do nervo","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181528,"hashId":"22a01dec6aebc39ba639d7d0e84f1578","enunciado":"<p align=justify>O sinal de Froment \u00e9 observado na les\u00e3o do\r\nnervo<\/p>","resposta":4240744,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radial.","id":4240743,"corpo":"radial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ulnar.","id":4240744,"corpo":"ulnar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"axilar.","id":4240745,"corpo":"axilar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"femural.","id":4240746,"corpo":"femural.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a associa\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do paciente e a complica\u00e7\u00e3o relatada.","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181541,"hashId":"d1d6a2937823ffd8ac2d3bde2f7b24f3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a associa\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do paciente e a\r\ncomplica\u00e7\u00e3o relatada.<\/p>","resposta":4240800,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macroglossia (edema severo da l\u00edngua) \u2013 dec\u00fabito dorsal.","id":4240798,"corpo":"<p align=justify>Macroglossia (edema severo da l\u00edngua) \u2013\r\ndec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolia a\u00e9rea \u2013 dec\u00fabito ventral.","id":4240799,"corpo":"Embolia a\u00e9rea \u2013 dec\u00fabito ventral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadriplegia \u2013 posi\u00e7\u00e3o semisentada.","id":4240800,"corpo":"Quadriplegia \u2013 posi\u00e7\u00e3o semisentada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paraplegia \u2013 posi\u00e7\u00e3o neutra.","id":4240801,"corpo":"Paraplegia \u2013 posi\u00e7\u00e3o neutra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181541","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Tumor Neuroepitelial Disembriopl\u00e1stico (DNET), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40162,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia","id":17654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-neurocirurgia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Neurocirurgia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":1181542,"hashId":"2cf108c2abf3fe55094347b7d251f0bd","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Tumor Neuroepitelial Disembriopl\u00e1stico\r\n(DNET), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4240803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o tumores considerados de alto grau pela OMS.","id":4240802,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o tumores considerados de alto grau pela\r\nOMS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mais comuns no lobo temporal.","id":4240803,"corpo":"S\u00e3o mais comuns no lobo temporal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apresentam forma\u00e7\u00e3o c\u00edstica.","id":4240804,"corpo":"N\u00e3o apresentam forma\u00e7\u00e3o c\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o mostram calcifica\u00e7\u00f5es.","id":4240805,"corpo":"N\u00e3o mostram calcifica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/1181542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geopol\u00edtica nasceu da aproxima\u00e7\u00e3o entre a Geografia e o Estado. O sueco Rudolf Kj\u00e9llen (1864-1922), um german\u00f3filo, professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica na Universidade de Upsala, foi o pioneiro na utiliza\u00e7\u00e3o do termo Geopol\u00edtica. Sua obra, editada em 1916 e significativamente intitulada \u201cO Estado como manifesta\u00e7\u00e3o da vida\u201d, define: \u201cGeopol\u00edtica \u00e9 a ci\u00eancia que concebe o Estado como um organismo geogr\u00e1fico ou como um fen\u00f4meno do espa\u00e7o\u201d. (MAGNOLI, Dem\u00e9trio. O Mundo Contempor\u00e2neo. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2008). Considerando o complexo cen\u00e1rio geopol\u00edtico mundial contempor\u00e2neo e a import\u00e2ncia da Geografia no sentido de buscar os subs\u00eddios necess\u00e1rios \u00e0 sua compreens\u00e3o, analise os itens abaixo: I \u2013 O contexto geopol\u00edtico que se seguiu \u00e0 Segunda Guerra Mundial foi marcado, dentre outros aspectos pela bipolariza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o mundial entre os Estados Unidos da Am\u00e9rica e a ex-Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, numa disputa permeada por aspectos ideol\u00f3gicos e pol\u00edtico-militares que se convencionou chamar de Guerra Fria. II \u2013 Nos anos finais da d\u00e9cada de 1980, com a profunda crise que assolou o bloco de pa\u00edses comandados pela ex-Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, o mundo assiste ao surgimento de uma nova reordena\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica mundial. Nesse novo cen\u00e1rio destacam-se como caracter\u00edsticas marcantes a multipolariza\u00e7\u00e3o do poder em escala global, o aprofundamento da globaliza\u00e7\u00e3o da economia e o fortalecimento do papel dos estados nacionais nos aspectos econ\u00f4micos e nas rela\u00e7\u00f5es internacionais. III \u2013 Somente com o fim da ordem internacional da Guerra Fria foi poss\u00edvel a organiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses em blocos regionais de com\u00e9rcio, a exemplo da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, do NAFTA e do MERCOSUL, uma das tend\u00eancias mais marcantes do mundo contempor\u00e2neo. IV \u2013 O cen\u00e1rio pol\u00edtico internacional da atualidade caracteriza-se pela sucess\u00e3o de tens\u00f5es geopol\u00edticas, que em seu conjunto, cria choques m\u00faltiplos de interesses. V \u2013 O terrorismo pode ser considerado como um fen\u00f4meno marcante do in\u00edcio do s\u00e9culo XXI que tem influenciado as rela\u00e7\u00f5es internacionais. Os atentados de 11 de setembro de 2001 contra as Torres G\u00eameas do World Trade Center e contra o Pent\u00e1gono, nos Estados Unidos, serviram como justificativa para a interven\u00e7\u00e3o militar dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o. A respeito das afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I a V, pode-se afirmar, CORRETAMENTE, que:","provas":[{"id":51949,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2010-nucepe-uespi-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571273,"hashId":"b89e3a30cd5f44230bd1844fab8641f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geopol\u00edtica nasceu da aproxima\u00e7\u00e3o entre a Geografia e o Estado. O sueco Rudolf Kj\u00e9llen (1864-1922), um german\u00f3filo, professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica na Universidade de Upsala, foi o pioneiro na utiliza\u00e7\u00e3o do termo Geopol\u00edtica. Sua obra, editada em 1916 e significativamente intitulada \u201cO Estado como manifesta\u00e7\u00e3o da vida\u201d, define: \u201cGeopol\u00edtica \u00e9 a ci\u00eancia que concebe o Estado como um organismo geogr\u00e1fico ou como um fen\u00f4meno do espa\u00e7o\u201d. <sub>(MAGNOLI, Dem\u00e9trio. <strong>O Mundo Contempor\u00e2neo<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2008).<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o complexo cen\u00e1rio geopol\u00edtico mundial contempor\u00e2neo e a import\u00e2ncia da Geografia no sentido de buscar os subs\u00eddios necess\u00e1rios \u00e0 sua compreens\u00e3o, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O contexto geopol\u00edtico que se seguiu \u00e0 Segunda Guerra Mundial foi marcado, dentre outros aspectos pela bipolariza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o mundial entre os Estados Unidos da Am\u00e9rica e a ex-Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, numa disputa permeada por aspectos ideol\u00f3gicos e pol\u00edtico-militares que se convencionou chamar de Guerra Fria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Nos anos finais da d\u00e9cada de 1980, com a profunda crise que assolou o bloco de pa\u00edses comandados pela ex-Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, o mundo assiste ao surgimento de uma nova reordena\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica mundial. Nesse novo cen\u00e1rio destacam-se como caracter\u00edsticas marcantes a multipolariza\u00e7\u00e3o do poder em escala global, o aprofundamento da globaliza\u00e7\u00e3o da economia e o fortalecimento do papel dos estados nacionais nos aspectos econ\u00f4micos e nas rela\u00e7\u00f5es internacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Somente com o fim da ordem internacional da Guerra Fria foi poss\u00edvel a organiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios pa\u00edses em blocos regionais de com\u00e9rcio, a exemplo da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, do NAFTA e do MERCOSUL, uma das tend\u00eancias mais marcantes do mundo contempor\u00e2neo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O cen\u00e1rio pol\u00edtico internacional da atualidade caracteriza-se pela sucess\u00e3o de tens\u00f5es geopol\u00edticas, que em seu conjunto, cria choques m\u00faltiplos de interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 O terrorismo pode ser considerado como um fen\u00f4meno marcante do in\u00edcio do s\u00e9culo XXI que tem influenciado as rela\u00e7\u00f5es internacionais. Os atentados de 11 de setembro de 2001 contra as Torres G\u00eameas do World Trade Center e contra o Pent\u00e1gono, nos Estados Unidos, serviram como justificativa para a interven\u00e7\u00e3o militar dos Estados Unidos no Afeganist\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I a V, pode-se afirmar, <strong>CORRETAMENTE<\/strong>, que:<\/p>","resposta":5892345,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I e II est\u00e3o corretas.","id":5892341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens II e III est\u00e3o corretas.","id":5892342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5892343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5892344,"corpo":"<p>Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5892345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirma\u00e7\u00f5es constantes dos itens I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao sentido apresentado pelas preposi\u00e7\u00f5es no texto.","provas":[{"id":51741,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2010-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564367,"hashId":"7f77f097f1c5aaedc352cb7d635ef36d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta quanto ao sentido apresentado pelas preposi\u00e7\u00f5es no texto.<\/p>","resposta":5862656,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2018Beber \u00e1gua e hidratar o nariz com soro tamb\u00e9m s\u00e3o formas de combater o tempo seco\u2019\u201d (refer\u00eancia)","id":5862653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2018Beber \u00e1gua e hidratar o nariz <u>com<\/u> soro tamb\u00e9m s\u00e3o formas de combater o tempo seco\u2019\u201d (refer\u00eancia)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c\u2018Quando a pessoa for para o quarto, j\u00e1 estar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o boa de umidade...\u2019\u201d (finalidade)","id":5862654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2018Quando a pessoa for <u>para<\/u> o quarto, j\u00e1 estar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o boa de umidade...\u2019\u201d (finalidade)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEle diz que medidas mais simples podem ser usadas para hidratar o ar, sem preocupa\u00e7\u00e3o.\u201d (instrumento)","id":5862655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEle diz que medidas mais simples podem ser usadas para hidratar o ar, <u>sem<\/u> preocupa\u00e7\u00e3o.\u201d (instrumento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDesde o in\u00edcio do inverno, esse recurso vem sempre cada vez mais procurado no com\u00e9rcio...\u201d (tempo)","id":5862656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<u>Desde<\/u> o in\u00edcio do inverno, esse recurso vem sempre cada vez mais procurado no com\u00e9rcio...\u201d (tempo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cUm balde com \u00e1gua ou uma toalha molhada podem ficar no quarto durante toda a noite.\u201d (companhia)","id":5862657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm balde <u>com<\/u> \u00e1gua ou uma toalha molhada podem ficar no quarto durante toda a noite.\u201d (companhia)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"'Umidificador pode ser t\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade quanto o ar seco', diz m\u00e9dico. Aparelho ligado durante toda a noite pode provocar excesso de umidade. Rede varejista registrou aumento de 561% na venda de aparelho. O uso excessivo de umidificadores de ar pode ser t\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade quanto o ar seco, segundo o m\u00e9dico Clystenes Odyr Soares Silva, pneumologista da Escola Paulista de Medicina. Desde o in\u00edcio do inverno, esse recurso vem sempre cada vez mais procurado no com\u00e9rcio para amenizar os efeitos do ar seco. Dados de uma rede varejista, com 597 lojas no pa\u00eds, registraram aumento significativo na venda de umidificadores de ar desde junho. Se comparado com o mesmo per\u00edodo do ano passado, o m\u00eas de junho teve aumento de 561% na venda dos aparelhos. Em julho, o aumento foi de 528% com rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas de 2009. A primeira quinzena de agosto registrou 129% de aumento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira quinzena de agosto de 2009. O pneumologista explica que s\u00f3 existe uma maneira de melhorar o ar seco, que \u00e9 umidific\u00e1-lo. \u201cPor princ\u00edpio, qualquer m\u00e9todo que melhore a umidade do ar \u00e9 recomendado, seja ele, por exemplo, com balde de \u00e1gua ou umidificador de ar\u201d, diz o especialista. Mas ele explica que os umidificadores de ar requerem aten\u00e7\u00e3o, porque podem provocar excesso de umidifica\u00e7\u00e3o do ambiente. Segundo ele, um quarto com umidificador ligado 24 horas, por v\u00e1rios dias, pode levar a um excesso de umidade nas paredes e provocar o aparecimento de mofo e bolor. \u201cIsso para quem tem problema respirat\u00f3rio \u00e9 t\u00e3o ruim quanto o ar seco\u201d, explica. Por isso, ele n\u00e3o recomenda dormir com o aparelho ligado durante toda a noite e afirma que o ideal seria lig\u00e1-lo com anteced\u00eancia de tr\u00eas a quatro horas, e deslig\u00e1-lo ao deitar-se. \u201cQuando a pessoa for para o quarto, j\u00e1 estar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o boa de umidade\u201d, diz. Mas, segundo ele, quem tem o aparelho mais sofisticado, com o timer, pode programar esse mesmo tempo durante o sono, j\u00e1 que o aparelho desliga sozinho. O ar seco, segundo ele, desidrata as mucosas do nariz, garganta e faringe, e pode levar \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o. \u201cPor isso para pessoas com renite, faringite, sinusite e asma, o ar seco tamb\u00e9m piora a situa\u00e7\u00e3o\u201d, explica. Ele diz que medidas mais simples podem ser usadas para hidratar o ar, sem preocupa\u00e7\u00e3o. Um balde com \u00e1gua ou uma toalha molhada podem ficar no quarto durante toda a noite. Ele lembra tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da hidrata\u00e7\u00e3o do corpo. \u201cBeber \u00e1gua e hidratar o nariz com soro tamb\u00e9m s\u00e3o formas de combater o tempo seco\u201d, alerta o especialista. O tempo seco atinge regi\u00f5es de v\u00e1rias partes do pa\u00eds. Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), a regi\u00e3o central do Brasil \u00e9 a que mais sofre nesta \u00e9poca. H\u00e1 110 dias n\u00e3o chove no Distrito Federal e a umidade relativa do ar chegou a 12% no dia 4 de setembro. Quando o \u00edndice fica abaixo dos 30%, a defesa civil decreta estado de aten\u00e7\u00e3o, abaixo dos 20%, \u00e9 decretado estado de alerta. Segundo o Inmet, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goi\u00e1s, oeste de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Piau\u00ed, Tocantins, oeste da Bahia e sul do Par\u00e1 s\u00e3o os mais afetados pelo inverno seco. O motivo, segundo o instituto, \u00e9 que, como essas \u00e1reas s\u00e3o afastadas do litoral, o clima \u00e9 seco e isso favorece a baixa umidade. O bloqueio de massa de ar quente e seco nessas regi\u00f5es impede a chegada de chuva, que traria umidade. http:\/\/g1.globo.com","id":438296,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">'Umidificador pode ser t\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade quanto o ar seco', diz m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Aparelho ligado durante toda a noite pode provocar excesso de umidade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Rede varejista registrou aumento de 561% na venda de aparelho. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O uso excessivo de umidificadores de ar pode ser t\u00e3o prejudicial \u00e0 sa\u00fade quanto o ar seco, segundo o m\u00e9dico Clystenes Odyr Soares Silva, pneumologista da Escola Paulista de Medicina. Desde o in\u00edcio do inverno, esse recurso vem sempre cada vez mais procurado no com\u00e9rcio para amenizar os efeitos do ar seco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados de uma rede varejista, com 597 lojas no pa\u00eds, registraram aumento significativo na venda de umidificadores de ar desde junho. Se comparado com o mesmo per\u00edodo do ano passado, o m\u00eas de junho teve aumento de 561% na venda dos aparelhos. Em julho, o aumento foi de 528% com rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas de 2009. A primeira quinzena de agosto registrou 129% de aumento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira quinzena de agosto de 2009. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pneumologista explica que s\u00f3 existe uma maneira de melhorar o ar seco, que \u00e9 umidific\u00e1-lo. \u201cPor princ\u00edpio, qualquer m\u00e9todo que melhore a umidade do ar \u00e9 recomendado, seja ele, por exemplo, com balde de \u00e1gua ou umidificador de ar\u201d, diz o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ele explica que os umidificadores de ar requerem aten\u00e7\u00e3o, porque podem provocar excesso de umidifica\u00e7\u00e3o do ambiente. Segundo ele, um quarto com umidificador ligado 24 horas, por v\u00e1rios dias, pode levar a um excesso de umidade nas paredes e provocar o aparecimento de mofo e bolor. \u201cIsso para quem tem problema respirat\u00f3rio \u00e9 t\u00e3o ruim quanto o ar seco\u201d, explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, ele n\u00e3o recomenda dormir com o aparelho ligado durante toda a noite e afirma que o ideal seria lig\u00e1-lo com anteced\u00eancia de tr\u00eas a quatro horas, e deslig\u00e1-lo ao deitar-se. \u201cQuando a pessoa for para o quarto, j\u00e1 estar\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o boa de umidade\u201d, diz. Mas, segundo ele, quem tem o aparelho mais sofisticado, com o timer, pode programar esse mesmo tempo durante o sono, j\u00e1 que o aparelho desliga sozinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ar seco, segundo ele, desidrata as mucosas do nariz, garganta e faringe, e pode levar \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o. \u201cPor isso para pessoas com renite, faringite, sinusite e asma, o ar seco tamb\u00e9m piora a situa\u00e7\u00e3o\u201d, explica. Ele diz que medidas mais simples podem ser usadas para hidratar o ar, sem preocupa\u00e7\u00e3o. Um balde com \u00e1gua ou uma toalha molhada podem ficar no quarto durante toda a noite. Ele lembra tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da hidrata\u00e7\u00e3o do corpo. \u201cBeber \u00e1gua e hidratar o nariz com soro tamb\u00e9m s\u00e3o formas de combater o tempo seco\u201d, alerta o especialista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo seco atinge regi\u00f5es de v\u00e1rias partes do pa\u00eds. Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), a regi\u00e3o central do Brasil \u00e9 a que mais sofre nesta \u00e9poca. H\u00e1 110 dias n\u00e3o chove no Distrito Federal e a umidade relativa do ar chegou a 12% no dia 4 de setembro. Quando o \u00edndice fica abaixo dos 30%, a defesa civil decreta estado de aten\u00e7\u00e3o, abaixo dos 20%, \u00e9 decretado estado de alerta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Inmet, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goi\u00e1s, oeste de S\u00e3o Paulo, Minas Gerais, Piau\u00ed, Tocantins, oeste da Bahia e sul do Par\u00e1 s\u00e3o os mais afetados pelo inverno seco. O motivo, segundo o instituto, \u00e9 que, como essas \u00e1reas s\u00e3o afastadas do litoral, o clima \u00e9 seco e isso favorece a baixa umidade. O bloqueio de massa de ar quente e seco nessas regi\u00f5es impede a chegada de chuva, que traria umidade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/g1.globo.com<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1564367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 um barramento de um computador?","provas":[{"id":51741,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2010-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564374,"hashId":"a580094d6dffba698071445d10d0f1c9","enunciado":"<p>Qual dos itens abaixo N\u00c3O \u00e9 um barramento de um computador?<\/p>","resposta":5862688,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCI","id":5862684,"corpo":"<p>PCI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PCI Express","id":5862685,"corpo":"<p>PCI Express<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISA","id":5862686,"corpo":"<p>ISA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AGP","id":5862687,"corpo":"<p>AGP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CPU","id":5862688,"corpo":"<p>CPU<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"}],"slug":"informatica\/1564374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. \"O ____________________ analisa volumes locais (disco r\u00eddigo) e consolida (agrupa) arquivos e pastas fragmentados (separados)...\"","provas":[{"id":51741,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2010-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564377,"hashId":"d5a9a3efeee14a943d4a47b58cb27ccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O ____________________ analisa volumes locais (disco r\u00eddigo) e consolida (agrupa) arquivos e pastas fragmentados (separados)...\"<\/p>","resposta":5862701,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpador de Disco","id":5862698,"corpo":"<p>Limpador de Disco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro de Windows","id":5862699,"corpo":"<p>Registro de Windows<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus","id":5862700,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defragmentador de disco","id":5862701,"corpo":"<p>Defragmentador de disco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restaurador do Windows","id":5862702,"corpo":"<p>Restaurador do Windows<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Desfragmentador de Disco","oab":false,"nome":"Desfragmentador de Disco","pai":420720,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420736,"slug":"informatica-desfragmentador-de-disco"}],"slug":"informatica\/1564377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais as taxas de transmiss\u00e3o utilizadas pelas placas de rede atualmente?","provas":[{"id":51741,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2010-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1564379,"hashId":"dd0f1187d67a853b07a75d8ac6cdb8e4","enunciado":"<p>Quais as taxas de transmiss\u00e3o utilizadas pelas placas de rede atualmente?<\/p>","resposta":5862707,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 Mbps (megabits por segundo), 100 Mbps e 1Gbps (gigabit por segundo).","id":5862707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 Mbps (megabits por segundo), 100 Mbps e 1Gbps (gigabit por segundo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 MBps (megabytes por segundo), 100 MBps e 1GBps (gigabyte por segundo).","id":5862708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 MBps (megabytes por segundo), 100 MBps e 1GBps (gigabyte por segundo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 GBps (gigabytes por segundo), 100 GBps e 1TBps (terabyte por segundo).","id":5862709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 GBps (gigabytes por segundo), 100 GBps e 1TBps (terabyte por segundo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 bps (bits por segundo), 100 bps e 1Kbps (kilobyte por segundo).","id":5862710,"corpo":"<p>10 bps (bits por segundo), 100 bps e 1Kbps (kilobyte por segundo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 Bps (bytes por segundo), 100 Bps e 1MBps (megabyte por segundo).","id":5862711,"corpo":"<p>10 Bps (bytes por segundo), 100 Bps e 1MBps (megabyte por segundo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Network Interface Card (NIC ou Placa de Rede)","oab":false,"nome":"Network Interface Card (NIC ou Placa de Rede)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419893,"slug":"informatica-network-interface-card-nic-ou-placa-de-rede"}],"slug":"informatica\/1564379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}