{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17270,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da forma da cidade \u00e9 fundamental para o planejamento urbano, tendo em vista o impacto que a distribui\u00e7\u00e3o dos elementos componentes tem para os custos de implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do assentamento. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":470983,"hashId":"ff3d7a526b8e5cafdc153a7493c4ac4b","enunciado":"<p align=justify>O estudo da forma da cidade \u00e9 fundamental para o\r\nplanejamento urbano, tendo em vista o impacto que a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o dos elementos componentes tem para os custos\r\nde implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do assentamento. A esse\r\nrespeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1688848,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A descontinuidade na ocupa\u00e7\u00e3o do tecido urbano \u00e9 um fator que reduz os custos na implanta\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana.","id":1688844,"corpo":"<p align=justify>A descontinuidade na ocupa\u00e7\u00e3o do tecido urbano \u00e9 um\r\nfator que reduz os custos na implanta\u00e7\u00e3o da\r\ninfraestrutura urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o car\u00e1ter din\u00e2mico das cidades, a exist\u00eancia de terrenos baldios n\u00e3o pode ser considerada fator de desperd\u00edcio da infraestrutura urbana.","id":1688845,"corpo":"<p align=justify>Tendo em vista o car\u00e1ter din\u00e2mico das cidades, a\r\nexist\u00eancia de terrenos baldios n\u00e3o pode ser considerada\r\nfator de desperd\u00edcio da infraestrutura urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A alternativa mais econ\u00f4mica para a implanta\u00e7\u00e3o de \u00e1reas verdes urbanas ocorre quando s\u00e3o previstas no interior do tecido urbano; nesses casos, o custo \u00e9 praticamente metade do que quando tais \u00e1reas margeiam as cidades, entre elementos como rios e o tecido urbano.","id":1688846,"corpo":"<p align=justify>A alternativa mais econ\u00f4mica para a implanta\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1reas verdes urbanas ocorre quando s\u00e3o previstas no\r\ninterior do tecido urbano; nesses casos, o custo \u00e9\r\npraticamente metade do que quando tais \u00e1reas\r\nmargeiam as cidades, entre elementos como rios e o\r\ntecido urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sentido de custos, \u00e9 mais econ\u00f4mica uma cidade que apresenta v\u00e1rios espa\u00e7os verdes fracionados do que outra que cont\u00e9m um \u00fanico parque central \u2014 considerando que ambas apresentam a mesma \u00e1rea verde total.","id":1688847,"corpo":"<p align=justify>No sentido de custos, \u00e9 mais econ\u00f4mica uma cidade\r\nque apresenta v\u00e1rios espa\u00e7os verdes fracionados do\r\nque outra que cont\u00e9m um \u00fanico parque central \u2014\r\nconsiderando que ambas apresentam a mesma \u00e1rea\r\nverde total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto afirmar que o custo da \u00e1rea verde por unidade de superf\u00edcie aumenta \u00e0 medida que seu tamanho diminui.","id":1688848,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que o custo da \u00e1rea verde por unidade\r\nde superf\u00edcie aumenta \u00e0 medida que seu tamanho\r\ndiminui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264238,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/470983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s maneiras de express\u00e3o do partido arquitet\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":470988,"hashId":"1826be67cd4d51c51af51f4fa97433c6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s maneiras de express\u00e3o do partido\r\narquitet\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1688870,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela natureza projetual, o partido arquitet\u00f4nico pode ser expresso apenas por meio de croquis.","id":1688869,"corpo":"<p align=justify>pela natureza projetual, o partido arquitet\u00f4nico pode ser\r\nexpresso apenas por meio de croquis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a considerar o aspecto conceitual, o partido arquitet\u00f4nico pode ser apresentado por meio de desenhos, esbo\u00e7os, esquemas, croquis, textos etc.","id":1688870,"corpo":"<p align=justify>a considerar o aspecto conceitual, o partido\r\narquitet\u00f4nico pode ser apresentado por meio de\r\ndesenhos, esbo\u00e7os, esquemas, croquis, textos etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela natureza conceitual, o partido arquitet\u00f4nico pode ser expresso apenas por meio de textos.","id":1688871,"corpo":"<p align=justify>pela natureza conceitual, o partido arquitet\u00f4nico pode\r\nser expresso apenas por meio de textos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o partido arquitet\u00f4nico deve ser expresso exclusivamente por meio de croquis de setoriza\u00e7\u00e3o.","id":1688872,"corpo":"<p align=justify>o partido arquitet\u00f4nico deve ser expresso\r\nexclusivamente por meio de croquis de setoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o partido arquitet\u00f4nico pode ser expresso por meio de plantas, cortes e(ou) perspectivas, desde que os desenhos estejam detalhados.","id":1688873,"corpo":"<p align=justify>o partido arquitet\u00f4nico pode ser expresso por meio de\r\nplantas, cortes e(ou) perspectivas, desde que os\r\ndesenhos estejam detalhados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264238,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/470988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es, devem ser seguidas algumas premissas para fins de racionalidade e economicidade dos processos. A esse respeito, julgue os itens a seguir. I A coordena\u00e7\u00e3o geral das atividades t\u00e9cnicas de projeto de edifica\u00e7\u00e3o deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o das determina\u00e7\u00f5es do projeto de estrutura. II As determina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es (desenhos e textos) do projeto de estrutura, em todas as suas etapas, devem ser estabelecidas objetivando a coordena\u00e7\u00e3o e a conformidade das demais atividades t\u00e9cnicas que comp\u00f5em o projeto da edifica\u00e7\u00e3o. III A elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura deve ser orientada, em cada uma das suas etapas, por informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":470996,"hashId":"019525ed802913c6a73169af3da0ee7d","enunciado":"<P align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o de projetos de edifica\u00e7\u00f5es, devem ser seguidas algumas premissas para fins de racionalidade e economicidade dos processos. A esse respeito, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I A coordena\u00e7\u00e3o geral das atividades t\u00e9cnicas de projeto de edifica\u00e7\u00e3o deve ser feita em fun\u00e7\u00e3o das determina\u00e7\u00f5es do projeto de estrutura. <\/P>\r\n<P align=justify>II As determina\u00e7\u00f5es e representa\u00e7\u00f5es (desenhos e textos) do projeto de estrutura, em todas as suas etapas, devem ser estabelecidas objetivando a coordena\u00e7\u00e3o e a conformidade das demais atividades t\u00e9cnicas que comp\u00f5em o projeto da edifica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III A elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura deve ser orientada, em cada uma das suas etapas, por informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a utilizar, informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas a produzir e documentos t\u00e9cnicos a apresentar.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1688912,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":1688909,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1688910,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":1688911,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":1688912,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1688913,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264239,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/470996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Engenheiro","id":1245},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"},{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"},{"id":12337,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Advogado - 2010"},{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"},{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"},{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471002,"hashId":"0533cd08c2ae345f31fcba547f73d945","enunciado":"<p align=justify>Acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1688945,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o \u00e9 documento fortemente inspirado pela doutrina religiosa da Igreja Cat\u00f3lica e baseia-se na cren\u00e7a em um deus \u00fanico e no amor ao pr\u00f3ximo.","id":1688944,"corpo":"<p align=justify>A Declara\u00e7\u00e3o \u00e9 documento fortemente inspirado pela\r\ndoutrina religiosa da Igreja Cat\u00f3lica e baseia-se na\r\ncren\u00e7a em um deus \u00fanico e no amor ao pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e as diferen\u00e7as culturais entre os povos, mas adota determinados princ\u00edpios e regras com car\u00e1ter absoluto e pretens\u00e3o de universalidade, como a proscri\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o e da tortura e a igualdade de todos perante a lei.","id":1688945,"corpo":"<p align=justify>A Declara\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e as diferen\u00e7as culturais entre\r\nos povos, mas adota determinados princ\u00edpios e regras\r\ncom car\u00e1ter absoluto e pretens\u00e3o de universalidade,\r\ncomo a proscri\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o e da tortura e a\r\nigualdade de todos perante a lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fim de garantir o direito \u00e0 imagem e a privacidade dos cidad\u00e3os, a Declara\u00e7\u00e3o estabelece que, no caso de algu\u00e9m ser processado criminalmente, dever\u00e1 ser julgado pelo \u00f3rg\u00e3o competente em processo sigiloso; o sigilo somente dever\u00e1 ser levantado na hip\u00f3tese de condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado.","id":1688946,"corpo":"<p align=justify>A fim de garantir o direito \u00e0 imagem e a privacidade\r\ndos cidad\u00e3os, a Declara\u00e7\u00e3o estabelece que, no caso\r\nde algu\u00e9m ser processado criminalmente, dever\u00e1 ser\r\njulgado pelo \u00f3rg\u00e3o competente em processo sigiloso; o\r\nsigilo somente dever\u00e1 ser levantado na hip\u00f3tese de\r\ncondena\u00e7\u00e3o transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo fato de reconhecer o direito \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o e a relev\u00e2ncia do interc\u00e2mbio cultural entre os povos, a Declara\u00e7\u00e3o propugna a possibilidade de livre entrada e sa\u00edda dos indiv\u00edduos em qualquer pa\u00eds, em tempo de paz.","id":1688947,"corpo":"<p align=justify>Pelo fato de reconhecer o direito \u00e0 liberdade de\r\nlocomo\u00e7\u00e3o e a relev\u00e2ncia do interc\u00e2mbio cultural entre\r\nos povos, a Declara\u00e7\u00e3o propugna a possibilidade de\r\nlivre entrada e sa\u00edda dos indiv\u00edduos em qualquer pa\u00eds,\r\nem tempo de paz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o de natureza socialista vigente na \u00e9poca de sua aprova\u00e7\u00e3o, a Declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o menciona de forma expressa o direito \u00e0 propriedade privada.","id":1688948,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o de natureza socialista vigente na\r\n\u00e9poca de sua aprova\u00e7\u00e3o, a Declara\u00e7\u00e3o n\u00e3o menciona\r\nde forma expressa o direito \u00e0 propriedade privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264240,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/471002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo \u00e9 apresentada a tabela progressiva para o c\u00e1lculo mensal do Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica a partir do exerc\u00edcio de 2011, ano-calend\u00e1rio de 2010: Uma pessoa que tenha um sal\u00e1rio-base\/sal\u00e1rio-bruto de R$ 3.000,00, com INSS de 11%, desconsideradas quaisquer outras vari\u00e1veis\/dedu\u00e7\u00f5es, ter\u00e1 um Imposto de Renda Retido na Fonte igual a","provas":[{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":471035,"hashId":"30e58dc741b3be2d029ea26f5f537f2a","enunciado":"<P align=justify>Abaixo \u00e9 apresentada a tabela progressiva para o c\u00e1lculo mensal do Imposto de Renda de Pessoa F\u00edsica a partir do exerc\u00edcio de 2011, ano-calend\u00e1rio de 2010:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12336\/29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Uma pessoa que tenha um sal\u00e1rio-base\/sal\u00e1rio-bruto de R$ 3.000,00, com INSS de 11%, desconsideradas quaisquer outras vari\u00e1veis\/dedu\u00e7\u00f5es, ter\u00e1 um Imposto de Renda Retido na Fonte igual a<\/P>","resposta":1689111,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,00.","id":1689109,"corpo":"<p align=justify>R$ 0,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 95,13.","id":1689110,"corpo":"<p align=justify>R$ 95,13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 119,56.","id":1689111,"corpo":"<p align=justify>R$ 119,56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 169,38.","id":1689112,"corpo":"<p align=justify>R$ 169,38.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 207,38.","id":1689113,"corpo":"<p align=justify>R$ 207,38.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264246,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/471035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito da resposta do r\u00e9u e da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","provas":[{"id":12337,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":471056,"hashId":"ff51431efd94a885438397c7f8dca996","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta a respeito da resposta do r\u00e9u e\r\nda a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","resposta":1689218,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que tenha por objeto e causa pedir a defesa de direitos individuais homog\u00eaneos proposta por associa\u00e7\u00e3o na defesa dos seus associados, no decurso da fase cognitiva do procedimento, a associa\u00e7\u00e3o promovente atuar\u00e1 na qualidade de representante processual; de outra parte, se postular o cumprimento da senten\u00e7a, assumir\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o de substituto processual.","id":1689214,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que tenha por objeto\r\ne causa pedir a defesa de direitos individuais\r\nhomog\u00eaneos proposta por associa\u00e7\u00e3o na defesa dos\r\nseus associados, no decurso da fase cognitiva do\r\nprocedimento, a associa\u00e7\u00e3o promovente atuar\u00e1 na\r\nqualidade de representante processual; de outra parte,\r\nse postular o cumprimento da senten\u00e7a, assumir\u00e1 a\r\nposi\u00e7\u00e3o de substituto processual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) firmou-se pela inviabilidade da declara\u00e7\u00e3o incidental de inconstitucionalidade de lei deduzida no bojo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":1689215,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a (STJ) firmou-se pela inviabilidade da\r\ndeclara\u00e7\u00e3o incidental de inconstitucionalidade de lei\r\ndeduzida no bojo de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No procedimento comum sum\u00e1rio, sendo a r\u00e9 a fazenda p\u00fablica, o juiz designar\u00e1 a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o a ser realizada no prazo de trinta dias, com anteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias, contados da cita\u00e7\u00e3o.","id":1689216,"corpo":"<p align=justify>No procedimento comum sum\u00e1rio, sendo a r\u00e9 a\r\nfazenda p\u00fablica, o juiz designar\u00e1 a audi\u00eancia de\r\nconcilia\u00e7\u00e3o a ser realizada no prazo de trinta dias, com\r\nanteced\u00eancia m\u00ednima de dez dias, contados da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suspei\u00e7\u00e3o do juiz \u00e9 v\u00edcio insan\u00e1vel e fere de nulidade absoluta a rela\u00e7\u00e3o processual, tanto que se constitui um dos fundamentos \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria do julgado.","id":1689217,"corpo":"<p align=justify>A suspei\u00e7\u00e3o do juiz \u00e9 v\u00edcio insan\u00e1vel e fere de nulidade\r\nabsoluta a rela\u00e7\u00e3o processual, tanto que se constitui\r\num dos fundamentos \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria\r\ndo julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando forem citados para a a\u00e7\u00e3o v\u00e1rios r\u00e9us, o prazo para responder ser-lhes-\u00e1 comum. Se o autor desistir da a\u00e7\u00e3o quanto a algum r\u00e9u ainda n\u00e3o citado, o prazo para a resposta correr\u00e1 da intima\u00e7\u00e3o do despacho que deferir a desist\u00eancia.","id":1689218,"corpo":"<p align=justify>Quando forem citados para a a\u00e7\u00e3o v\u00e1rios r\u00e9us, o prazo\r\npara responder ser-lhes-\u00e1 comum. Se o autor desistir\r\nda a\u00e7\u00e3o quanto a algum r\u00e9u ainda n\u00e3o citado, o prazo\r\npara a resposta correr\u00e1 da intima\u00e7\u00e3o do despacho que\r\ndeferir a desist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264250,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Resposta do r\u00e9u","oab":true,"nome":"Resposta do r\u00e9u","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3736,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-resposta-do-reu"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/471056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se que, \u00e0 medida que o n\u00edvel de agressividade ambiental cresce, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de fatores \u00e1gua\/cimento menores. Isso \u00e9 explicado pelo fato de","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471117,"hashId":"ab0ead1d972543b062ee3e29ea19ba67","enunciado":"<p align=justify>Observa-se que, \u00e0 medida que o n\u00edvel de agressividade\r\nambiental cresce, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de fatores\r\n\u00e1gua\/cimento menores. Isso \u00e9 explicado pelo fato de<\/p>","resposta":1689483,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser poss\u00edvel garantir que a \u00e1gua utilizada seja de boa qualidade. Por isso, recomenda-se usar menos \u00e1gua na mistura, a fim de se diminuir a possibilidade de haver agentes agressivos em grande quantidade.","id":1689481,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser poss\u00edvel garantir que a \u00e1gua utilizada seja de\r\nboa qualidade. Por isso, recomenda-se usar menos\r\n\u00e1gua na mistura, a fim de se diminuir a possibilidade de\r\nhaver agentes agressivos em grande quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"buscarem-se concretos com uso de pouca \u00e1gua, a fim de garantir a economia e a sobreviv\u00eancia das construtoras, pois o pre\u00e7o das estruturas em ambientes agressivos \u00e9 muito alto.","id":1689482,"corpo":"<p align=justify>buscarem-se concretos com uso de pouca \u00e1gua, a fim\r\nde garantir a economia e a sobreviv\u00eancia das\r\nconstrutoras, pois o pre\u00e7o das estruturas em ambientes\r\nagressivos \u00e9 muito alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concretos obtidos com pouca \u00e1gua, se corretamente executados, tenderem a ser menos porosos e, consequentemente, menos perme\u00e1veis, o que aumenta a resist\u00eancia das pe\u00e7as contra agentes agressivos.","id":1689483,"corpo":"<p align=justify>concretos obtidos com pouca \u00e1gua, se corretamente\r\nexecutados, tenderem a ser menos porosos e,\r\nconsequentemente, menos perme\u00e1veis, o que aumenta\r\na resist\u00eancia das pe\u00e7as contra agentes agressivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00e1gua presente na atmosfera sob a forma de vapor ser capaz de suprir a aus\u00eancia de \u00e1gua durante a confec\u00e7\u00e3o do concreto.","id":1689484,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1gua presente na atmosfera sob a forma de vapor ser\r\ncapaz de suprir a aus\u00eancia de \u00e1gua durante a\r\nconfec\u00e7\u00e3o do concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o peso das estruturas ser menor, devido ao uso de uma quantidade menor de \u00e1gua na composi\u00e7\u00e3o do concreto, gerando estruturas mais resistentes a agentes agressivos.","id":1689485,"corpo":"<p align=justify>o peso das estruturas ser menor, devido ao uso de uma\r\nquantidade menor de \u00e1gua na composi\u00e7\u00e3o do concreto,\r\ngerando estruturas mais resistentes a agentes\r\nagressivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264258,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12339\/01.gif><\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/471117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cobrimento \u00e9 a espessura da camada de concreto compreendida entre a face livre do concreto e a barra de armadura mais pr\u00f3xima dessa face (em geral, a face externa dos estribos). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es e aos conceitos envolvidos na determina\u00e7\u00e3o da espessura do cobrimento das pe\u00e7as, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471119,"hashId":"52bf001e6185f6ee5845df97ffc81240","enunciado":"<p align=justify>Cobrimento \u00e9 a espessura da camada de concreto\r\ncompreendida entre a face livre do concreto e a barra de\r\narmadura mais pr\u00f3xima dessa face (em geral, a face externa\r\ndos estribos). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es e aos conceitos\r\nenvolvidos na determina\u00e7\u00e3o da espessura do cobrimento das\r\npe\u00e7as, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689492,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cobrimento m\u00ednimo a ser adotado \u00e9 o cobrimento nominal acrescido de uma toler\u00e2ncia devido \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":1689491,"corpo":"<p align=justify>O cobrimento m\u00ednimo a ser adotado \u00e9 o cobrimento\r\nnominal acrescido de uma toler\u00e2ncia devido \u00e0\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As preocupa\u00e7\u00f5es com o cobrimento devem-se ao fato de se procurar retardar o acesso de subst\u00e2ncias agressivas ao interior do concreto, aumentando a durabilidade da estrutura.","id":1689492,"corpo":"<p align=justify>As preocupa\u00e7\u00f5es com o cobrimento devem-se ao fato\r\nde se procurar retardar o acesso de subst\u00e2ncias\r\nagressivas ao interior do concreto, aumentando a\r\ndurabilidade da estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es normativas n\u00e3o permitem o uso de cobrimentos inferiores aos estabelecidos na tabela.","id":1689493,"corpo":"<p align=justify>As recomenda\u00e7\u00f5es normativas n\u00e3o permitem o uso de\r\ncobrimentos inferiores aos estabelecidos na tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s dimens\u00f5es do agregado gra\u00fado a ser utilizado no concreto para garantia do cobrimento especificado em projeto.","id":1689494,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s dimens\u00f5es do agregado\r\ngra\u00fado a ser utilizado no concreto para garantia do\r\ncobrimento especificado em projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A toler\u00e2ncia atribu\u00edda ao cobrimento deve ser a mesma, independentemente do controle de qualidade durante a execu\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.","id":1689495,"corpo":"<p align=justify>A toler\u00e2ncia atribu\u00edda ao cobrimento deve ser a mesma,\r\nindependentemente do controle de qualidade durante a\r\nexecu\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264258,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12339\/01.gif><\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/471119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto X, a met\u00e1fora da \u201carena\u201d, no espa\u00e7o social e escolar vivido pelos estudantes, revela que","provas":[{"id":12482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":474348,"hashId":"1e22992bc436b5924f2b7e41ee09c20f","enunciado":"<p align=justify>No texto X, a met\u00e1fora da \u201carena\u201d, no espa\u00e7o social e escolar\r\nvivido pelos estudantes, revela que<\/p>","resposta":1705327,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os processos de socializa\u00e7\u00e3o na escola devem considerar a pluralidade cultural e o conflito, j\u00e1 que uma vis\u00e3o e uma pr\u00e1tica que concebam o espa\u00e7o escolar como homog\u00eaneo e consensual desconhecem a realidade social.","id":1705327,"corpo":"<p align=justify>os processos de socializa\u00e7\u00e3o na escola devem\r\nconsiderar a pluralidade cultural e o conflito, j\u00e1 que\r\numa vis\u00e3o e uma pr\u00e1tica que concebam o espa\u00e7o\r\nescolar como homog\u00eaneo e consensual desconhecem\r\na realidade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os processos de socializa\u00e7\u00e3o na escola devem considerar uma vis\u00e3o e uma pr\u00e1tica que concebam o espa\u00e7o escolar como homog\u00eaneo e consensual.","id":1705328,"corpo":"<p align=justify>os processos de socializa\u00e7\u00e3o na escola devem\r\nconsiderar uma vis\u00e3o e uma pr\u00e1tica que concebam o\r\nespa\u00e7o escolar como homog\u00eaneo e consensual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 processos de socializa\u00e7\u00e3o harm\u00f4nicos e convergentes entre os diferentes sujeitos.","id":1705329,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 processos de socializa\u00e7\u00e3o harm\u00f4nicos e\r\nconvergentes entre os diferentes sujeitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a anomia social \u00e9 fruto da aus\u00eancia da autoridade docente, propiciando o conflito entre os discentes.","id":1705330,"corpo":"<p align=justify>a anomia social \u00e9 fruto da aus\u00eancia da autoridade\r\ndocente, propiciando o conflito entre os discentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conflitos criados pelo professor na institui\u00e7\u00e3o escolar resultam de posturas tradicionais pautadas no autoritarismo da nova escola.","id":1705331,"corpo":"<p align=justify>os conflitos criados pelo professor na institui\u00e7\u00e3o\r\nescolar resultam de posturas tradicionais pautadas no\r\nautoritarismo da nova escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264945,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12482\/22.gif><\/P>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"},{"nome_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria: educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria: educa\u00e7\u00e3o","pai":402580,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402583,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-socializacao-secundaria-educacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/474348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, de acordo com as ideias de Durkheim. I Um pressuposto b\u00e1sico que governa as ideias da sociologia durkheimiana \u00e9 a de que, na rela\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a sociedade, existe uma supremacia do indiv\u00edduo sobre a sociedade e esta s\u00f3 pode ser explicada em fun\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, pois o sistema capitalista \u00e9 individualista. II Na obra As formas elementares da vida religiosa, Durkheim advoga que a religi\u00e3o \u00e9 um grande esquema de compreens\u00e3o do mundo e de normaliza\u00e7\u00e3o da vida social. III Para que os costumes ou os valores sociais e culturais sejam um fato social, \u00e9 necess\u00e1ria a ades\u00e3o de uma parcela significativa do grupo ao qual esses costumes referem-se, pois, assim, seria criada coes\u00e3o social e coer\u00e7\u00e3o social. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12482,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":474349,"hashId":"fe31189a085efd547199f0d07da61ded","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, de acordo com as ideias de Durkheim. <\/P>\r\n<P align=justify>I Um pressuposto b\u00e1sico que governa as ideias da sociologia durkheimiana \u00e9 a de que, na rela\u00e7\u00e3o entre o indiv\u00edduo e a sociedade, existe uma supremacia do indiv\u00edduo sobre a sociedade e esta s\u00f3 pode ser explicada em fun\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, pois o sistema capitalista \u00e9 individualista. <\/P>\r\n<P align=justify>II Na obra As formas elementares da vida religiosa, Durkheim advoga que a religi\u00e3o \u00e9 um grande esquema de compreens\u00e3o do mundo e de normaliza\u00e7\u00e3o da vida social. <\/P>\r\n<P align=justify>III Para que os costumes ou os valores sociais e culturais sejam um fato social, \u00e9 necess\u00e1ria a ades\u00e3o de uma parcela significativa do grupo ao qual esses costumes referem-se, pois, assim, seria criada coes\u00e3o social e coer\u00e7\u00e3o social. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1705335,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":1705332,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":1705333,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1705334,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1705335,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1705336,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264946,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/474349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Geral de Metas de Qualidade para o Servi\u00e7o M\u00f3vel Pessoal (PGMQ-SMP) utiliza indicadores identificados como: SMP1, SMP2, etc. Acerca desses indicadores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":474359,"hashId":"8c7e6fdffe5523caa29ad97f4269be7f","enunciado":"<p align=justify>O Plano Geral de Metas de Qualidade para o Servi\u00e7o M\u00f3vel\r\nPessoal (PGMQ-SMP) utiliza indicadores identificados como:\r\nSMP1, SMP2, etc. Acerca desses indicadores, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1705386,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O denominado SMP1, ou taxa de chamadas completadas para centro de atendimento, avalia a qualidade do atendimento.","id":1705382,"corpo":"<p align=justify>O denominado SMP1, ou taxa de chamadas\r\ncompletadas para centro de atendimento, avalia a\r\nqualidade do atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unido ao denominado SMP1, o indicador SMP3, ou taxa de reclama\u00e7\u00f5es, avalia a qualidade do atendimento ao cliente.","id":1705383,"corpo":"<p align=justify>Unido ao denominado SMP1, o indicador SMP3, ou\r\ntaxa de reclama\u00e7\u00f5es, avalia a qualidade do\r\natendimento ao cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O denominado SMP14, ou taxa de recupera\u00e7\u00e3o de falhas\/defeitos, \u00e9 bastante utilizado na avalia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o prestado.","id":1705384,"corpo":"<p align=justify>O denominado SMP14, ou taxa de recupera\u00e7\u00e3o de\r\nfalhas\/defeitos, \u00e9 bastante utilizado na avalia\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o prestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O denominado SMP2 \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o percentual entre o n\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es e de solicita\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o, recebidos pela prestadora.","id":1705385,"corpo":"<p align=justify>O denominado SMP2 \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o percentual entre o\r\nn\u00famero total de reclama\u00e7\u00f5es e de solicita\u00e7\u00f5es de\r\nservi\u00e7o, recebidos pela prestadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O indicador SMP7, ou taxa de queda de liga\u00e7\u00e3o, pode ser utilizado para avaliar a qualidade de rede do servi\u00e7o m\u00f3vel pessoal prestado.","id":1705386,"corpo":"<p align=justify>O indicador SMP7, ou taxa de queda de liga\u00e7\u00e3o, pode\r\nser utilizado para avaliar a qualidade de rede do\r\nservi\u00e7o m\u00f3vel pessoal prestado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264949,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es m\u00f3veis","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399135,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacoes-moveis"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/474359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.998\/2000 instituiu o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST). A respeito desse fundo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":474360,"hashId":"442fb9c502a19ced61d4152ac0cb0575","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 9.998\/2000 instituiu o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nServi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST). A respeito desse\r\nfundo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1705391,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem por finalidade instituir regras para universalizar especificamente o servi\u00e7o de banda larga.","id":1705387,"corpo":"<p align=justify>Tem por finalidade instituir regras para universalizar\r\nespecificamente o servi\u00e7o de banda larga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O FUST, aliado ao denominado PNBL, ir\u00e1 trazer a populariza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet, especialmente com o uso do acesso sem fio.","id":1705388,"corpo":"<p align=justify>O FUST, aliado ao denominado PNBL, ir\u00e1 trazer a\r\npopulariza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 Internet, especialmente\r\ncom o uso do acesso sem fio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem por finalidade instituir uma poupan\u00e7a for\u00e7ada somente para as permission\u00e1rias, corrigida por \u00edndice definido pela ANATEL.","id":1705389,"corpo":"<p align=justify>Tem por finalidade instituir uma poupan\u00e7a for\u00e7ada\r\nsomente para as permission\u00e1rias, corrigida por \u00edndice\r\ndefinido pela ANATEL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um fundo, regido pela ANATEL, voltado a comunidades carentes de servi\u00e7o de banda larga. \u00c9 o sucessor do PNBL, estipulado desde 1997.","id":1705390,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um fundo, regido pela ANATEL, voltado a\r\ncomunidades carentes de servi\u00e7o de banda larga. \u00c9 o\r\nsucessor do PNBL, estipulado desde 1997.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem por finalidade proporcionar recursos destinados a cobrir a parcela de custo exclusivamente atribu\u00edvel ao cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de universaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o pode ser recuperada com a explora\u00e7\u00e3o eficiente do servi\u00e7o.","id":1705391,"corpo":"<p align=justify>Tem por finalidade proporcionar recursos destinados a\r\ncobrir a parcela de custo exclusivamente atribu\u00edvel ao\r\ncumprimento das obriga\u00e7\u00f5es de universaliza\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o pode ser\r\nrecuperada com a explora\u00e7\u00e3o eficiente do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264950,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.998\/2000 - Institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.998\/2000 - Institui o Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es (FUST)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397839,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-998-2000-institui-o-fundo-de-universalizacao-dos-servicos-de-telecomunicacoes-fust"}],"slug":"legislacao-federal\/474360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir traz um descritivo bem-humorado de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o t\u00edpico. A respeito de sistemas desse tipo, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":12483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":474362,"hashId":"5849de74562cc81c8288bd4b0fa24ea2","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir traz um descritivo bem-humorado de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o t\u00edpico. A respeito de sistemas desse tipo, assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12483\/25.gif><\/P>","resposta":1705399,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transdutor na entrada do sistema converte a mensagem, ou informa\u00e7\u00e3o, em um sinal el\u00e9trico de frequ\u00eancia intermedi\u00e1ria (FI), que, por sua vez, ser\u00e1 adaptado pelo transmissor ao meio de transmiss\u00e3o, quando ser\u00e1 gerado um sinal banda-base.","id":1705397,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O transdutor na entrada do sistema converte a\r\nmensagem, ou informa\u00e7\u00e3o, em um sinal el\u00e9trico de\r\nfrequ\u00eancia intermedi\u00e1ria (FI), que, por sua vez, ser\u00e1\r\nadaptado pelo transmissor ao meio de transmiss\u00e3o,\r\nquando ser\u00e1 gerado um sinal banda-base.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O meio ou o canal de transmiss\u00e3o \u00e9 a principal fonte de ru\u00eddo de disparo no sistema, principalmente em meios n\u00e3o guiados.","id":1705398,"corpo":"<p align=justify>O meio ou o canal de transmiss\u00e3o \u00e9 a principal fonte\r\nde ru\u00eddo de disparo no sistema, principalmente em\r\nmeios n\u00e3o guiados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transmissor recebe o sinal do transdutor, adaptando este ao meio de transmiss\u00e3o, utilizando tamb\u00e9m t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica o AM, FM e PM.","id":1705399,"corpo":"<p align=justify>O transmissor recebe o sinal do transdutor, adaptando\r\neste ao meio de transmiss\u00e3o, utilizando tamb\u00e9m\r\nt\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exemplos de modula\u00e7\u00e3o\r\nanal\u00f3gica o AM, FM e PM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No receptor, o sinal gerado pelo transmissor \u00e9 demodulado. Independentemente da rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo, o sinal ainda ser\u00e1 intelig\u00edvel, ficando o transdutor respons\u00e1vel por recuperar a mensagem.","id":1705400,"corpo":"<p align=justify>No receptor, o sinal gerado pelo transmissor \u00e9\r\ndemodulado. Independentemente da rela\u00e7\u00e3o\r\nsinal-ru\u00eddo, o sinal ainda ser\u00e1 intelig\u00edvel, ficando o\r\ntransdutor respons\u00e1vel por recuperar a mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A principal fonte de ru\u00eddo branco \u00e9 o transdutor de sa\u00edda. O mesmo ru\u00eddo \u00e9 encontrado no transdutor de entrada, mas com denomina\u00e7\u00e3o diferente: ru\u00eddo natural.","id":1705401,"corpo":"<p align=justify>A principal fonte de ru\u00eddo branco \u00e9 o transdutor de\r\nsa\u00edda. O mesmo ru\u00eddo \u00e9 encontrado no transdutor de\r\nentrada, mas com denomina\u00e7\u00e3o diferente: ru\u00eddo\r\nnatural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264950,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/474362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite utilizam diversas t\u00e9cnicas de acesso. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":474373,"hashId":"95b82311555e8c51da420257e0bffb3d","enunciado":"<p align=justify>Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite utilizam diversas\r\nt\u00e9cnicas de acesso. Acerca desse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1705452,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizando a t\u00e9cnica TDMA, as esta\u00e7\u00f5es terrenas necessitam de equipamentos mais complexos que as que utilizam FDMA.","id":1705452,"corpo":"<p align=justify>Utilizando a t\u00e9cnica TDMA, as esta\u00e7\u00f5es terrenas\r\nnecessitam de equipamentos mais complexos que as\r\nque utilizam FDMA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica CDMA, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00f5es terrenas \u00e9 ilimitada.","id":1705453,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica CDMA, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com\r\nesta\u00e7\u00f5es terrenas \u00e9 ilimitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica FDMA \u00e9 a mais imune ao ru\u00eddo de intermodula\u00e7\u00e3o.","id":1705454,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica FDMA \u00e9 a mais imune ao ru\u00eddo de\r\nintermodula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica CDMA, a qualidade do sinal melhora com o aumento de esta\u00e7\u00f5es terrenas fazendo acesso.","id":1705455,"corpo":"<p align=justify>Na t\u00e9cnica CDMA, a qualidade do sinal melhora com o\r\naumento de esta\u00e7\u00f5es terrenas fazendo acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica FDMA exige sincronismos por meio de uma esta\u00e7\u00e3o terrena de refer\u00eancia.","id":1705456,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica FDMA exige sincronismos por meio de uma\r\nesta\u00e7\u00e3o terrena de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264951,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399136,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacao-via-satelite"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/474373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura I ilustra um enlace de micro-ondas entre dois pontos com uma obstru\u00e7\u00e3o de 25 m de altura na metade do caminho. Assinale a alternativa que apresenta o valor do raio do primeiro elipsoide de Fresnel considerando que o enlace utiliza a frequ\u00eancia de 1 GHz.","provas":[{"id":12483,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":474377,"hashId":"abc9fe96d55f648527329aa47101c9ea","enunciado":"<p align=justify>A figura I ilustra um enlace de micro-ondas entre dois pontos\r\ncom uma obstru\u00e7\u00e3o de 25 m de altura na metade do\r\ncaminho. Assinale a alternativa que apresenta o valor do raio\r\ndo primeiro elipsoide de Fresnel considerando que o enlace\r\nutiliza a frequ\u00eancia de 1 GHz.<\/p>","resposta":1705473,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01 km","id":1705472,"corpo":"<p align=justify>0,01 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,03 km","id":1705473,"corpo":"<p align=justify>0,03 km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50,0 m","id":1705474,"corpo":"<p align=justify>50,0 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,0 m","id":1705475,"corpo":"<p align=justify>20,0 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0 m","id":1705476,"corpo":"<p align=justify>5,0 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264952,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12483\/41.gif><\/P>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Radiopropaga\u00e7\u00e3o e Radiofus\u00e3o","oab":false,"nome":"Radiopropaga\u00e7\u00e3o e Radiofus\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399162,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-radiopropagacao-e-radiofusao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/474377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta passagem do texto I em que o verbo, segundo os gram\u00e1ticos, s\u00f3 admite uma das formas: singular ou plural.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474380,"hashId":"d8dc65013d3dfecf77eb542da0188325","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta passagem do texto I em\r\nque o verbo, segundo os gram\u00e1ticos, s\u00f3 admite uma das\r\nformas: singular ou plural.<\/p>","resposta":1705491,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUm total de 29% dos brasileiros entre dez e dezessete anos prefere falar\u201d (linhas 1 e 2).","id":1705487,"corpo":"<p align=justify>\u201cUm total de 29% dos brasileiros entre dez e dezessete\r\nanos prefere falar\u201d (linhas 1 e 2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cV\u00eam depois o computador com acesso \u00e0 Internet (58%) e o r\u00e1dio (46%)\u201d (linhas de 13 a 15).","id":1705488,"corpo":"<p align=justify>\u201cV\u00eam depois o computador com acesso \u00e0 Internet\r\n(58%) e o r\u00e1dio (46%)\u201d (linhas de 13 a 15).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDo total da popula\u00e7\u00e3o, 30% dizem aceitar propaganda no celular\u201d (linhas 16 e 17).","id":1705489,"corpo":"<p align=justify>\u201cDo total da popula\u00e7\u00e3o, 30% dizem aceitar propaganda\r\nno celular\u201d (linhas 16 e 17).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cquase metade deles acessam a Internet enquanto assistem \u00e0 TV ou enquanto ouvem r\u00e1dio\u201d (linhas 23 e 24).","id":1705490,"corpo":"<p align=justify>\u201cquase metade deles acessam a Internet enquanto\r\nassistem \u00e0 TV ou enquanto ouvem r\u00e1dio\u201d (linhas\r\n23 e 24).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNa lista de limita\u00e7\u00f5es, constam ainda recursos naturais (81%), sa\u00fade (65%) e trabalho (56%)\u201d (linhas de 40 a 42).","id":1705491,"corpo":"<p align=justify>\u201cNa lista de limita\u00e7\u00f5es, constam ainda recursos\r\nnaturais (81%), sa\u00fade (65%) e trabalho (56%)\u201d (linhas\r\nde 40 a 42).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. ","id":264954,"enunciado":"<P align=justify>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quinto par\u00e1grafo, que exp\u00f5e ideias fundamentais para a compreens\u00e3o da mensagem tem\u00e1tica do texto II, \u00e9 constitu\u00eddo por apenas um \u00fanico per\u00edodo, com diversas v\u00edrgulas e um ponto de interroga\u00e7\u00e3o. Essa estrutura n\u00e3o muito usual foi montada com a finalidade de criar efeitos importantes dentro do texto. Assinale a alternativa que apresenta interpreta\u00e7\u00e3o incorreta de fen\u00f4menos sem\u00e2ntico-lingu\u00edsticos do quinto par\u00e1grafo do texto II.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474387,"hashId":"c02aa4e27c66978dff051acb77635f1c","enunciado":"<p align=justify>O quinto par\u00e1grafo, que exp\u00f5e ideias fundamentais para a\r\ncompreens\u00e3o da mensagem tem\u00e1tica do texto II, \u00e9\r\nconstitu\u00eddo por apenas um \u00fanico per\u00edodo, com diversas\r\nv\u00edrgulas e um ponto de interroga\u00e7\u00e3o. Essa estrutura n\u00e3o\r\nmuito usual foi montada com a finalidade de criar efeitos\r\nimportantes dentro do texto. Assinale a alternativa que\r\napresenta interpreta\u00e7\u00e3o incorreta de fen\u00f4menos\r\nsem\u00e2ntico-lingu\u00edsticos do quinto par\u00e1grafo do texto II.<\/p>","resposta":1705525,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrutura repetitiva busca criar suspense no leitor: enumeram-se reiteradamente sujeitos, com o fito de ati\u00e7ar a curiosidade do leitor, deixando-o interessado no desfecho do pensamento em exposi\u00e7\u00e3o.","id":1705522,"corpo":"<p align=justify>A estrutura repetitiva busca criar suspense no leitor:\r\nenumeram-se reiteradamente sujeitos, com o fito de\r\nati\u00e7ar a curiosidade do leitor, deixando-o interessado\r\nno desfecho do pensamento em exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de se dizer contra o com\u00e9rcio, o autor n\u00e3o poupa cr\u00edticas e ironia ao trabalho que desenvolveu; isso pode ser comprovado em passagens, como \u201cnaquele circo\u201d, (linhas 29 e 30), \u201cquest\u00f5es minimamente mais urgentes\u201d (linha 35), \u201cquest\u00f5es t\u00e3o simples\u201d (linha 36).","id":1705523,"corpo":"<p align=justify>Apesar de se dizer contra o com\u00e9rcio, o autor n\u00e3o\r\npoupa cr\u00edticas e ironia ao trabalho que desenvolveu;\r\nisso pode ser comprovado em passagens, como\r\n\u201cnaquele circo\u201d, (linhas 29 e 30), \u201cquest\u00f5es\r\nminimamente mais urgentes\u201d (linha 35), \u201cquest\u00f5es t\u00e3o\r\nsimples\u201d (linha 36).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor apresenta uma proposta para determinados problemas, mas n\u00e3o \u00e9 categ\u00f3rico, n\u00e3o se acha o dono da verdade, pois demonstra incertezas; isso se comprova em express\u00f5es utilizadas por ele, como \u201cn\u00e3o sei\u201d (linhas 35 e 36), \u201ctalvez\u201d (linha 36), \u201cat\u00e9 tentar\u201d (linha 37), \u201cquem sabe\u201d (linhas 38 e 39).","id":1705524,"corpo":"<p align=justify>O autor apresenta uma proposta para determinados\r\nproblemas, mas n\u00e3o \u00e9 categ\u00f3rico, n\u00e3o se acha o dono\r\nda verdade, pois demonstra incertezas; isso se\r\ncomprova em express\u00f5es utilizadas por ele, como \u201cn\u00e3o\r\nsei\u201d (linhas 35 e 36), \u201ctalvez\u201d (linha 36), \u201cat\u00e9 tentar\u201d\r\n(linha 37), \u201cquem sabe\u201d (linhas 38 e 39).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego das constru\u00e7\u00f5es iniciadas por \u201ctodo aquele\u201d ou \u201ctoda aquela\u201d demonstra o distanciamento do olhar cr\u00edtico do autor: ele n\u00e3o quis participar, n\u00e3o quis estar no meio do processo; ele assistiu \u2014 de longe \u2014 a tudo que se passou.","id":1705525,"corpo":"<p align=justify>O emprego das constru\u00e7\u00f5es iniciadas por \u201ctodo aquele\u201d\r\nou \u201ctoda aquela\u201d demonstra o distanciamento do olhar\r\ncr\u00edtico do autor: ele n\u00e3o quis participar, n\u00e3o quis estar\r\nno meio do processo; ele assistiu \u2014 de longe \u2014 a tudo\r\nque se passou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de determinadas passagens revela d\u00favida, e a correla\u00e7\u00e3o modo-temporal criada est\u00e1 correta: a d\u00favida gerada por \u201cquem sabe se\u201d (linhas 38 e 39) combina-se sintaticamente com o pret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo \u2014 \u201cconsegu\u00edssemos\u201d (linha 40).","id":1705526,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de determinadas passagens\r\nrevela d\u00favida, e a correla\u00e7\u00e3o modo-temporal criada\r\nest\u00e1 correta: a d\u00favida gerada por \u201cquem sabe se\u201d\r\n(linhas 38 e 39) combina-se sintaticamente com o\r\npret\u00e9rito imperfeito do modo subjuntivo \u2014\r\n\u201cconsegu\u00edssemos\u201d (linha 40).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10. ","id":264955,"enunciado":"<P align=justify>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/5.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos recursos lingu\u00edsticos do texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474389,"hashId":"fa723bf2dce2c0389c50da626c8c4d31","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos recursos lingu\u00edsticos do texto II, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1705535,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crase da linha 23 est\u00e1 mal empregada, porque \u201caquele\u201d \u00e9 um termo masculino.","id":1705532,"corpo":"<p align=justify>A crase da linha 23 est\u00e1 mal empregada, porque\r\n\u201caquele\u201d \u00e9 um termo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o \u201ceu n\u00e3o conseguia evitar pensar\u201d (linha 30) \u00e9 inaceit\u00e1vel, pois o verbo \u201cevitar\u201d deve ser, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, seguido da preposi\u00e7\u00e3o de.","id":1705533,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o \u201ceu n\u00e3o conseguia evitar pensar\u201d\r\n(linha 30) \u00e9 inaceit\u00e1vel, pois o verbo \u201cevitar\u201d deve ser,\r\nem qualquer situa\u00e7\u00e3o, seguido da preposi\u00e7\u00e3o de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d na linha 51 pode ser retirada, sem afetar gramaticalmente a frase original.","id":1705534,"corpo":"<p align=justify>A preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d na linha 51 pode ser retirada, sem\r\nafetar gramaticalmente a frase original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As express\u00f5es \u201cIsso mesmo\u201d (linha 8), \u201cPois \u00e9\u201d (linha 64) e \u201cBom\u201d (linha 69) s\u00e3o marcas que revelam caracter\u00edsticas de tentativa de estabelecimento de di\u00e1logo entre o autor e o leitor; ou seja, o autor busca aproxima\u00e7\u00e3o do leitor potencial do seu texto.","id":1705535,"corpo":"<p align=justify>As express\u00f5es \u201cIsso mesmo\u201d (linha 8), \u201cPois \u00e9\u201d\r\n(linha 64) e \u201cBom\u201d (linha 69) s\u00e3o marcas que revelam\r\ncaracter\u00edsticas de tentativa de estabelecimento de\r\ndi\u00e1logo entre o autor e o leitor; ou seja, o autor busca\r\naproxima\u00e7\u00e3o do leitor potencial do seu texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho \u201cE, assim, lembro que, neste mundo (...) capaz de sentir dor e alegria\u201d (linhas de 70 a 75) apresenta problema de fragmenta\u00e7\u00e3o de estruturas, com ideias soltas, sem coes\u00e3o e sem coer\u00eancia.","id":1705536,"corpo":"<p align=justify>O trecho \u201cE, assim, lembro que, neste mundo (...)\r\ncapaz de sentir dor e alegria\u201d (linhas de 70 a 75)\r\napresenta problema de fragmenta\u00e7\u00e3o de estruturas,\r\ncom ideias soltas, sem coes\u00e3o e sem coer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10. ","id":264955,"enunciado":"<P align=justify>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/5.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de atas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474392,"hashId":"cf9e1043de2bfe2f6ef9d2a1b238ab99","enunciado":"<p align=justify>A respeito de atas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1705549,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os componentes b\u00e1sicos de uma ata s\u00e3o o local da reuni\u00e3o, a data, o hor\u00e1rio e a ordem do dia.","id":1705547,"corpo":"<p align=justify>Os componentes b\u00e1sicos de uma ata s\u00e3o o local da\r\nreuni\u00e3o, a data, o hor\u00e1rio e a ordem do dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ata, nos \u00f3rg\u00e3os oficiais e nas empresas, segundo norma definida em estatuto, \u00e9 sempre assinada por todos os participantes da reuni\u00e3o; caso contr\u00e1rio, as decis\u00f5es registradas n\u00e3o t\u00eam valor.","id":1705548,"corpo":"<p align=justify>A ata, nos \u00f3rg\u00e3os oficiais e nas empresas, segundo\r\nnorma definida em estatuto, \u00e9 sempre assinada por\r\ntodos os participantes da reuni\u00e3o; caso contr\u00e1rio, as\r\ndecis\u00f5es registradas n\u00e3o t\u00eam valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ata \u00e9 regularmente redigida por um secret\u00e1rio efetivo. No caso da aus\u00eancia deste, nomeia-se um substituto, um secret\u00e1rio ad hoc, designado para a ocasi\u00e3o.","id":1705549,"corpo":"<p align=justify>A ata \u00e9 regularmente redigida por um secret\u00e1rio\r\nefetivo. No caso da aus\u00eancia deste, nomeia-se um\r\nsubstituto, um secret\u00e1rio ad hoc, designado para a\r\nocasi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ata de assembleia geral extraordin\u00e1ria \u00e9 aquela destinada \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es de datas festivas dentro da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1705550,"corpo":"<p align=justify>A ata de assembleia geral extraordin\u00e1ria \u00e9 aquela\r\ndestinada \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es de datas festivas dentro\r\nda institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O erro n\u00e3o \u00e9 permitido em uma ata. Caso se cometa alguma falha no registro dos fatos, deve-se anular a ata, ou at\u00e9 mesmo destacar a folha do livro pr\u00f3prio.","id":1705551,"corpo":"<p align=justify>O erro n\u00e3o \u00e9 permitido em uma ata. Caso se cometa\r\nalguma falha no registro dos fatos, deve-se anular a\r\nata, ou at\u00e9 mesmo destacar a folha do livro pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264956,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ata","oab":false,"nome":"Ata","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411196,"slug":"redacao-oficial-ata"}],"slug":"redacao-oficial\/474392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Entre as localidades brasileiras onde o turismo ecol\u00f3gico apresenta maior destaque, est\u00e3o","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474395,"hashId":"9852c6e5e2e19d167e22ce6d811bd840","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Entre as localidades brasileiras onde o turismo ecol\u00f3gico apresenta maior destaque, est\u00e3o<\/P>","resposta":1705566,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jalap\u00e3o, no Tocantins, e Chapada dos Guimar\u00e3es, em Goi\u00e1s.","id":1705562,"corpo":"<p align=justify>Jalap\u00e3o, no Tocantins, e Chapada dos Guimar\u00e3es, em\r\nGoi\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pantanal Mato-grossense e Congonhas, em Minas Gerais.","id":1705563,"corpo":"<p align=justify>Pantanal Mato-grossense e Congonhas, em Minas\r\nGerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chapada dos Veadeiros, em Goi\u00e1s, e Parque Nacional da Serra da Capivara, no Maranh\u00e3o.","id":1705564,"corpo":"<p align=justify>Chapada dos Veadeiros, em Goi\u00e1s, e Parque Nacional\r\nda Serra da Capivara, no Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parque Nacional do Itatiaia, em S\u00e3o Paulo, e Len\u00e7\u00f3is Maranhenses.","id":1705565,"corpo":"<p align=justify>Parque Nacional do Itatiaia, em S\u00e3o Paulo, e Len\u00e7\u00f3is\r\nMaranhenses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cataratas do Igua\u00e7u, no Paran\u00e1, e Chapada Diamantina, na Bahia.","id":1705566,"corpo":"<p align=justify>Cataratas do Igua\u00e7u, no Paran\u00e1, e Chapada\r\nDiamantina, na Bahia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264956,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismo Ecol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Turismo Ecol\u00f3gico","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402787,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismo-ecologico"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/474395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UNESCO, Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Cultura, Ci\u00eancia e Educa\u00e7\u00e3o, define alguns locais do mundo como patrim\u00f4nio natural da humanidade, ressaltando a riqueza e a exuber\u00e2ncia das caracter\u00edsticas naturais desses lugares e a import\u00e2ncia de preserv\u00e1-los. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474398,"hashId":"91a0ed8be43a9e15bb1fae53e35097b9","enunciado":"<p align=justify>A UNESCO, Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Cultura,\r\nCi\u00eancia e Educa\u00e7\u00e3o, define alguns locais do mundo como\r\npatrim\u00f4nio natural da humanidade, ressaltando a riqueza e a\r\nexuber\u00e2ncia das caracter\u00edsticas naturais desses lugares e a\r\nimport\u00e2ncia de preserv\u00e1-los. A respeito desse assunto,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1705578,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma ilha oce\u00e2nica brasileira inclui-se como patrim\u00f4nio natural da humanidade.","id":1705577,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma ilha oce\u00e2nica brasileira inclui-se como\r\npatrim\u00f4nio natural da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Goi\u00e1s, duas \u00e1reas s\u00e3o reconhecidas pela Unesco como Patrim\u00f4nio Natural da Humanidade: s\u00e3o dois parques nacionais, o da Chapada dos Veadeiros e o das Emas, regi\u00f5es protegidas do cerrado.","id":1705578,"corpo":"<p align=justify>Em Goi\u00e1s, duas \u00e1reas s\u00e3o reconhecidas pela Unesco\r\ncomo Patrim\u00f4nio Natural da Humanidade: s\u00e3o dois\r\nparques nacionais, o da Chapada dos Veadeiros e o\r\ndas Emas, regi\u00f5es protegidas do cerrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante a enorme riqueza cultural, expressa especialmente em Salvador, a Bahia n\u00e3o ostenta nenhuma \u00e1rea entre as que s\u00e3o consideradas patrim\u00f4nio natural da humanidade.","id":1705579,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o obstante a enorme riqueza cultural, expressa\r\nespecialmente em Salvador, a Bahia n\u00e3o ostenta\r\nnenhuma \u00e1rea entre as que s\u00e3o consideradas\r\npatrim\u00f4nio natural da humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Parque Nacional de Bras\u00edlia, comumente chamado de \u00c1gua Mineral, insere-se no rol dos lugares que integram o patrim\u00f4nio natural mundial.","id":1705580,"corpo":"<p align=justify>O Parque Nacional de Bras\u00edlia, comumente chamado\r\nde \u00c1gua Mineral, insere-se no rol dos lugares que\r\nintegram o patrim\u00f4nio natural mundial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Mata Atl\u00e2ntica brasileira, por ter sofrido um longo processo de devasta\u00e7\u00e3o desde o descobrimento, deixou de ser inclu\u00edda como patrim\u00f4nio natural da humanidade, apesar dos esfor\u00e7os envidados pelo governo brasileiro.","id":1705581,"corpo":"<p align=justify>A Mata Atl\u00e2ntica brasileira, por ter sofrido um longo\r\nprocesso de devasta\u00e7\u00e3o desde o descobrimento,\r\ndeixou de ser inclu\u00edda como patrim\u00f4nio natural da\r\nhumanidade, apesar dos esfor\u00e7os envidados pelo\r\ngoverno brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264956,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/474398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BrOffice \u00e9 um conjunto de ferramentas de software livre e c\u00f3digo aberto que possui funcionalidades equivalentes ao Microsoft Office. Os aplicativos MS Office Word, Excel e Powerpoint possuem, respectivamente, os seguintes equivalentes no BrOffice","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474400,"hashId":"77b18b748e97a6ba55ea07df00cd67fb","enunciado":"<p align=justify>O BrOffice \u00e9 um conjunto de ferramentas de software livre e\r\nc\u00f3digo aberto que possui funcionalidades equivalentes ao\r\nMicrosoft Office. Os aplicativos MS Office Word, Excel e\r\nPowerpoint possuem, respectivamente, os seguintes\r\nequivalentes no BrOffice<\/p>","resposta":1705587,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Writer, Calc e Impress.","id":1705587,"corpo":"<p align=justify>Writer, Calc e Impress.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Word, Calc e Draw.","id":1705588,"corpo":"<p align=justify>Word, Calc e Draw.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impress, Calc e Draw.","id":1705589,"corpo":"<p align=justify>Impress, Calc e Draw.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Writer, Impress e Draw.","id":1705590,"corpo":"<p align=justify>Writer, Impress e Draw.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impress, Draw e Calc.","id":1705591,"corpo":"<p align=justify>Impress, Draw e Calc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/474400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir pertence a um servi\u00e7o de edi\u00e7\u00e3o de documentos on-line denominado Google Docs. Considerando que o documento apresentado tenha sido publicado, \u00e9 correto afirmar, com base na figura, que o documento pode ser acessado","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"},{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"},{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474403,"hashId":"199109768b73598de80943cd32a17a1b","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir pertence a um servi\u00e7o de edi\u00e7\u00e3o de documentos on-line denominado Google Docs.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que o documento apresentado tenha sido publicado, \u00e9 correto afirmar, com base na figura, que o documento pode ser acessado<\/P>","resposta":1705605,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente pelo seu propriet\u00e1rio.","id":1705602,"corpo":"<p align=justify>somente pelo seu propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pelos usu\u00e1rios que compartilham o mesmo computador.","id":1705603,"corpo":"<p align=justify>apenas pelos usu\u00e1rios que compartilham o mesmo\r\ncomputador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pelo seu propriet\u00e1rio e pelas pessoas autorizadas por ele.","id":1705604,"corpo":"<p align=justify>apenas pelo seu propriet\u00e1rio e pelas pessoas\r\nautorizadas por ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por qualquer pessoa na Internet que possua o link para o documento.","id":1705605,"corpo":"<p align=justify>por qualquer pessoa na Internet que possua o link para\r\no documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas pelo seu propriet\u00e1rio e pelas pessoas que possuem uma conta premium no Google Docs.","id":1705606,"corpo":"<p align=justify>apenas pelo seu propriet\u00e1rio e pelas pessoas que\r\npossuem uma conta premium no Google Docs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264957,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/474403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Henry Fayol, as seis fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de uma empresa s\u00e3o","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":474407,"hashId":"2c1d04dd148ff2e717ef7082babc9eb9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Henry Fayol, as seis fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de uma\r\nempresa s\u00e3o<\/p>","resposta":1705623,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de recursos humanos, t\u00e9cnicas, comerciais, financeiras, cont\u00e1beis e administrativas.","id":1705622,"corpo":"<p align=justify>de recursos humanos, t\u00e9cnicas, comerciais,\r\nfinanceiras, cont\u00e1beis e administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas, comerciais, financeiras, cont\u00e1beis, de seguran\u00e7a e administrativas.","id":1705623,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicas, comerciais, financeiras, cont\u00e1beis, de\r\nseguran\u00e7a e administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de recursos humanos, de marketing, financeiras, comerciais, cont\u00e1beis e de seguran\u00e7a.","id":1705624,"corpo":"<p align=justify>de recursos humanos, de marketing, financeiras,\r\ncomerciais, cont\u00e1beis e de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas, comerciais, financeiras, de opera\u00e7\u00f5es, de marketing e administrativas.","id":1705625,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicas, comerciais, financeiras, de opera\u00e7\u00f5es, de\r\nmarketing e administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas, de marketing, financeiras, de produ\u00e7\u00e3o, cont\u00e1beis e administrativas.","id":1705626,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnicas, de marketing, financeiras, de produ\u00e7\u00e3o,\r\ncont\u00e1beis e administrativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":264958,"enunciado":"\r\n","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/474407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da comunica\u00e7\u00e3o vertical, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":474412,"hashId":"494546ca0d559486c14ef746742790ad","enunciado":"<p align=justify>A respeito da comunica\u00e7\u00e3o vertical, assinale a alternativa\r\nincorreta.<\/p>","resposta":1705650,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 fluxo de informa\u00e7\u00e3o tanto de cima para baixo, quanto de baixo para cima, na cadeia de comando organizacional.","id":1705647,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 fluxo de informa\u00e7\u00e3o tanto de cima para baixo,\r\nquanto de baixo para cima, na cadeia de comando\r\norganizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m chamada de comunica\u00e7\u00e3o formal.","id":1705648,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 tamb\u00e9m chamada de comunica\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui a comunica\u00e7\u00e3o que diz aos n\u00edveis subordinados \u00e0 diretoria o que fazer e como fazer.","id":1705649,"corpo":"<p align=justify>Inclui a comunica\u00e7\u00e3o que diz aos n\u00edveis subordinados\r\n\u00e0 diretoria o que fazer e como fazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre em qualquer dire\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o e inclui boatos, rumores e fofocas, que podem come\u00e7ar por qualquer pessoa, intencionalmente ou n\u00e3o.","id":1705650,"corpo":"<p align=justify>Ocorre em qualquer dire\u00e7\u00e3o dentro da organiza\u00e7\u00e3o e\r\ninclui boatos, rumores e fofocas, que podem come\u00e7ar\r\npor qualquer pessoa, intencionalmente ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre quando os empregados enviam sugest\u00f5es aos superiores.","id":1705651,"corpo":"<p align=justify>Ocorre quando os empregados enviam sugest\u00f5es aos\r\nsuperiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/474412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um tipo de departamentaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":474415,"hashId":"aad82f0f9c835291a7b1c3a2aa6f4a18","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um tipo de\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1705665,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional","id":1705662,"corpo":"<p align=justify>funcional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por produtos e servi\u00e7os","id":1705663,"corpo":"<p align=justify>por produtos e servi\u00e7os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por clientela","id":1705664,"corpo":"<p align=justify>por clientela<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por fornecedor","id":1705665,"corpo":"<p align=justify>por fornecedor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por projeto","id":1705666,"corpo":"<p align=justify>por projeto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/474415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os s\u00edmbolos acima apresentados significam, da esquerda para a direita,","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":474419,"hashId":"5d9b6494e39d966dc0d5bc8e4ad91b7e","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12484\/13.gif><\/P>\r\n<P>Os s\u00edmbolos acima apresentados significam, da esquerda para a direita,<\/P>","resposta":1705682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de decis\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o, terminal e movimento.","id":1705682,"corpo":"<p align=justify>ponto de decis\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o, terminal e movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de decis\u00e3o, terminal, opera\u00e7\u00e3o e transporte.","id":1705683,"corpo":"<p align=justify>ponto de decis\u00e3o, terminal, opera\u00e7\u00e3o e transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha de alternativas, transporte, terminal e movimento.","id":1705684,"corpo":"<p align=justify>escolha de alternativas, transporte, terminal e\r\nmovimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o, terminal, ponto de decis\u00e3o e movimento.","id":1705685,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o, terminal, ponto de decis\u00e3o e movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolha de alternativas, processo, opera\u00e7\u00e3o e transporte.","id":1705686,"corpo":"<p align=justify>escolha de alternativas, processo, opera\u00e7\u00e3o e\r\ntransporte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264959,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/474419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que o aparelho do Estado funciona como uma extens\u00e3o do poder do soberano, e os seus auxiliares, servidores, possuem status de nobreza real \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","provas":[{"id":12484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":474422,"hashId":"9a2a79ce69448025f940c3029ed455be","enunciado":"<p align=justify>O modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em que o aparelho do\r\nEstado funciona como uma extens\u00e3o do poder do soberano,\r\ne os seus auxiliares, servidores, possuem status de nobreza\r\nreal \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","resposta":1705699,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerencial.","id":1705697,"corpo":"<p align=justify>gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1tica.","id":1705698,"corpo":"<p align=justify>burocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrimonialista.","id":1705699,"corpo":"<p align=justify>patrimonialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberal.","id":1705700,"corpo":"<p align=justify>liberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1705701,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264960,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"}],"slug":"administracao-publica\/474422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas bases de mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o adotadas para efeito de determina\u00e7\u00e3o dos valores dos elementos que devem ser reconhecidos e apresentados no balan\u00e7o patrimonial e na demonstra\u00e7\u00e3o de resultados. Assinale a alternativa que apresenta uma dessas bases.","provas":[{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":474439,"hashId":"f13a76c04ed4e3aa200444cacbb824ed","enunciado":"<p align=justify>Diversas bases de mensura\u00e7\u00e3o s\u00e3o adotadas para efeito de\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos valores dos elementos que devem ser\r\nreconhecidos e apresentados no balan\u00e7o patrimonial e na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de resultados. Assinale a alternativa que\r\napresenta uma dessas bases.<\/p>","resposta":1705785,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor original, que, no caso dos ativos, corresponde ao valor que foi pago na data de sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":1705782,"corpo":"<p align=justify>Valor original, que, no caso dos ativos, corresponde ao\r\nvalor que foi pago na data de sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custo corrente, que, no caso dos passivos, equivale ao valor descontado que seria necess\u00e1rio para liquidar uma obriga\u00e7\u00e3o na data do balan\u00e7o.","id":1705783,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Custo corrente, que, no caso dos passivos, equivale ao\r\nvalor descontado que seria necess\u00e1rio para liquidar\r\numa obriga\u00e7\u00e3o na data do balan\u00e7o.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor de liquida\u00e7\u00e3o, que, no caso dos ativos, \u00e9 o que poderia ser obtido em uma venda for\u00e7ada.","id":1705784,"corpo":"<p align=justify>Valor de liquida\u00e7\u00e3o, que, no caso dos ativos, \u00e9 o que\r\npoderia ser obtido em uma venda for\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valor presente, que, no caso de passivos, corresponde ao valor descontado da sa\u00edda l\u00edquida futura de caixa necess\u00e1ria \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o.","id":1705785,"corpo":"<p align=justify>Valor presente, que, no caso de passivos, corresponde\r\nao valor descontado da sa\u00edda l\u00edquida futura de caixa\r\nnecess\u00e1ria \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custo de reposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o valor corrente pelo qual se espera que ativos possam ser vendidos.","id":1705786,"corpo":"<p align=justify>Custo de reposi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o valor corrente pelo qual se\r\nespera que ativos possam ser vendidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/474439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis consolidadas s\u00e3o obrigat\u00f3rias para","provas":[{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":474440,"hashId":"7389f1f7ecfbfd764f311f15741fa870","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\nconsolidadas s\u00e3o obrigat\u00f3rias para<\/p>","resposta":1705789,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as companhias abertas, desde que seus investimentos em controladas representem 30% ou mais de seu ativo.","id":1705787,"corpo":"<p align=justify>as companhias abertas, desde que seus investimentos\r\nem controladas representem 30% ou mais\r\nde seu ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o grupo de sociedades, desde que a sociedade de comando tenha a forma de companhia.","id":1705788,"corpo":"<p align=justify>o grupo de sociedades, desde que a sociedade de\r\ncomando tenha a forma de companhia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as companhias fechadas, quando tiverem investimentos em controladas.","id":1705789,"corpo":"<p align=justify>as companhias fechadas, quando tiverem\r\ninvestimentos em controladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas tributadas com base no lucro real que tenham quaisquer participa\u00e7\u00f5es em outras sociedades.","id":1705790,"corpo":"<p align=justify>as pessoas jur\u00eddicas tributadas com base no lucro real\r\nque tenham quaisquer participa\u00e7\u00f5es em outras\r\nsociedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as empresas cujas participa\u00e7\u00f5es ultrapassem R$ 2 milh\u00f5es na data do balan\u00e7o.","id":1705791,"corpo":"<p align=justify>as empresas cujas participa\u00e7\u00f5es ultrapassem\r\nR$ 2 milh\u00f5es na data do balan\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/474440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reclassifica\u00e7\u00e3o ou a padroniza\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis visa minimizar os efeitos das diferen\u00e7as decorrentes dos crit\u00e9rios adotados por v\u00e1rias empresas na apresenta\u00e7\u00e3o das referidas demonstra\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, para fins de an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira, os especialistas costumam","provas":[{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":474441,"hashId":"5b9700cd6f2349216d9d99719284cf37","enunciado":"<p align=justify>A reclassifica\u00e7\u00e3o ou a padroniza\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis visa minimizar os efeitos das diferen\u00e7as\r\ndecorrentes dos crit\u00e9rios adotados por v\u00e1rias empresas na\r\napresenta\u00e7\u00e3o das referidas demonstra\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\npara fins de an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira, os especialistas\r\ncostumam<\/p>","resposta":1705794,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar, no ativo, o valor l\u00edquido das duplicatas a receber, ou seja, ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos descontados.","id":1705792,"corpo":"<p align=justify>indicar, no ativo, o valor l\u00edquido das duplicatas a\r\nreceber, ou seja, ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos\r\ndescontados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embutir os encargos de deprecia\u00e7\u00e3o no custo dos produtos vendidos.","id":1705793,"corpo":"<p align=justify>embutir os encargos de deprecia\u00e7\u00e3o no custo dos\r\nprodutos vendidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destacar o lucro operacional representado pela sigla ebitda, que \u00e9 o lucro antes dos juros e impostos, e acrescido da deprecia\u00e7\u00e3o.","id":1705794,"corpo":"<p align=justify>destacar o lucro operacional representado pela sigla\r\nebitda, que \u00e9 o lucro antes dos juros e impostos, e\r\nacrescido da deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fundir os valores tang\u00edveis e intang\u00edveis quando integrarem o imobilizado.","id":1705795,"corpo":"<p align=justify>fundir os valores tang\u00edveis e intang\u00edveis quando\r\nintegrarem o imobilizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrar a provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa por seu acr\u00e9scimo l\u00edquido.","id":1705796,"corpo":"<p align=justify>demonstrar a provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o\r\nduvidosa por seu acr\u00e9scimo l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/474441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das empresas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":474442,"hashId":"f6313144f4ed6038c30b6bfed57ff259","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos efeitos inflacion\u00e1rios sobre o patrim\u00f4nio das\r\nempresas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1705798,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um ativo monet\u00e1rio aumenta seu valor nominal ao longo do tempo e mant\u00e9m seu valor real.","id":1705797,"corpo":"<p align=justify>Um ativo monet\u00e1rio aumenta seu valor nominal ao\r\nlongo do tempo e mant\u00e9m seu valor real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os passivos monet\u00e1rios s\u00e3o aqueles sobre os quais a empresa tem ganhos.","id":1705798,"corpo":"<p align=justify>Os passivos monet\u00e1rios s\u00e3o aqueles sobre os quais a\r\nempresa tem ganhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando h\u00e1 defla\u00e7\u00e3o, disponibilidades em dinheiro perdem poder aquisitivo.","id":1705799,"corpo":"<p align=justify>Quando h\u00e1 defla\u00e7\u00e3o, disponibilidades em dinheiro\r\nperdem poder aquisitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um imobilizado adquirido por R$ 5.000,00, com uma infla\u00e7\u00e3o de 5% no per\u00edodo, dever\u00e1 estar registrado por R$ 5.000,00 ao final desse per\u00edodo, para que sua representa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil preserve o valor original.","id":1705800,"corpo":"<p align=justify>Um imobilizado adquirido por R$ 5.000,00, com uma\r\ninfla\u00e7\u00e3o de 5% no per\u00edodo, dever\u00e1 estar registrado por\r\nR$ 5.000,00 ao final desse per\u00edodo, para que sua\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil preserve o valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma d\u00edvida contra\u00edda por R$ 3.000,00, sem cl\u00e1usula de corre\u00e7\u00e3o, decorridos tr\u00eas meses com uma infla\u00e7\u00e3o acumulada de 15%, ter\u00e1 perdido 15% de seu valor real.","id":1705801,"corpo":"<p align=justify>Uma d\u00edvida contra\u00edda por R$ 3.000,00, sem cl\u00e1usula\r\nde corre\u00e7\u00e3o, decorridos tr\u00eas meses com uma infla\u00e7\u00e3o\r\nacumulada de 15%, ter\u00e1 perdido 15% de seu valor real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/474442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o do lucro real da pessoa jur\u00eddica, \u00e9 dedut\u00edvel como custo ou despesa operacional a provis\u00e3o para","provas":[{"id":12485,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:36:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":474444,"hashId":"64f82319e7e4fb116ad49826bf149e02","enunciado":"<p align=justify>Na determina\u00e7\u00e3o do lucro real da pessoa jur\u00eddica, \u00e9 dedut\u00edvel\r\ncomo custo ou despesa operacional a provis\u00e3o para<\/p>","resposta":1705811,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","id":1705807,"corpo":"<p align=justify>cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perdas prov\u00e1veis na realiza\u00e7\u00e3o de investimentos permanentes.","id":1705808,"corpo":"<p align=justify>perdas prov\u00e1veis na realiza\u00e7\u00e3o de investimentos\r\npermanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuste do custo de ativos ao valor de mercado.","id":1705809,"corpo":"<p align=justify>ajuste do custo de ativos ao valor de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro (CSL).","id":1705810,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro (CSL).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda de estoque de livros constitu\u00edda pelas pessoas jur\u00eddicas que exer\u00e7am as atividades de editor, distribuidor e livreiro.","id":1705811,"corpo":"<p align=justify>perda de estoque de livros constitu\u00edda pelas pessoas\r\njur\u00eddicas que exer\u00e7am as atividades de editor,\r\ndistribuidor e livreiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264962,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/474444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o esquema da figura ilustrada no texto III represente uma faixa de um metro de um painel de lajes de concreto armado, constitu\u00eddo por lajes armadas em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o, apoiadas sobre vigas e com dois trechos em balan\u00e7o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12486,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":474458,"hashId":"8a0f3f572d9b1e9789b1f2578e6d16bd","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando que o esquema da figura ilustrada no texto III\r\nrepresente uma faixa de um metro de um painel de lajes de\r\nconcreto armado, constitu\u00eddo por lajes armadas em uma s\u00f3\r\ndire\u00e7\u00e3o, apoiadas sobre vigas e com dois trechos em\r\nbalan\u00e7o, assinale a alternativa correta.<\/p><\/p>","resposta":1705881,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins de dimensionamento, a carga q deve ser constitu\u00edda por todas as cargas permanentes que a laje dever\u00e1 suportar, exceto o peso pr\u00f3prio da laje.","id":1705877,"corpo":"<p align=justify>Para fins de dimensionamento, a carga q deve ser\r\nconstitu\u00edda por todas as cargas permanentes que a laje\r\ndever\u00e1 suportar, exceto o peso pr\u00f3prio da laje.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A carga P n\u00e3o pode representar o peso de um parapeito de alvenaria.","id":1705878,"corpo":"<p align=justify>A carga P n\u00e3o pode representar o peso de um parapeito\r\nde alvenaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de as lajes serem calculadas como armadas em uma s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o implica a dispensa do uso de armaduras perpendicularmente \u00e0quela em que foram calculadas.","id":1705879,"corpo":"<p align=justify>O fato de as lajes serem calculadas como armadas em\r\numa s\u00f3 dire\u00e7\u00e3o implica a dispensa do uso de armaduras\r\nperpendicularmente \u00e0quela em que foram calculadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As unidades, considerando-se o Sistema Internacional, ser\u00e3o N\/m para a carga q e N, para P.","id":1705880,"corpo":"<p align=justify>As unidades, considerando-se o Sistema Internacional,\r\nser\u00e3o N\/m para a carga q e N, para P.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es de apoio ser\u00e3o cargas distribu\u00eddas para o dimensionamento das vigas de sustenta\u00e7\u00e3o das lajes.","id":1705881,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es de apoio ser\u00e3o cargas distribu\u00eddas para o\r\ndimensionamento das vigas de sustenta\u00e7\u00e3o das lajes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 27 a 29. A figura a seguir ilustra uma viga biapoiada com dois trechos em balan\u00e7o, solicitada por uma carga distribu\u00edda q e uma carga concentrada P aplicada na extremidade do balan\u00e7o de maior comprimento. ","id":264966,"enunciado":"<P align=justify>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 27 a 29.<\/P>\r\n<P align=justify>A figura a seguir ilustra uma viga biapoiada com dois trechos em balan\u00e7o, solicitada por uma carga distribu\u00edda q e uma carga concentrada P aplicada na extremidade do balan\u00e7o de maior comprimento.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12486\/14.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/474458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto I, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474476,"hashId":"71648652f697e17ef08474e0713e7a73","enunciado":"<p align=justify>A partir da leitura do texto I, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1705969,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O invejoso experimenta profundo prazer ao reconhecer o pr\u00f3prio infort\u00fanio, pois, dessa forma, ele pune-se e liberta-se do mal.","id":1705967,"corpo":"<p align=justify>O invejoso experimenta profundo prazer ao reconhecer\r\no pr\u00f3prio infort\u00fanio, pois, dessa forma, ele pune-se e\r\nliberta-se do mal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A psicologia apregoa a impossibilidade de a pessoa comum livrar-se da inveja e faz recomenda\u00e7\u00e3o de que se procure um especialista em quest\u00f5es relacionadas ao c\u00e9rebro humano.","id":1705968,"corpo":"<p align=justify>A psicologia apregoa a impossibilidade de a pessoa\r\ncomum livrar-se da inveja e faz recomenda\u00e7\u00e3o de que\r\nse procure um especialista em quest\u00f5es relacionadas\r\nao c\u00e9rebro humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emo\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, a inveja, sentimento por vezes inconfess\u00e1vel, \u00e9 um dos sete pecados capitais; na verdade, o mais execr\u00e1vel deles.","id":1705969,"corpo":"<p align=justify>Emo\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, a inveja,\r\nsentimento por vezes inconfess\u00e1vel, \u00e9\r\num dos sete pecados capitais; na verdade, o mais\r\nexecr\u00e1vel deles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os especialistas ainda n\u00e3o conseguiram estabelecer graus de gravidade no mal da inveja.","id":1705970,"corpo":"<p align=justify>Os especialistas ainda n\u00e3o conseguiram estabelecer\r\ngraus de gravidade no mal da inveja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma pessoa com graves problemas ps\u00edquicos, que apresenta quadro depressivo, autodestrutivo, agressividade e tend\u00eancias suicidas, \u00e9 aquela que, em determinadas situa\u00e7\u00f5es, sente vontade de ser como outra.","id":1705971,"corpo":"<p align=justify>Uma pessoa com graves problemas ps\u00edquicos, que\r\napresenta quadro depressivo, autodestrutivo,\r\nagressividade e tend\u00eancias suicidas, \u00e9 aquela que, em\r\ndeterminadas situa\u00e7\u00f5es, sente vontade de ser\r\ncomo outra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.\u00b4 ","id":264969,"enunciado":"<P>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.\u00b4<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12487\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o texto II \u00e9 uma cr\u00f4nica escrita por um jornalista de uma revista semanal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474483,"hashId":"4ea48e3e297a52c86730d3269aaf0ad9","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o texto II \u00e9 uma cr\u00f4nica escrita por um\r\njornalista de uma revista semanal, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1706005,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto trata de tema t\u00e9cnico, sob uma perspectiva hist\u00f3rico-social.","id":1706002,"corpo":"<p align=justify>O texto trata de tema t\u00e9cnico, sob uma perspectiva\r\nhist\u00f3rico-social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalista, inspirado nos acontecimentos di\u00e1rios, construiu o texto, buscando distanciar-se dos fatos, optando pela constru\u00e7\u00e3o de um texto essencialmente informativo.","id":1706003,"corpo":"<p align=justify>O jornalista, inspirado nos acontecimentos di\u00e1rios,\r\nconstruiu o texto, buscando distanciar-se dos fatos,\r\noptando pela constru\u00e7\u00e3o de um texto essencialmente\r\ninformativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o dos fatos do texto \u00e9 atemporal, para garantir maior dura\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias defendidas pelo autor.","id":1706004,"corpo":"<p align=justify>A ordena\u00e7\u00e3o dos fatos do texto \u00e9 atemporal, para\r\ngarantir maior dura\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias defendidas pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem do texto \u00e9 predominantemente formal, com passagens informais.","id":1706005,"corpo":"<p align=justify>A linguagem do texto \u00e9 predominantemente formal,\r\ncom passagens informais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O destinat\u00e1rio do texto \u00e9 o ciclista que vive em S\u00e3o Paulo, convocado pelo autor a aderir ao grupo que reivindica \u00e0s autoridades p\u00fablicas melhor qualidade de vida.","id":1706006,"corpo":"<p align=justify>O destinat\u00e1rio do texto \u00e9 o ciclista que vive em S\u00e3o\r\nPaulo, convocado pelo autor a aderir ao grupo que\r\nreivindica \u00e0s autoridades p\u00fablicas melhor qualidade\r\nde vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 10. ","id":264970,"enunciado":"<P align=justify>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12487\/6.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de aspectos gramaticais, estil\u00edsticos e sem\u00e2nticos do texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474484,"hashId":"b468167b0534bae255ea1a86b385a2bf","enunciado":"<p align=justify>A respeito de aspectos gramaticais, estil\u00edsticos e sem\u00e2nticos\r\ndo texto II, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1706008,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase \u201cMas nem s\u00f3 de ciclovias e ciclofaixas se faz um para\u00edso cicl\u00edstico; em ruas largas, carros e bicicletas compartilham o mesmo espa\u00e7o\u201d (linhas de 39 a 41) exemplifica a neutralidade da linguagem denotativa do texto, que busca sustenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para a tese defendida.","id":1706007,"corpo":"<p align=justify>A frase \u201cMas nem s\u00f3 de ciclovias e ciclofaixas se faz\r\num para\u00edso cicl\u00edstico; em ruas largas, carros e\r\nbicicletas compartilham o mesmo espa\u00e7o\u201d (linhas de\r\n39 a 41) exemplifica a neutralidade da linguagem\r\ndenotativa do texto, que busca sustenta\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\r\npara a tese defendida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase \u201cMotorista que entra l\u00e1 sabe que, se houver uma bicicleta \u00e0 frente dele, ser\u00e1 preciso manter dist\u00e2ncia dela, pois ele n\u00e3o pode ultrapass\u00e1-la\u201d (linhas de 44 a 47) est\u00e1 dentro dos padr\u00f5es do estilo formal brasileiro.","id":1706008,"corpo":"<p align=justify>A frase \u201cMotorista que entra l\u00e1 sabe que, se houver\r\numa bicicleta \u00e0 frente dele, ser\u00e1 preciso manter\r\ndist\u00e2ncia dela, pois ele n\u00e3o pode ultrapass\u00e1-la\u201d (linhas\r\nde 44 a 47) est\u00e1 dentro dos padr\u00f5es do estilo formal\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trecho confinar as bicicletas aos domingos, de sete ao meio-dia, \u00e9 mais para controlar os ciclistas que para d\u00e1-los espa\u00e7os reescreve corretamente o original das linhas de 24 a 26.","id":1706009,"corpo":"<p align=justify>O trecho confinar as bicicletas aos domingos, de\r\nsete ao meio-dia, \u00e9 mais para controlar os ciclistas\r\nque para d\u00e1-los espa\u00e7os reescreve corretamente o\r\noriginal das linhas de 24 a 26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dois per\u00edodos do segundo par\u00e1grafo do texto criam uma rela\u00e7\u00e3o interna de contraste.","id":1706010,"corpo":"<p align=justify>Os dois per\u00edodos do segundo par\u00e1grafo do texto criam\r\numa rela\u00e7\u00e3o interna de contraste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cBogot\u00e1\u201d, \u201cl\u00e1\u201d, \u201cvoc\u00ea\u201d, \u201cv\u00ea\u201d, \u201ctamb\u00e9m\u201d, \u201cn\u00f3s\u201d, \u201cmetr\u00f4\u201d t\u00eam acento gr\u00e1fico por serem todas ox\u00edtonas terminadas em vogal, seguida ou n\u00e3o de m ou s.","id":1706011,"corpo":"<p align=justify>As palavras \u201cBogot\u00e1\u201d, \u201cl\u00e1\u201d, \u201cvoc\u00ea\u201d, \u201cv\u00ea\u201d, \u201ctamb\u00e9m\u201d,\r\n\u201cn\u00f3s\u201d, \u201cmetr\u00f4\u201d t\u00eam acento gr\u00e1fico por serem todas\r\nox\u00edtonas terminadas em vogal, seguida ou n\u00e3o\r\nde m ou s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 10. ","id":264970,"enunciado":"<P align=justify>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 7 a 10.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12487\/6.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/474484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, refer\u00eancia para consulta na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474488,"hashId":"df54c7d9eed0f1ebee50d684f918d698","enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica, refer\u00eancia para consulta na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nbrasileira, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1706029,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O memorando s\u00f3 deve ser empregado quando houver tempo suficiente para planejamentos de longo prazo na prepara\u00e7\u00e3o de eventos oficiais.","id":1706027,"corpo":"<p align=justify>O memorando s\u00f3 deve ser empregado quando houver\r\ntempo suficiente para planejamentos de longo prazo na\r\nprepara\u00e7\u00e3o de eventos oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nome do \u00f3rg\u00e3o ou do setor e o endere\u00e7o postal s\u00e3o as \u00fanicas exig\u00eancias para a composi\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho ou do rodap\u00e9 do","id":1706028,"corpo":"<p align=justify>O nome do \u00f3rg\u00e3o ou do setor e o endere\u00e7o postal s\u00e3o\r\nas \u00fanicas exig\u00eancias para a composi\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho\r\nou do rodap\u00e9 do<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aviso e o of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas; com uma pequena diferen\u00e7a: o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por ministros de Estado.","id":1706029,"corpo":"<p align=justify>O aviso e o of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o\r\noficial praticamente id\u00eanticas; com uma pequena\r\ndiferen\u00e7a: o aviso \u00e9 expedido exclusivamente por\r\nministros de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o de motivos \u00e9 o expediente dirigido pelo presidente da Rep\u00fablica aos membros do Poder Legislativo, com a finalidade de dar-lhes subs\u00eddios em vota\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio.","id":1706030,"corpo":"<p align=justify>A exposi\u00e7\u00e3o de motivos \u00e9 o expediente dirigido pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica aos membros do Poder\r\nLegislativo, com a finalidade de dar-lhes subs\u00eddios em\r\nvota\u00e7\u00f5es em plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mensagem \u00e9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o oficial, que deve ser assinada com a devida identifica\u00e7\u00e3o pelo presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s reda\u00e7\u00e3o final de minuta recebida dos minist\u00e9rios.","id":1706031,"corpo":"<p align=justify>A mensagem \u00e9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o oficial,\r\nque deve ser assinada com a devida identifica\u00e7\u00e3o pelo\r\npresidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s reda\u00e7\u00e3o final de minuta\r\nrecebida dos minist\u00e9rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264972,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"}],"slug":"redacao-oficial\/474488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474491,"hashId":"f96a98f259ac352e1e85f6723dadad1c","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12487\/28.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.<\/P><\/p>","resposta":1706043,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1, na \u00e1rea do turismo, diversas possibilidades de neg\u00f3cio para pequenos empreendedores, com baixo custo de entrada na atividade, como guias, artesanato, alimenta\u00e7\u00e3o t\u00edpica, pousadas e resorts.","id":1706042,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1, na \u00e1rea do turismo, diversas possibilidades de\r\nneg\u00f3cio para pequenos empreendedores, com baixo\r\ncusto de entrada na atividade, como guias, artesanato,\r\nalimenta\u00e7\u00e3o t\u00edpica, pousadas e resorts.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O programa Empresa Formal, Turismo Legal, criado pelo Minist\u00e9rio do Turismo, em conv\u00eanio com entidades da sociedade civil, visa incentivar a formaliza\u00e7\u00e3o de empresas e empregos no setor e promover seu registro no Cadastur, o sistema de cadastro de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que atuam na \u00e1rea tur\u00edstica.","id":1706043,"corpo":"<p align=justify>O programa Empresa Formal, Turismo Legal, criado\r\npelo Minist\u00e9rio do Turismo, em conv\u00eanio com\r\nentidades da sociedade civil, visa incentivar a\r\nformaliza\u00e7\u00e3o de empresas e empregos no setor e\r\npromover seu registro no Cadastur, o sistema de\r\ncadastro de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que atuam na\r\n\u00e1rea tur\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar do reduzido potencial tur\u00edstico que o Brasil apresenta e do pequeno incremento vivido pelo setor nos \u00faltimos anos, eventos como a Copa do Mundo, em 2014, e as Olimp\u00edadas, em 2016, devem dar nova din\u00e2mica a todas as atividades de alguma forma ligadas ao turismo.","id":1706044,"corpo":"<p align=justify>Apesar do reduzido potencial tur\u00edstico que o Brasil\r\napresenta e do pequeno incremento vivido pelo setor\r\nnos \u00faltimos anos, eventos como a Copa do Mundo, em\r\n2014, e as Olimp\u00edadas, em 2016, devem dar nova\r\ndin\u00e2mica a todas as atividades de alguma forma\r\nligadas ao turismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil est\u00e1 entre os dez maiores destinos tur\u00edsticos do mundo, em n\u00famero de visitantes.","id":1706045,"corpo":"<p align=justify>O Brasil est\u00e1 entre os dez maiores destinos tur\u00edsticos\r\ndo mundo, em n\u00famero de visitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A informalidade possui significativa rela\u00e7\u00e3o com a reduzida qualidade dos servi\u00e7os prestados no turismo, o que afeta a competitividade e a capacidade de atra\u00e7\u00e3o de investimentos no setor tur\u00edstico. Entretanto, a informalidade n\u00e3o est\u00e1 entre os maiores problemas do turismo brasileiro.","id":1706046,"corpo":"<p align=justify>A informalidade possui significativa rela\u00e7\u00e3o com a\r\nreduzida qualidade dos servi\u00e7os prestados no turismo,\r\no que afeta a competitividade e a capacidade de\r\natra\u00e7\u00e3o de investimentos no setor tur\u00edstico. Entretanto,\r\na informalidade n\u00e3o est\u00e1 entre os maiores problemas\r\ndo turismo brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264972,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/474491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do PNT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474501,"hashId":"81a423cd94ed6f87100d845eb513e44e","enunciado":"<p align=justify>Acerca do PNT, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1706092,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PNT leva em conta n\u00e3o apenas viagens de lazer, mas tamb\u00e9m viagens de neg\u00f3cios, visitas a amigos e familiares, viagens por motiva\u00e7\u00e3o de estudo, religi\u00e3o, sa\u00fade, esporte, confer\u00eancias e exposi\u00e7\u00f5es.","id":1706092,"corpo":"<p align=justify>O PNT leva em conta n\u00e3o apenas viagens de lazer,\r\nmas tamb\u00e9m viagens de neg\u00f3cios, visitas a amigos e\r\nfamiliares, viagens por motiva\u00e7\u00e3o de estudo, religi\u00e3o,\r\nsa\u00fade, esporte, confer\u00eancias e exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despeito da import\u00e2ncia do turismo como atividade econ\u00f4mica, n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o conhecida entre o crescimento do turismo e o ambiente econ\u00f4mico.","id":1706093,"corpo":"<p align=justify>A despeito da import\u00e2ncia do turismo como atividade\r\necon\u00f4mica, n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o conhecida entre o\r\ncrescimento do turismo e o ambiente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em termos mundiais, o volume do turismo externo \u00e9 sensivelmente superior ao do interno.","id":1706094,"corpo":"<p align=justify>Em termos mundiais, o volume do turismo externo \u00e9\r\nsensivelmente superior ao do interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na compreens\u00e3o do PNT, busca-se fortalecer o turismo internacional como forma de desenvolver o turismo interno, em virtude de seus efeitos ben\u00e9ficos.","id":1706095,"corpo":"<p align=justify>Na compreens\u00e3o do PNT, busca-se fortalecer o\r\nturismo internacional como forma de desenvolver o\r\nturismo interno, em virtude de seus efeitos ben\u00e9ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar da import\u00e2ncia do turismo para o desenvolvimento econ\u00f4mico, um dos fatores que dificultam o crescimento dessa atividade \u00e9 o alto investimento necess\u00e1rio para a gera\u00e7\u00e3o de postos de trabalho.","id":1706096,"corpo":"<p align=justify>Apesar da import\u00e2ncia do turismo para o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico, um dos fatores que\r\ndificultam o crescimento dessa atividade \u00e9 o alto\r\ninvestimento necess\u00e1rio para a gera\u00e7\u00e3o de postos de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264974,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Turismo - PTN","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Turismo - PTN","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402786,"slug":"turismo-e-hotelaria-plano-nacional-de-turismo-ptn"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/474501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no atinente ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal e ao Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12487,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Turismo","sigla":"Ministerio do Turismo","id":481,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-do-turismo-2010-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Minist\u00e9rio do Turismo - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":474516,"hashId":"dbccd1dd26f1a6c92dc1b384c5bb8472","enunciado":"<p align=justify>Ainda no atinente ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor\r\nP\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal e ao Sistema de\r\nGest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1706171,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor tem o dever de resistir a press\u00f5es indevidas de quaisquer pessoas, inclusive superiores, mas n\u00e3o est\u00e1 obrigado a comunic\u00e1-las a outras autoridades.","id":1706167,"corpo":"<p align=justify>O servidor tem o dever de resistir a press\u00f5es indevidas\r\nde quaisquer pessoas, inclusive superiores, mas n\u00e3o\r\nest\u00e1 obrigado a comunic\u00e1-las a outras autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo durante o exerc\u00edcio do direito de greve, o servidor continua obrigado a cumprir todos os seus deveres \u00e9ticos.","id":1706168,"corpo":"<p align=justify>Mesmo durante o exerc\u00edcio do direito de greve, o\r\nservidor continua obrigado a cumprir todos os seus\r\ndeveres \u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o servidor Pedro conversar com uma importante autoridade amiga sua, a fim de esta interceder para ele obter nomea\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00e3o comissionada, Pedro n\u00e3o ter\u00e1 infringido preceito \u00e9tico, pois n\u00e3o h\u00e1 norma legal que pro\u00edba tal conduta.","id":1706169,"corpo":"<p align=justify>Se o servidor Pedro conversar com uma importante\r\nautoridade amiga sua, a fim de esta interceder para ele\r\nobter nomea\u00e7\u00e3o para fun\u00e7\u00e3o comissionada, Pedro n\u00e3o\r\nter\u00e1 infringido preceito \u00e9tico, pois n\u00e3o h\u00e1 norma legal\r\nque pro\u00edba tal conduta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os integrantes da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica recebem o tratamento e a remunera\u00e7\u00e3o correspondente aos de ministro de Estado.","id":1706170,"corpo":"<p align=justify>Os integrantes da Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica recebem o\r\ntratamento e a remunera\u00e7\u00e3o correspondente aos de\r\nministro de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica pode apurar casos de infra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Conduta da Alta Administra\u00e7\u00e3o Federal tanto com base em provoca\u00e7\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o quanto de of\u00edcio, isto \u00e9, por iniciativa pr\u00f3pria.","id":1706171,"corpo":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica pode apurar casos de\r\ninfra\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de Conduta da Alta Administra\u00e7\u00e3o\r\nFederal tanto com base em provoca\u00e7\u00e3o de qualquer\r\ncidad\u00e3o quanto de of\u00edcio, isto \u00e9, por iniciativa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264976,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","oab":true,"nome":"Das Comiss\u00f5es de \u00c9tica","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404066,"slug":"etica-das-comissoes-de-etica"}],"slug":"etica\/474516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 correto afirmar que, hoje, interpretar o passado de forma cient\u00edfica \u00e9","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476137,"hashId":"51b332e28952291937566e6a14db6df1","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10953\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que, hoje, interpretar o passado de forma cient\u00edfica \u00e9<\/P>","resposta":1714165,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poss\u00edvel, gra\u00e7as aos financiamentos estatais de pesquisas hist\u00f3ricas.","id":1714162,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, gra\u00e7as aos financiamentos estatais de pesquisas\r\nhist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imposs\u00edvel, porque todas as interpreta\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas v\u00e1lidas.","id":1714163,"corpo":"<p align=justify>imposs\u00edvel, porque todas as interpreta\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas\r\nv\u00e1lidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposs\u00edvel, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de imparcialidade do historiador.","id":1714164,"corpo":"<p align=justify>imposs\u00edvel, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de imparcialidade do\r\nhistoriador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poss\u00edvel, porque a disciplina da Hist\u00f3ria tem m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios.","id":1714165,"corpo":"<p align=justify>poss\u00edvel, porque a disciplina da Hist\u00f3ria tem m\u00e9todos de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"}],"slug":"historia\/476137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo pr\u00e9-hist\u00f3rico \u00e9 o mais longo da vida dos seres humanos na Terra. Na realidade, sabe-se muito pouco sobre os nossos antepassados, e as descobertas recentes p\u00f5em diariamente em xeque as teorias que explicam sua exist\u00eancia e modo de vida. Entretanto, a express\u00e3o pr\u00e9-hist\u00f3ria continua vigente, tendo como refer\u00eancia as sociedades humanas que","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476138,"hashId":"fa28545d6c72c03a6e15383bcb4bcb40","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo pr\u00e9-hist\u00f3rico \u00e9 o mais longo da vida dos seres humanos\r\nna Terra. Na realidade, sabe-se muito pouco sobre os nossos\r\nantepassados, e as descobertas recentes p\u00f5em diariamente em xeque\r\nas teorias que explicam sua exist\u00eancia e modo de vida. Entretanto,\r\na express\u00e3o pr\u00e9-hist\u00f3ria continua vigente, tendo como refer\u00eancia as\r\nsociedades humanas que<\/p>","resposta":1714166,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconheciam a escrita.","id":1714166,"corpo":"<p align=justify>desconheciam a escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viviam em cavernas.","id":1714167,"corpo":"<p align=justify>viviam em cavernas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eram socialmente desorganizadas.","id":1714168,"corpo":"<p align=justify>eram socialmente desorganizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desprezavam a vida civilizada.","id":1714169,"corpo":"<p align=justify>desprezavam a vida civilizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/476138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A imagem acima \u00e9 um fragmento da pintura do teto da Capela Sistina, pintada por Michel\u00e2ngelo, entre 1508 e 1512. Esse pintor, juntamente com outros artistas e pensadores, faz parte de um per\u00edodo a que a Hist\u00f3ria chamou Humanismo. De acordo com a imagem e as caracter\u00edsticas do Humanismo, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476141,"hashId":"60f69502f7575e8fafdd437ebb89d61e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10953\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A imagem acima \u00e9 um fragmento da pintura do teto da Capela Sistina, pintada por Michel\u00e2ngelo, entre 1508 e 1512. Esse pintor, juntamente com outros artistas e pensadores, faz parte de um per\u00edodo a que a Hist\u00f3ria chamou Humanismo. De acordo com a imagem e as caracter\u00edsticas do Humanismo, \u00e9 correto concluir que<\/P>","resposta":1714178,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o homem \u00e9 entendido como ser especial da cria\u00e7\u00e3o divina, que age e reflete sobre sua exist\u00eancia, mas sob os des\u00edgnios da divindade.","id":1714178,"corpo":"<p align=justify>o homem \u00e9 entendido como ser especial da cria\u00e7\u00e3o divina, que\r\nage e reflete sobre sua exist\u00eancia, mas sob os des\u00edgnios da\r\ndivindade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a igreja cat\u00f3lica entrou em decad\u00eancia, em raz\u00e3o da dificuldade de ceder \u00e0s exig\u00eancias dos segmentos laicos em favor de uma postura mais caritativa.","id":1714179,"corpo":"<p align=justify>a igreja cat\u00f3lica entrou em decad\u00eancia, em raz\u00e3o da dificuldade\r\nde ceder \u00e0s exig\u00eancias dos segmentos laicos em favor de uma\r\npostura mais caritativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia entre a religi\u00e3o cat\u00f3lica e a protestante levou a igreja de Roma a decorar seus templos com figuras humanas apelativas para atrair mais fi\u00e9is.","id":1714180,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia entre a religi\u00e3o cat\u00f3lica e a protestante levou a\r\nigreja de Roma a decorar seus templos com figuras humanas\r\napelativas para atrair mais fi\u00e9is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o homem passou a ocupar o centro das aten\u00e7\u00f5es, movimento conhecido como antropocentrismo, negando-se Deus e a religi\u00e3o.","id":1714181,"corpo":"<p align=justify>o homem passou a ocupar o centro das aten\u00e7\u00f5es, movimento\r\nconhecido como antropocentrismo, negando-se Deus e a\r\nreligi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"}],"slug":"artes\/476141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As palavras do rei, citadas acima, revelam ao historiador que, naquele momento, havia","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476142,"hashId":"95f629cc18ed5a773b21e1919ad808d9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10953\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As palavras do rei, citadas acima, revelam ao historiador que, naquele momento, havia<\/P>","resposta":1714184,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sentimento de abandono pol\u00edtico que enfraquecia o monarca.","id":1714183,"corpo":"<p align=justify>um sentimento de abandono pol\u00edtico que enfraquecia o\r\nmonarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma percep\u00e7\u00e3o de que a crise poderia ser solucionada pela via reformista.","id":1714184,"corpo":"<p align=justify>uma percep\u00e7\u00e3o de que a crise poderia ser solucionada\r\npela via reformista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma no\u00e7\u00e3o clara de que a situa\u00e7\u00e3o se encaminhava para a revolu\u00e7\u00e3o.","id":1714185,"corpo":"<p align=justify>uma no\u00e7\u00e3o clara de que a situa\u00e7\u00e3o se encaminhava para\r\na revolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um problema de governabilidade a ser resolvido pela interven\u00e7\u00e3o estrangeira.","id":1714186,"corpo":"<p align=justify>um problema de governabilidade a ser resolvido pela\r\ninterven\u00e7\u00e3o estrangeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/476142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime militar, instaurado no Brasil em 1964, afetou negativamente a cidadania, e, no que diz respeito aos direitos civis, proibiu","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476145,"hashId":"b0e5c7d4d477baf81a0e729d587570f6","enunciado":"<p align=justify>O regime militar, instaurado no Brasil em 1964, afetou negativamente a\r\ncidadania, e, no que diz respeito aos direitos civis, proibiu<\/p>","resposta":1714198,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a livre organiza\u00e7\u00e3o sindical.","id":1714196,"corpo":"<p align=justify>a livre organiza\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de novos partidos pol\u00edticos.","id":1714197,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de novos partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a liberdade de express\u00e3o.","id":1714198,"corpo":"<p align=justify>a liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente da Rep\u00fablica.","id":1714199,"corpo":"<p align=justify>as elei\u00e7\u00f5es diretas para presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/476145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com amputa\u00e7\u00e3o de Lisfranc, os m\u00fasculos que devem ser alongados como medida de preven\u00e7\u00e3o de encurtamento por desequil\u00edbrio muscular, normalmente provocado por esse n\u00edvel de amputa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o","provas":[{"id":12460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":473744,"hashId":"222a984de53a9c943d64360ba9f28d3a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em um paciente com amputa\u00e7\u00e3o de Lisfranc, os m\u00fasculos\r\nque devem ser alongados como medida de preven\u00e7\u00e3o de\r\nencurtamento por desequil\u00edbrio muscular, normalmente\r\nprovocado por esse n\u00edvel de amputa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o<\/p><\/p>","resposta":1702335,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extensor longo e curto dos dedos.","id":1702333,"corpo":"<p align=justify>extensor longo e curto dos dedos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tibial anterior e extensor longo dos dedos.","id":1702334,"corpo":"<p align=justify>tibial anterior e extensor longo dos dedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastrocn\u00eamio e solear.","id":1702335,"corpo":"<p align=justify>gastrocn\u00eamio e solear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plantar e tibial anterior.","id":1702336,"corpo":"<p align=justify>plantar e tibial anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibulares e tibial anterior.","id":1702337,"corpo":"<p align=justify>fibulares e tibial anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264588,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/473744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia reconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita, considerando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto indicar","provas":[{"id":12460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":473745,"hashId":"245e1ae499788ecc816abb4d961949c7","enunciado":"<p align=justify>Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia\r\nreconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita,\r\nconsiderando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada\r\nassist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto\r\nindicar<\/p>","resposta":1702340,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolsa de \u00e1gua quente.","id":1702338,"corpo":"<p align=justify>bolsa de \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infravermelho.","id":1702339,"corpo":"<p align=justify>infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bolsa de gelo.","id":1702340,"corpo":"<p align=justify>bolsa de gelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.","id":1702341,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de movimento.","id":1702342,"corpo":"<p align=justify>manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de\r\nmovimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264588,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/473745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes portadores de DPOC, o conhecimento das indica\u00e7\u00f5es e dos objetivos do uso da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser tamb\u00e9m de dom\u00ednio do fisioterapeuta da equipe de terapia intensiva. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s indica\u00e7\u00f5es, aos objetivos e \u00e0s repercuss\u00f5es do uso da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no paciente com DPOC.","provas":[{"id":12460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":473748,"hashId":"2dcd0f88b9e092a10b80bb3d6f217bb9","enunciado":"<p align=justify>Nos pacientes portadores de DPOC, o conhecimento das\r\nindica\u00e7\u00f5es e dos objetivos do uso da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\ndeve ser tamb\u00e9m de dom\u00ednio do fisioterapeuta da equipe de\r\nterapia intensiva. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s\r\nindica\u00e7\u00f5es, aos objetivos e \u00e0s repercuss\u00f5es do uso da\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica no paciente com DPOC.<\/p>","resposta":1702354,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva est\u00e1 mais indicada nas exacerba\u00e7\u00f5es com hipoxemia grave, n\u00e3o corrigida pela oferta de oxig\u00eanio suplementar.","id":1702353,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva est\u00e1 mais indicada nas\r\nexacerba\u00e7\u00f5es com hipoxemia grave, n\u00e3o corrigida pela\r\noferta de oxig\u00eanio suplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de pneumonia associada ao DPOC exacerbado \u00e9 um dos fatores de escolha da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva em rela\u00e7\u00e3o ao uso da ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o-invasiva.","id":1702354,"corpo":"<p align=justify>A combina\u00e7\u00e3o de pneumonia associada ao DPOC\r\nexacerbado \u00e9 um dos fatores de escolha da ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica invasiva em rela\u00e7\u00e3o ao uso da ventila\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o-invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos objetivos relacionados \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva na DPOC \u00e9 o de promover menor repouso muscular respirat\u00f3rio, evitando assim atrofia incapacitante.","id":1702355,"corpo":"<p align=justify>Um dos objetivos relacionados \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\ninvasiva na DPOC \u00e9 o de promover menor repouso\r\nmuscular respirat\u00f3rio, evitando assim atrofia\r\nincapacitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hiperinsufla\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e a presen\u00e7a de PEEPi n\u00e3o s\u00e3o observadas em pacientes portadores de DPOC e com limita\u00e7\u00e3o de fluxo a\u00e9reo.","id":1702356,"corpo":"<p align=justify>A hiperinsufla\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e a presen\u00e7a de PEEPi n\u00e3o\r\ns\u00e3o observadas em pacientes portadores de DPOC e\r\ncom limita\u00e7\u00e3o de fluxo a\u00e9reo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fase de transi\u00e7\u00e3o para o desmame, com o paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, deve-se utilizar o PEEPe abaixo de 35% da PEEPi.","id":1702357,"corpo":"<p align=justify>Na fase de transi\u00e7\u00e3o para o desmame, com o paciente\r\nem ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva, deve-se utilizar o\r\nPEEPe abaixo de 35% da PEEPi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264589,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/473748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com uma amputa\u00e7\u00e3o transfemoral, de ter\u00e7o superior da perna direita, atendido em seu domic\u00edlio, as medidas de preven\u00e7\u00e3o, para evitar postura viciosa do coto de amputa\u00e7\u00e3o, quando o paciente se encontrar em dec\u00fabito dorsal, deve-se manter","provas":[{"id":12460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":473751,"hashId":"c9569341ae4895eea6c722eed0ec98a1","enunciado":"<p align=justify>Em um paciente com uma amputa\u00e7\u00e3o transfemoral, de ter\u00e7o\r\nsuperior da perna direita, atendido em seu domic\u00edlio, as\r\nmedidas de preven\u00e7\u00e3o, para evitar postura viciosa do coto de\r\namputa\u00e7\u00e3o, quando o paciente se encontrar em dec\u00fabito\r\ndorsal, deve-se manter<\/p>","resposta":1702372,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"travesseiro de tamanho m\u00e9dio entre o membro normal e o coto de amputa\u00e7\u00e3o, conservando o membro amputado em ligeira abdu\u00e7\u00e3o.","id":1702368,"corpo":"<p align=justify>travesseiro de tamanho m\u00e9dio entre o membro normal\r\ne o coto de amputa\u00e7\u00e3o, conservando o membro\r\namputado em ligeira abdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o coto de amputa\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o externa de quadril e ligeira flex\u00e3o, com apoio de toalha enrolada sob o coto de amputa\u00e7\u00e3o.","id":1702369,"corpo":"<p align=justify>o coto de amputa\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o externa de quadril e\r\nligeira flex\u00e3o, com apoio de toalha enrolada sob o coto\r\nde amputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o coto de amputa\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o externa de quadril, com apoio sob regi\u00e3o posterior e interna da coxa amputada.","id":1702370,"corpo":"<p align=justify>o coto de amputa\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o externa de quadril,\r\ncom apoio sob regi\u00e3o posterior e interna da coxa\r\namputada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um travesseiro de tamanho m\u00e9dio sob o coto de amputa\u00e7\u00e3o, enquanto outro travesseiro ap\u00f3ia o coto lateralmente, levando-o para adu\u00e7\u00e3o al\u00e9m da linha m\u00e9dia.","id":1702371,"corpo":"<p align=justify>um travesseiro de tamanho m\u00e9dio sob o coto de\r\namputa\u00e7\u00e3o, enquanto outro travesseiro ap\u00f3ia o coto\r\nlateralmente, levando-o para adu\u00e7\u00e3o al\u00e9m da linha\r\nm\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"travesseiro de tamanho m\u00e9dio na face lateral do coto de amputa\u00e7\u00e3o, retendo o coto em posi\u00e7\u00e3o neutra para todos os movimentos de quadril.","id":1702372,"corpo":"<p align=justify>travesseiro de tamanho m\u00e9dio na face lateral do coto\r\nde amputa\u00e7\u00e3o, retendo o coto em posi\u00e7\u00e3o neutra para\r\ntodos os movimentos de quadril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264589,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/473751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos fisioterap\u00eauticos utilizados no tratamento da incontin\u00eancia urin\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":473754,"hashId":"df232ea71918af758be98592a60ecd2b","enunciado":"<p align=justify>Na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos fisioterap\u00eauticos utilizados no\r\ntratamento da incontin\u00eancia urin\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1702387,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as t\u00e9cnicas cinesioter\u00e1picas e termoter\u00e1picas t\u00eam como um dos objetivos proporcionar a re-educa\u00e7\u00e3o perineal e abdominal, visando a um desarranjo da est\u00e1tica lombop\u00e9lvica.","id":1702383,"corpo":"<p align=justify>as t\u00e9cnicas cinesioter\u00e1picas e termoter\u00e1picas t\u00eam\r\ncomo um dos objetivos proporcionar a re-educa\u00e7\u00e3o\r\nperineal e abdominal, visando a um desarranjo da\r\nest\u00e1tica lombop\u00e9lvica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fisioterapia visa promover, por meio dos exerc\u00edcios cinesioter\u00e1picos, o decr\u00e9scimo da press\u00e3o abdominal, aumentando, assim, a for\u00e7a de abertura da uretra, provocando consequente melhora no controle urin\u00e1rio.","id":1702384,"corpo":"<p align=justify>a fisioterapia visa promover, por meio dos exerc\u00edcios\r\ncinesioter\u00e1picos, o decr\u00e9scimo da press\u00e3o abdominal,\r\naumentando, assim, a for\u00e7a de abertura da uretra,\r\nprovocando consequente melhora no controle urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 contraindicada a realiza\u00e7\u00e3o de cinesioterapia na presen\u00e7a de distopia.","id":1702385,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 contraindicada a realiza\u00e7\u00e3o de cinesioterapia na\r\npresen\u00e7a de distopia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dispositivos como os cones vaginais s\u00e3o contraindicados nos casos de incontin\u00eancia urin\u00e1ria, por provocar est\u00edmulos de dilata\u00e7\u00e3o vaginal, o que leva \u00e0 piora do quadro de controle.","id":1702386,"corpo":"<p align=justify>os dispositivos como os cones vaginais s\u00e3o\r\ncontraindicados nos casos de incontin\u00eancia urin\u00e1ria,\r\npor provocar est\u00edmulos de dilata\u00e7\u00e3o vaginal, o que leva\r\n\u00e0 piora do quadro de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 indicado utilizar a eletroestimula\u00e7\u00e3o de assoalho p\u00e9lvico no tratamento da incontin\u00eancia de esfor\u00e7o, assim como no da hiperatividade destrusora.","id":1702387,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indicado utilizar a eletroestimula\u00e7\u00e3o de assoalho\r\np\u00e9lvico no tratamento da incontin\u00eancia de esfor\u00e7o,\r\nassim como no da hiperatividade destrusora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264589,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/473754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paradigma de programa\u00e7\u00e3o de computadores baseado em classes, inst\u00e2ncias, atributos e m\u00e9todos \u00e9 conhecido por programa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":473761,"hashId":"bf207ee4a0922a5106e9c99db1f9b5ec","enunciado":"<p align=justify>O paradigma de programa\u00e7\u00e3o de computadores baseado em\r\nclasses, inst\u00e2ncias, atributos e m\u00e9todos \u00e9 conhecido por\r\nprograma\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1702419,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linear.","id":1702418,"corpo":"<p align=justify>linear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientada a objetos.","id":1702419,"corpo":"<p align=justify>orientada a objetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modular.","id":1702420,"corpo":"<p align=justify>modular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturada.","id":1702421,"corpo":"<p align=justify>estruturada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradicional.","id":1702422,"corpo":"<p align=justify>tradicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264590,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/473761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Delphi \u00e9 um ambiente de desenvolvimento visual para sistemas computadorizados. Essa peculiaridade torna mais f\u00e1cil e intuitiva a cria\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, especialmente as voltadas para desktops com interface gr\u00e1fica. Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas exclusivas de um ambiente de desenvolvimento visual.","provas":[{"id":12461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":473773,"hashId":"728f40602662f0a1a4c4d9dd39316dc6","enunciado":"<p align=justify>O Delphi \u00e9 um ambiente de desenvolvimento visual para\r\nsistemas computadorizados. Essa peculiaridade torna mais\r\nf\u00e1cil e intuitiva a cria\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, especialmente as\r\nvoltadas para desktops com interface gr\u00e1fica. Assinale a\r\nalternativa que apresenta caracter\u00edsticas exclusivas de um\r\nambiente de desenvolvimento visual.<\/p>","resposta":1702480,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ambiente de desenvolvimento \u00e9 composto por editor de c\u00f3digo-fonte e compilador, em uma mesma ferramenta, o que facilita a visualiza\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":1702478,"corpo":"<p align=justify>O ambiente de desenvolvimento \u00e9 composto por editor\r\nde c\u00f3digo-fonte e compilador, em uma mesma\r\nferramenta, o que facilita a visualiza\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00f3dulos do sistema podem ser desenvolvidos de forma independente, pois a linguagem de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por fun\u00e7\u00f5es.","id":1702479,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00f3dulos do sistema podem ser desenvolvidos de\r\nforma independente, pois a linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 composta por fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interface gr\u00e1fica e a estrutura l\u00f3gica de um sistema podem ser criadas com uso de ferramentas visuais, clicando-se bot\u00f5es, arrastando-se telas e utilizando-se modelos pr\u00e9-existentes.","id":1702480,"corpo":"<p align=justify>A interface gr\u00e1fica e a estrutura l\u00f3gica de um sistema\r\npodem ser criadas com uso de ferramentas visuais,\r\nclicando-se bot\u00f5es, arrastando-se telas e utilizando-se\r\nmodelos pr\u00e9-existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ambiente de desenvolvimento possui capacidade de depura\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo-fonte, tornando mais f\u00e1cil a corre\u00e7\u00e3o de erros em tempo de compila\u00e7\u00e3o.","id":1702481,"corpo":"<p align=justify>O ambiente de desenvolvimento possui capacidade de\r\ndepura\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo-fonte, tornando mais f\u00e1cil a\r\ncorre\u00e7\u00e3o de erros em tempo de compila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando usado no modo texto, em uma janela de comando (terminal), o ambiente de desenvolvimento visual pode gerar c\u00f3digo bin\u00e1rio multiplataforma.","id":1702482,"corpo":"<p align=justify>Quando usado no modo texto, em uma janela de\r\ncomando (terminal), o ambiente de desenvolvimento\r\nvisual pode gerar c\u00f3digo bin\u00e1rio multiplataforma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/473773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o de dados entre dois equipamentos de uma rede de computadores (A e B) pode ser realizada de tr\u00eas formas diferentes: (1) transmiss\u00e3o unilateral (A transmite para B); (2) bilateral controlada (A transmite para B e B transmite para A, cada um a seu tempo) e (3) bilateral simult\u00e2nea (A transmite para B ao mesmo tempo em que B transmite para A). As formas de transmiss\u00e3o (1), (2) e (3) s\u00e3o denominadas, respectivamente,","provas":[{"id":12461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":473775,"hashId":"05f9d553411ab012583fe7aad8f70c14","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o de dados entre dois equipamentos de uma\r\nrede de computadores (A e B) pode ser realizada de tr\u00eas\r\nformas diferentes: (1) transmiss\u00e3o unilateral (A transmite\r\npara B); (2) bilateral controlada (A transmite para B e B\r\ntransmite para A, cada um a seu tempo) e (3) bilateral\r\nsimult\u00e2nea (A transmite para B ao mesmo tempo em que B\r\ntransmite para A). As formas de transmiss\u00e3o (1), (2) e (3) s\u00e3o\r\ndenominadas, respectivamente,<\/p>","resposta":1702488,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simplex, semiduplex e duplex.","id":1702488,"corpo":"<p align=justify>simplex, semiduplex e duplex.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto-a-ponto, multiponto e full-duplex.","id":1702489,"corpo":"<p align=justify>ponto-a-ponto, multiponto e full-duplex.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00fanica, dupla e simult\u00e2nea.","id":1702490,"corpo":"<p align=justify>\u00fanica, dupla e simult\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"half-duplex, full-duplex e ponto-a-ponto.","id":1702491,"corpo":"<p align=justify>half-duplex, full-duplex e ponto-a-ponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"serial, duplex e paralela.","id":1702492,"corpo":"<p align=justify>serial, duplex e paralela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/473775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com governos estaduais e municipais, montou ambientes computacionais formados por equipes interdisciplinares de professores e t\u00e9cnicos de inform\u00e1tica, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos professores no uso pedag\u00f3gico da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI). Que nome se d\u00e1 a esses ambientes?","provas":[{"id":12461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":473781,"hashId":"facb3c44903f47250a0dbbb528357259","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com governos\r\nestaduais e municipais, montou ambientes computacionais\r\nformados por equipes interdisciplinares de professores e\r\nt\u00e9cnicos de inform\u00e1tica, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos\r\nprofessores no uso pedag\u00f3gico da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\r\n(TI). Que nome se d\u00e1 a esses ambientes?<\/p>","resposta":1702522,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Internet Comunit\u00e1ria","id":1702518,"corpo":"<p align=justify>Centro de Internet Comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Treinamento de Professores","id":1702519,"corpo":"<p align=justify>N\u00facleo de Treinamento de Professores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica","id":1702520,"corpo":"<p align=justify>Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Telecentros","id":1702521,"corpo":"<p align=justify>Telecentros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Tecnologias Educacionais","id":1702522,"corpo":"<p align=justify>N\u00facleo de Tecnologias Educacionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/473781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El vocablo \u201cantag\u00f3nicas\u201d (l\u00ednea 1) se acent\u00faa por","provas":[{"id":12462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol","id":7268},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-lem-espanhol","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":473802,"hashId":"be8c4b6edd61de60efff30468b07c056","enunciado":"<p align=justify>El vocablo \u201cantag\u00f3nicas\u201d (l\u00ednea 1) se acent\u00faa por<\/p>","resposta":1702624,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presentar cinco s\u00edlabas.","id":1702623,"corpo":"<p align=justify>presentar cinco s\u00edlabas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser palabra esdr\u00fajula.","id":1702624,"corpo":"<p align=justify>ser palabra esdr\u00fajula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser palabra aguda.","id":1702625,"corpo":"<p align=justify>ser palabra aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presentar un hiato.","id":1702626,"corpo":"<p align=justify>presentar un hiato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser palabra llana.","id":1702627,"corpo":"<p align=justify>ser palabra llana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VII, para responder las preguntas de 46 a 50. ","id":264595,"enunciado":"<P align=justify>Texto VII, para responder las preguntas de 46 a 50.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12462\/18.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402358,"slug":"lingua-espanhola-acentuacao"}],"slug":"lingua-espanhola\/473802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a mais recente edi\u00e7\u00e3o da norma brasileira para resumos, s\u00e3o prescritos o uso do verbo na voz ativa e o uso da terceira pessoa do singular na reda\u00e7\u00e3o de resumos.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551778,"hashId":"3139ab32d234330af8672ac9a0bfef72","enunciado":"<p align=justify>Segundo a mais recente edi\u00e7\u00e3o da norma brasileira para\r\nresumos, s\u00e3o prescritos o uso do verbo na voz ativa e o uso da\r\nterceira pessoa do singular na reda\u00e7\u00e3o de resumos.<\/p>","resposta":1975163,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281508,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato MARC n\u00e3o permite que os dados registrados sejam exibidos em linguagens de marca\u00e7\u00e3o atuais, como a XML, devido ao fato de estar restrito \u00e0 chamada Web profunda.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551807,"hashId":"69ad60a1ed72fff34a619920079cabf9","enunciado":"<p align=justify>O formato MARC n\u00e3o permite que os dados registrados sejam\r\nexibidos em linguagens de marca\u00e7\u00e3o atuais, como a XML,\r\ndevido ao fato de estar restrito \u00e0 chamada Web profunda.<\/p>","resposta":1975220,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao formato MARC, julgue os itens subsequentes.","id":281516,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao formato MARC, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que possam existir press\u00f5es devido \u00e0 presen\u00e7a de len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, a funda\u00e7\u00e3o do tipo radier n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551901,"hashId":"c080d175238a747c929615270ea143a2","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que possam existir press\u00f5es devido \u00e0 presen\u00e7a\r\nde len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, a funda\u00e7\u00e3o do tipo radier n\u00e3o \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel.<\/p>","resposta":1975650,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de uma funda\u00e7\u00e3o do tipo radier exige que determinadas condi\u00e7\u00f5es devam ser observadas. A respeito das condicionantes desse tipo de funda\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":281533,"enunciado":"<p align=justify>O projeto de uma funda\u00e7\u00e3o do tipo radier exige que determinadas\r\ncondi\u00e7\u00f5es devam ser observadas. A respeito das condicionantes\r\ndesse tipo de funda\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo fato de ser uma estrutura esbelta, a funda\u00e7\u00e3o do tipo Raider normalmente apresenta baixa rigidez estrutural, o que limita sua aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551902,"hashId":"59dbe207bc7e22a4f04f8e05fd64d35a","enunciado":"<p align=justify>Pelo fato de ser uma estrutura esbelta, a funda\u00e7\u00e3o do tipo\r\nRaider normalmente apresenta baixa rigidez estrutural, o que\r\nlimita sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1975652,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O projeto de uma funda\u00e7\u00e3o do tipo radier exige que determinadas condi\u00e7\u00f5es devam ser observadas. A respeito das condicionantes desse tipo de funda\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":281533,"enunciado":"<p align=justify>O projeto de uma funda\u00e7\u00e3o do tipo radier exige que determinadas\r\ncondi\u00e7\u00f5es devam ser observadas. A respeito das condicionantes\r\ndesse tipo de funda\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dampers de controle s\u00e3o usados para controlar e ajustar a vaz\u00e3o do g\u00e1s de trabalho.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551903,"hashId":"6318e0cb25a6859bb8df2a49c866073a","enunciado":"<p align=justify>Os dampers de controle s\u00e3o usados para controlar e ajustar a\r\nvaz\u00e3o do g\u00e1s de trabalho.<\/p>","resposta":1975653,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que visa a circula\u00e7\u00e3o de ar condicionado (resfriado ou aquecido) para manter conforto humano em ambientes \u00e9 constitu\u00eddo de ventiladores, dos dutos aos quais os ventiladores est\u00e3o conectados e de diversos elementos auxiliares com fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos auxiliares, julgue os itens a seguir.","id":281534,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que visa a circula\u00e7\u00e3o de ar condicionado\r\n(resfriado ou aquecido) para manter conforto humano em ambientes\r\n\u00e9 constitu\u00eddo de ventiladores, dos dutos aos quais os ventiladores\r\nest\u00e3o conectados e de diversos elementos auxiliares com fun\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica. Em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos auxiliares, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caixas de mistura s\u00e3o utilizadas para misturar correntes gasosas diversas e garantir assim uma temperatura espec\u00edfica no ambiente.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551905,"hashId":"a8da47a87049f28ea4566a9f466c9ac3","enunciado":"<p align=justify>As caixas de mistura s\u00e3o utilizadas para misturar correntes\r\ngasosas diversas e garantir assim uma temperatura espec\u00edfica\r\nno ambiente.<\/p>","resposta":1975658,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que visa a circula\u00e7\u00e3o de ar condicionado (resfriado ou aquecido) para manter conforto humano em ambientes \u00e9 constitu\u00eddo de ventiladores, dos dutos aos quais os ventiladores est\u00e3o conectados e de diversos elementos auxiliares com fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos auxiliares, julgue os itens a seguir.","id":281534,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de ventila\u00e7\u00e3o que visa a circula\u00e7\u00e3o de ar condicionado\r\n(resfriado ou aquecido) para manter conforto humano em ambientes\r\n\u00e9 constitu\u00eddo de ventiladores, dos dutos aos quais os ventiladores\r\nest\u00e3o conectados e de diversos elementos auxiliares com fun\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica. Em rela\u00e7\u00e3o a esses elementos auxiliares, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As amostras de materiais aprovadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, depois de convenientemente autenticadas por essa e pela empreiteira, dever\u00e3o ser descartadas.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551908,"hashId":"0fd71b1b33fac82013c25cbd09f031ff","enunciado":"<p align=justify>As amostras de materiais aprovadas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, depois\r\nde convenientemente autenticadas por essa e pela empreiteira,\r\ndever\u00e3o ser descartadas.<\/p>","resposta":1975664,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aspecto essencial para garantir a qualidade de uma obra civil \u00e9 a especifica\u00e7\u00e3o correta dos materiais a serem empregados, as condi\u00e7\u00f5es de estocagem, e a realiza\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos em amostras desses materiais. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":281535,"enunciado":"<p align=justify>Um aspecto essencial para garantir a qualidade de uma obra civil \u00e9\r\na especifica\u00e7\u00e3o correta dos materiais a serem empregados, as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de estocagem, e a realiza\u00e7\u00e3o de testes espec\u00edficos em\r\namostras desses materiais. Acerca desse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/551908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um canteiro de obras \u00e9 definitiva, ou seja, n\u00e3o \u00e9 permitido o deslocamento das instala\u00e7\u00f5es durante a execu\u00e7\u00e3o do projeto, pois esse procedimento provoca desperd\u00edcio de material e m\u00e3o de obra.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551918,"hashId":"59b74f03af4e247bfa37d158d200e9b7","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de um canteiro de obras \u00e9 definitiva, ou seja,\r\nn\u00e3o \u00e9 permitido o deslocamento das instala\u00e7\u00f5es durante a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do projeto, pois esse procedimento provoca\r\ndesperd\u00edcio de material e m\u00e3o de obra.<\/p>","resposta":1975684,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento, o arranjo e a opera\u00e7\u00e3o do canteiro de obras s\u00e3o atividades de vital import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o civil. A respeito desses temas, julgue os itens subsequentes.","id":281538,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento, o arranjo e a opera\u00e7\u00e3o do canteiro de obras s\u00e3o\r\natividades de vital import\u00e2ncia na constru\u00e7\u00e3o civil. A respeito\r\ndesses temas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para servi\u00e7os de pintura de parede, o crit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo utilizado para servi\u00e7os de embo\u00e7o e reboco.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551923,"hashId":"9750e691432fcb4e19373c27bdc36d69","enunciado":"<p align=justify>Para servi\u00e7os de pintura de parede, o crit\u00e9rio de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\nmesmo utilizado para servi\u00e7os de embo\u00e7o e reboco.<\/p>","resposta":1975694,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No caso de obras p\u00fablicas cuja constru\u00e7\u00e3o foi contratada por meio de licita\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o de faturas e o correspondente pagamento dos servi\u00e7os executados est\u00e3o sujeitos \u00e0 medi\u00e7\u00e3o destes por parte da fiscaliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios empregados nas medi\u00e7\u00f5es dos diversos servi\u00e7os, julgue os itens subsequentes.","id":281540,"enunciado":"<p align=justify>No caso de obras p\u00fablicas cuja constru\u00e7\u00e3o foi contratada por meio\r\nde licita\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o de faturas e o correspondente pagamento dos\r\nservi\u00e7os executados est\u00e3o sujeitos \u00e0 medi\u00e7\u00e3o destes por parte da\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos crit\u00e9rios empregados nas medi\u00e7\u00f5es dos\r\ndiversos servi\u00e7os, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adensamento da massa de concreto deve ser do tipo mec\u00e2nico, mas deve-se tomar o devido cuidado para evitar a vibra\u00e7\u00e3o da armadura.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551928,"hashId":"c01862660bafb201fe9ea3fb62421118","enunciado":"<p align=justify>O adensamento da massa de concreto deve ser do tipo mec\u00e2nico,\r\nmas deve-se tomar o devido cuidado para evitar a vibra\u00e7\u00e3o da\r\narmadura.<\/p>","resposta":1975703,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de concreto armado demanda que determinadas condi\u00e7\u00f5es gerais sejam observadas. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":281542,"enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de concreto armado demanda que determinadas\r\ncondi\u00e7\u00f5es gerais sejam observadas. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/551928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando =aleat\u00f3rio() gera um n\u00famero aleat\u00f3rio maior ou igual a zero e menor do que um, segundo uma distribui\u00e7\u00e3o normal de probabilidades.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551932,"hashId":"3efb38b9ed3b807178426459e1e79646","enunciado":"<p align=justify>O comando =aleat\u00f3rio() gera um n\u00famero aleat\u00f3rio maior ou\r\nigual a zero e menor do que um, segundo uma distribui\u00e7\u00e3o normal\r\nde probabilidades.<\/p>","resposta":1975712,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A planilha eletr\u00f4nica Excel \u00e9 um aplicativo muito utilizado na engenharia civil tanto na execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos como na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de informa\u00e7\u00f5es. Acercados recursos desse aplicativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281543,"enunciado":"<p align=justify>A planilha eletr\u00f4nica Excel \u00e9 um aplicativo muito utilizado na\r\nengenharia civil tanto na execu\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos como na representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica de informa\u00e7\u00f5es. Acercados recursos desse aplicativo, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ambientes destinados a confer\u00eancias dever\u00e3o dispor de espa\u00e7os espec\u00edficos reservados para pessoas com defici\u00eancia auditiva e visual, inclusive acompanhante.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551934,"hashId":"864ed1368b5a347e178a4536678d5a68","enunciado":"<p align=justify>Os ambientes destinados a confer\u00eancias dever\u00e3o dispor de\r\nespa\u00e7os espec\u00edficos reservados para pessoas com defici\u00eancia\r\nauditiva e visual, inclusive acompanhante.<\/p>","resposta":1975715,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem.","id":281544,"enunciado":"<p align=justify>Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de\r\npr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse\r\nsentido, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando os pr\u00e9dios com mais de um andar, deve ser disponibilizada pelo menos uma cabine do elevador e respectiva porta de entrada acess\u00edveis para pessoas usu\u00e1rias de cadeira de rodas.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551935,"hashId":"471916bfa7d9bcccd3d306235679f911","enunciado":"<p align=justify>Considerando os pr\u00e9dios com mais de um andar, deve ser\r\ndisponibilizada pelo menos uma cabine do elevador e respectiva\r\nporta de entrada acess\u00edveis para pessoas usu\u00e1rias de cadeira de\r\nrodas.<\/p>","resposta":1975718,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse sentido, julgue os itens que se seguem.","id":281544,"enunciado":"<p align=justify>Os conceitos de engenharia e arquitetura utilizados na concep\u00e7\u00e3o de\r\npr\u00e9dios p\u00fablicos ou de uso coletivo devem contemplar disposi\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas para garantir a acessibilidade de todos os usu\u00e1rios. Nesse\r\nsentido, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/551935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estabiliza\u00e7\u00e3o com cimento \u00e9 classificada como estabiliza\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551943,"hashId":"9ef4f7265dd3661b25fc3042f439e5b2","enunciado":"<p align=justify>A estabiliza\u00e7\u00e3o com cimento \u00e9 classificada como\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica.<\/p>","resposta":1975734,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de bases e sub-bases comp\u00f5e as obras de pavimenta\u00e7\u00e3o de vias. Diversos processos construtivos podem ser utilizados, cada um deles com sua classifica\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas principais. A respeito de bases e sub-bases empregadas na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias, julgue os itens que se seguem.","id":281547,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de bases e sub-bases comp\u00f5e as obras de\r\npavimenta\u00e7\u00e3o de vias. Diversos processos construtivos podem\r\nser utilizados, cada um deles com sua classifica\u00e7\u00e3o e suas\r\ncaracter\u00edsticas principais. A respeito de bases e sub-bases\r\nempregadas na pavimenta\u00e7\u00e3o de vias, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/551943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Camada drenante \u00e9 uma camada de material granular colocada imediatamente abaixo do pavimento cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 drenar a \u00e1gua infiltrada para fora da pista de rolamento.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551945,"hashId":"a9b5a428793d28c04b99cf823d1bf0d6","enunciado":"<p align=justify>Camada drenante \u00e9 uma camada de material granular\r\ncolocada imediatamente abaixo do pavimento cuja fun\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 drenar a \u00e1gua infiltrada para fora da pista de rolamento.<\/p>","resposta":1975737,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a drenagem de pavimentos, s\u00e3o empregadas t\u00e9cnicas que procuram evitar ou minimizar o dano causado pela infiltra\u00e7\u00e3o direta da precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica ou aquela proveniente de len\u00e7\u00f3is subterr\u00e2neos. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":281548,"enunciado":"<p align=justify>Para a drenagem de pavimentos, s\u00e3o empregadas t\u00e9cnicas que\r\nprocuram evitar ou minimizar o dano causado pela infiltra\u00e7\u00e3o\r\ndireta da precipita\u00e7\u00e3o pluviom\u00e9trica ou aquela proveniente de\r\nlen\u00e7\u00f3is subterr\u00e2neos. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/551945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o de uma curva i-d-f a fim de determinar precipita\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas, um maior tempo de retorno conduz a menores dura\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551950,"hashId":"f7ae209c5a4dc10ba488c74f32299761","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o de uma curva i-d-f a fim de determinar\r\nprecipita\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas, um maior tempo de retorno conduz\r\na menores dura\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1975748,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos estudos hidrol\u00f3gicos sobre precipita\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas, as curvas i-d-f s\u00e3o fundamentais para o dimensionamento de diversos componentes de obras hidr\u00e1ulicas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas curvas, julgue os itens a seguir.","id":281550,"enunciado":"<p align=justify>Nos estudos hidrol\u00f3gicos sobre precipita\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas, as curvas\r\ni-d-f s\u00e3o fundamentais para o dimensionamento de diversos\r\ncomponentes de obras hidr\u00e1ulicas. Com rela\u00e7\u00e3o a essas curvas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/551950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1rea real \u00e9 a medida da superf\u00edcie de uma depend\u00eancia, exclu\u00eddas as superf\u00edcies das proje\u00e7\u00f5es de paredes e elementos construtivos.","provas":[{"id":15407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":551959,"hashId":"69d090b3c673efb536cf33f0709b3e79","enunciado":"<p align=justify>\u00c1rea real \u00e9 a medida da superf\u00edcie de uma depend\u00eancia,\r\nexclu\u00eddas as superf\u00edcies das proje\u00e7\u00f5es de paredes e elementos\r\nconstrutivos.<\/p>","resposta":1975766,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em pareceres relacionados ao andamento de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, o uso correto de termos t\u00e9cnicos define com clareza o atendimento ou n\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previamente acordadas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281554,"enunciado":"<p align=justify>Em pareceres relacionados ao andamento de incorpora\u00e7\u00f5es\r\nimobili\u00e1rias, o uso correto de termos t\u00e9cnicos define com clareza o\r\natendimento ou n\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es previamente acordadas. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/551959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00edndices elaborados de acordo com a norma brasileira, as remissivas ver tamb\u00e9m ampliam as op\u00e7\u00f5es de consulta, j\u00e1 que remetem a cabe\u00e7alhos relacionados, enquanto a remissiva do tipo ver elimina um cabe\u00e7alho, remetendo a outro adotado.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551780,"hashId":"9729a0f3f9d1bd62eb6e2a2eda691c4a","enunciado":"<p align=justify>Em \u00edndices elaborados de acordo com a norma brasileira, as\r\nremissivas ver tamb\u00e9m ampliam as op\u00e7\u00f5es de consulta, j\u00e1 que\r\nremetem a cabe\u00e7alhos relacionados, enquanto a remissiva do\r\ntipo ver elimina um cabe\u00e7alho, remetendo a outro adotado.<\/p>","resposta":1975167,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281508,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/551780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ordem de prefer\u00eancia \u00e9 utilizada quando a classifica\u00e7\u00e3o de um assunto cont\u00e9m diversas facetas, n\u00e3o h\u00e1 instru\u00e7\u00f5es para a ordem de cita\u00e7\u00e3o e o classificador decide qual aspecto ir\u00e1 relacionar antes ou ap\u00f3s o n\u00famero principal.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551788,"hashId":"417675a712395122b74468e6870bd703","enunciado":"<p align=justify>A ordem de prefer\u00eancia \u00e9 utilizada quando a classifica\u00e7\u00e3o de um\r\nassunto cont\u00e9m diversas facetas, n\u00e3o h\u00e1 instru\u00e7\u00f5es para a ordem\r\nde cita\u00e7\u00e3o e o classificador decide qual aspecto ir\u00e1 relacionar\r\nantes ou ap\u00f3s o n\u00famero principal.<\/p>","resposta":1975184,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens que se seguem.","id":281510,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/551788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A OCLC oferece o servi\u00e7o de convers\u00e3o retrospectiva que inclui a elimina\u00e7\u00e3o de registros duplicados dos arquivos e incorpora\u00e7\u00e3o de dados locais nos registros convertidos, se for o caso.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551793,"hashId":"6a8d13227026230f49f2addcd17bcbf1","enunciado":"<p align=justify>A OCLC oferece o servi\u00e7o de convers\u00e3o retrospectiva que\r\ninclui a elimina\u00e7\u00e3o de registros duplicados dos arquivos e\r\nincorpora\u00e7\u00e3o de dados locais nos registros convertidos, se for\r\no caso.<\/p>","resposta":1975193,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de biblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281512,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o relacionadas a redes de\r\nbiblioteca e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/551793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00edtulo da obra \u00e9 ponto de acesso principal somente nos casos de obras an\u00f4nimas ou quando h\u00e1 mais de quatro autores.","provas":[{"id":15404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":551800,"hashId":"fea1133641cdd24c7a197adf6bf2b0af","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo da obra \u00e9 ponto de acesso principal somente nos casos\r\nde obras an\u00f4nimas ou quando h\u00e1 mais de quatro autores.<\/p>","resposta":1975208,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1975207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1975208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que dizem respeito a entrada e cabe\u00e7alhos.","id":281513,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que dizem respeito a entrada e cabe\u00e7alhos.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99  a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/551800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sala de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, a monitora\u00e7\u00e3o da anestesia deve ser semelhante \u00e0 que ocorre nas salas de cirurgia.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529452,"hashId":"64db9c558e1bb506884b5b9c1d937167","enunciado":"<p align=justify>Na sala de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, a monitora\u00e7\u00e3o da anestesia\r\ndeve ser semelhante \u00e0 que ocorre nas salas de cirurgia.<\/p>","resposta":1917500,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que uma crian\u00e7a nas\u00e7a na 34.a semana de gesta\u00e7\u00e3o. Com 4 semanas de vida, teve alta hospitalar e, na 8.a semana de vida, foi indicada para exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica em regime ambulatorial. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir.","id":276872,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma crian\u00e7a nas\u00e7a na 34.a semana de gesta\u00e7\u00e3o. Com\r\n4 semanas de vida, teve alta hospitalar e, na 8.a semana de vida, foi\r\nindicada para exame de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica em regime\r\nambulatorial. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atrac\u00fario, por liberar histamina, \u00e9 o relaxante muscular de escolha para o caso.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529455,"hashId":"7357161979ea38550e55acbee1a75417","enunciado":"<p align=justify>O atrac\u00fario, por liberar histamina, \u00e9 o relaxante muscular de\r\nescolha para o caso.<\/p>","resposta":1917507,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro cl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o, usando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia unilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de 170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por minuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":276873,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro\r\ncl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o,\r\nusando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia\r\nunilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de\r\n170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por\r\nminuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um paciente com 71 anos de idade, angina pectoris aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, hemat\u00f3crito de 28 % e hemoglobina de 9,4 g.d. ser\u00e1 submetido a uma cirurgia de gastrectomia total. Nessa situa\u00e7\u00e3o, antes do procedimento cir\u00fargico, ele deve ser transfundido.","provas":[{"id":14589,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia","id":8222},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Anestesiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529456,"hashId":"d866322f401e38fdc25fc7fce06292ef","enunciado":"<p align=justify>Considere que um paciente com 71 anos de idade, angina\r\npectoris aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, hemat\u00f3crito de 28 % e\r\nhemoglobina de 9,4 g.d. ser\u00e1 submetido a uma cirurgia de\r\ngastrectomia total. Nessa situa\u00e7\u00e3o, antes do procedimento\r\ncir\u00fargico, ele deve ser transfundido.<\/p>","resposta":1917508,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro cl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o, usando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia unilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de 170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por minuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que se seguem.","id":276873,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma paciente de 67 anos de idade, com quadro\r\ncl\u00ednico de feocromocitoma, cefaleia, palpita\u00e7\u00e3o e hipertens\u00e3o,\r\nusando prazosin, seja escalada para cirurgia de adrenalectomia\r\nunilateral. No exame f\u00edsico, foram constatadas press\u00e3o arterial de\r\n170 x 100 mmHg e frequ\u00eancia card\u00edaca de 72 batimentos por\r\nminuto. A partir desse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/529456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitos c\u00e2nceres podem disseminar-se por mais de uma via, mas certas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o previs\u00edveis, como \u00e9 o caso, por exemplo, dos c\u00e2nceres de mama e melanoma que podem manifestar-se com met\u00e1stases pulmonares, hep\u00e1ticas e \u00f3sseas, mas que necessariamente precisam apresentar, mesmo que subclinicamente, doen\u00e7a linfonodal ou linf\u00e1tica.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529461,"hashId":"f044fd54a0a8fc36774cd5465f42efe2","enunciado":"<p align=justify>Muitos c\u00e2nceres podem disseminar-se por mais de uma via,\r\nmas certas situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o previs\u00edveis, como \u00e9 o caso, por\r\nexemplo, dos c\u00e2nceres de mama e melanoma que podem\r\nmanifestar-se com met\u00e1stases pulmonares, hep\u00e1ticas e \u00f3sseas,\r\nmas que necessariamente precisam apresentar, mesmo que\r\nsubclinicamente, doen\u00e7a linfonodal ou linf\u00e1tica.<\/p>","resposta":1917519,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os c\u00e2nceres podem se disseminar atrav\u00e9s da infiltra\u00e7\u00e3o dos tecidos adjacentes via linf\u00e1ticos, via hematog\u00eanica ou atrav\u00e9s de implantes em cavidades serosas. Julgue os seguintes itens relativos ao tema padr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o dos tumores.","id":276875,"enunciado":"<p align=justify>Os c\u00e2nceres podem se disseminar atrav\u00e9s da infiltra\u00e7\u00e3o dos tecidos\r\nadjacentes via linf\u00e1ticos, via hematog\u00eanica ou atrav\u00e9s de implantes\r\nem cavidades serosas. Julgue os seguintes itens relativos ao tema\r\npadr\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o dos tumores.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitos pacientes apresentam-se com status nutricional ruim devido \u00e0 interfer\u00eancia da neoplasia com a fun\u00e7\u00e3o alimentar normal. A dor tamb\u00e9m pode contribuir para a anorexia e consequente dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529467,"hashId":"6120a61593ab74e123971fd9220f5821","enunciado":"<p align=justify>Muitos pacientes apresentam-se com status nutricional ruim\r\ndevido \u00e0 interfer\u00eancia da neoplasia com a fun\u00e7\u00e3o alimentar\r\nnormal. A dor tamb\u00e9m pode contribuir para a anorexia e\r\nconsequente dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico.<\/p>","resposta":1917530,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens que se seguem.","id":276876,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do paciente oncol\u00f3gico,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a escala de performance-status do ECOG, o PS 1 \u00e9 o paciente de ambulat\u00f3rio, capaz de cuidar de si mesmo, permanecendo pelo menos 50% do dia fora do leito ou cadeira, e sem restri\u00e7\u00f5es a atividades ocupacionais.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529470,"hashId":"8c893f51306357d1ac9030cee2c392e6","enunciado":"<p align=justify>Segundo a escala de performance-status do ECOG, o PS 1 \u00e9 o\r\npaciente de ambulat\u00f3rio, capaz de cuidar de si mesmo,\r\npermanecendo pelo menos 50% do dia fora do leito ou cadeira,\r\ne sem restri\u00e7\u00f5es a atividades ocupacionais.<\/p>","resposta":1917537,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens que se seguem.","id":276876,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio do paciente oncol\u00f3gico,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 bem estabelecido que defeitos no mecanismo normal que controla o programa de morte celular (apoptose) ocorrem comumente em muitos c\u00e2nceres. Nesse processo, a hiperexpress\u00e3o da prote\u00edna BCL-2, um inibidor das caspases, pode afetar a regula\u00e7\u00e3o do ciclo celular.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529472,"hashId":"f92f4514397190af974654f4656955a5","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 bem estabelecido que defeitos no mecanismo normal que\r\ncontrola o programa de morte celular (apoptose) ocorrem\r\ncomumente em muitos c\u00e2nceres. Nesse processo, a\r\nhiperexpress\u00e3o da prote\u00edna BCL-2, um inibidor das caspases,\r\npode afetar a regula\u00e7\u00e3o do ciclo celular.<\/p>","resposta":1917540,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise molecular dos c\u00e2nceres sugere que a c\u00e9lula neopl\u00e1sica surge atrav\u00e9s do ac\u00famulo de muta\u00e7\u00f5es. A respeito da prolifera\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens subsequentes.","id":276877,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise molecular dos c\u00e2nceres sugere que a c\u00e9lula neopl\u00e1sica\r\nsurge atrav\u00e9s do ac\u00famulo de muta\u00e7\u00f5es. A respeito da prolifera\u00e7\u00e3o\r\ne diferencia\u00e7\u00e3o celular, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A p53 encontra-se funcionalmente ativa na maioria dos c\u00e2nceres e \u00e9 um dos mais importantes alvos de v\u00edrus oncog\u00eanicos.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529477,"hashId":"1740cb757d8f44221476ab5a8b15da49","enunciado":"<p align=justify>A p53 encontra-se funcionalmente ativa na maioria dos\r\nc\u00e2nceres e \u00e9 um dos mais importantes alvos de v\u00edrus\r\noncog\u00eanicos.<\/p>","resposta":1917551,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prote\u00edna p53, tamb\u00e9m conhecida como guardi\u00e3 do genoma humano, desempenha um papel central na regula\u00e7\u00e3o das diferentes vias de sinaliza\u00e7\u00e3o que controlam as respostas celulares aos danos ao DNA causados por agentes, como radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, radia\u00e7\u00e3o ionizante e carcin\u00f3genos qu\u00edmicos. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":276878,"enunciado":"<p align=justify>A prote\u00edna p53, tamb\u00e9m conhecida como guardi\u00e3 do genoma\r\nhumano, desempenha um papel central na regula\u00e7\u00e3o das diferentes\r\nvias de sinaliza\u00e7\u00e3o que controlam as respostas celulares aos danos\r\nao DNA causados por agentes, como radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, radia\u00e7\u00e3o\r\nionizante e carcin\u00f3genos qu\u00edmicos. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A categoriza\u00e7\u00e3o envolve tr\u00eas fases: inicia\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529488,"hashId":"1300cd0e2ad68ae27d542ae9d49c051d","enunciado":"<p align=justify>A categoriza\u00e7\u00e3o envolve tr\u00eas fases: inicia\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e\r\nprogress\u00e3o.<\/p>","resposta":1917572,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o desenvolvimento de um tumor a partir de uma \u00fanica c\u00e9lula transformada em tumor metast\u00e1tico \u00e9 categorizado em est\u00e1gios e graus, julgue os itens a seguir.","id":276881,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o desenvolvimento de um tumor a partir de uma\r\n\u00fanica c\u00e9lula transformada em tumor metast\u00e1tico \u00e9 categorizado em\r\nest\u00e1gios e graus, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento adequado a esse paciente deve oferecer um sistema de suporte que lhe permita viver t\u00e3o ativamente quanto poss\u00edvel.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529492,"hashId":"19a618787af828bd7a698abbc23244ab","enunciado":"<p align=justify>O atendimento adequado a esse paciente deve oferecer um\r\nsistema de suporte que lhe permita viver t\u00e3o ativamente quanto\r\nposs\u00edvel.<\/p>","resposta":1917580,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico de melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e no pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":276882,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico\r\nde melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e\r\nno pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, o processo de ades\u00e3o a uma matriz extracelular \u00e9 o \u00fanico evento necess\u00e1rio para a migra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da les\u00e3o prim\u00e1ria.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529493,"hashId":"eae6772eccbb141a2f0818d2bed807de","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, o processo de ades\u00e3o a uma matriz extracelular \u00e9\r\no \u00fanico evento necess\u00e1rio para a migra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas da les\u00e3o\r\nprim\u00e1ria.<\/p>","resposta":1917583,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico de melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e no pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":276882,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico\r\nde melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e\r\nno pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso esse paciente apresente um quadro de abdome agudo, a videocirurgia estar\u00e1 contraindicada, devido \u00e0 presen\u00e7a de met\u00e1stases intra-abominais.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529494,"hashId":"124e1e9e23d34fe8390101c5b67c8539","enunciado":"<p align=justify>Caso esse paciente apresente um quadro de abdome agudo, a\r\nvideocirurgia estar\u00e1 contraindicada, devido \u00e0 presen\u00e7a de\r\nmet\u00e1stases intra-abominais.<\/p>","resposta":1917585,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico de melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e no pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":276882,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico\r\nde melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e\r\nno pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente pode ter sido tratado com dacarbazina, que pode causar anorexia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529495,"hashId":"9ce0d1b2c5663efb2f22fcc9ab2672c2","enunciado":"<p align=justify>Esse paciente pode ter sido tratado com dacarbazina, que pode\r\ncausar anorexia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","resposta":1917586,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico de melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e no pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":276882,"enunciado":"<p align=justify>Suponha que um paciente de 50 anos de idade tenha o diagn\u00f3stico\r\nde melanoma lentiginoso acral, com met\u00e1stases intra-abdominais e\r\nno pulm\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de c\u00e2ncer colorretal, a sensibilidade do ant\u00edgeno carcino embrion\u00e1rio (CEA) oscila em torno de 40% a 47%, e a especificidade, de 90% a 95%.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529513,"hashId":"db34544f68644057c57dcebb8fcf39f7","enunciado":"<p align=justify>Em casos de c\u00e2ncer colorretal, a sensibilidade do ant\u00edgeno\r\ncarcino embrion\u00e1rio (CEA) oscila em torno de 40% a 47%, e\r\na especificidade, de 90% a 95%.<\/p>","resposta":1917622,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os marcadores tumorais s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes no tumor, no sangue ou em outros l\u00edquidos biol\u00f3gicos. Acerca desses marcadores, julgue os itens a seguir.","id":276887,"enunciado":"<p align=justify>Os marcadores tumorais s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes no tumor,\r\nno sangue ou em outros l\u00edquidos biol\u00f3gicos. Acerca desses\r\nmarcadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dosagens do CA 125 permitem o seguimento da resposta bioqu\u00edmica ao tratamento e \u00e0 predi\u00e7\u00e3o de reca\u00edda em casos de c\u00e2ncer epitelial de ov\u00e1rio.","provas":[{"id":14590,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica","id":8223},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529517,"hashId":"10e34ee06fd579f1d6e107b781fff474","enunciado":"<p align=justify>Dosagens do CA 125 permitem o seguimento da resposta\r\nbioqu\u00edmica ao tratamento e \u00e0 predi\u00e7\u00e3o de reca\u00edda em casos de\r\nc\u00e2ncer epitelial de ov\u00e1rio.<\/p>","resposta":1917630,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os marcadores tumorais s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes no tumor, no sangue ou em outros l\u00edquidos biol\u00f3gicos. Acerca desses marcadores, julgue os itens a seguir.","id":276887,"enunciado":"<p align=justify>Os marcadores tumorais s\u00e3o macromol\u00e9culas presentes no tumor,\r\nno sangue ou em outros l\u00edquidos biol\u00f3gicos. Acerca desses\r\nmarcadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/529517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos avaliaram o papel dos inibidores seletivos da COX2 para preven\u00e7\u00e3o do adenoma de c\u00f3lon e reto em pacientes com alto risco para c\u00e2ncer colorretal e demonstraram aus\u00eancia de benef\u00edcio sobre a incid\u00eancia de adenomas e maior incid\u00eancia de eventos adversos cardiovasculares com o uso desses medicamentos.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529519,"hashId":"b2614c0ab4831d70f295628befdb681d","enunciado":"<p align=justify>Estudos avaliaram o papel dos inibidores seletivos da COX2\r\npara preven\u00e7\u00e3o do adenoma de c\u00f3lon e reto em pacientes com\r\nalto risco para c\u00e2ncer colorretal e demonstraram aus\u00eancia de\r\nbenef\u00edcio sobre a incid\u00eancia de adenomas e maior incid\u00eancia\r\nde eventos adversos cardiovasculares com o uso desses\r\nmedicamentos.<\/p>","resposta":1917635,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudos experimentais t\u00eam mostrado que a ciclo-oxigenase-2 (COX2) est\u00e1 envolvida no desenvolvimento e na progress\u00e3o tumoral. Inibidores seletivos da COX2 poderiam bloquear o crescimento tumoral por meio de muitos mecanismos e potencializar a a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica de medicamentos antineopl\u00e1sicos, de bloqueadores hormonais e da radioterapia. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":276888,"enunciado":"<p align=justify>Estudos experimentais t\u00eam mostrado que a ciclo-oxigenase-2\r\n(COX2) est\u00e1 envolvida no desenvolvimento e na progress\u00e3o\r\ntumoral. Inibidores seletivos da COX2 poderiam bloquear o\r\ncrescimento tumoral por meio de muitos mecanismos e\r\npotencializar a a\u00e7\u00e3o citot\u00f3xica de medicamentos antineopl\u00e1sicos,\r\nde bloqueadores hormonais e da radioterapia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados experimentais sugerem que os bisfosfonatos, que s\u00e3o usados para o tratamento de met\u00e1stases \u00f3sseas, possam inibir a capacidade de invas\u00e3o e ades\u00e3o de c\u00e9lulas tumorais.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529528,"hashId":"93d550e9d8e73ab6422f5ea68ad9cdc0","enunciado":"<p align=justify>Dados experimentais sugerem que os bisfosfonatos, que s\u00e3o\r\nusados para o tratamento de met\u00e1stases \u00f3sseas, possam inibir\r\na capacidade de invas\u00e3o e ades\u00e3o de c\u00e9lulas tumorais.<\/p>","resposta":1917652,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A biologia molecular tem ampliado a compreens\u00e3o a respeito do c\u00e2ncer e seu tratamento. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":276890,"enunciado":"<p align=justify>A biologia molecular tem ampliado a compreens\u00e3o a respeito do\r\nc\u00e2ncer e seu tratamento. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lapatinibe \u00e9 um inibidor de tirosinoquinase com a\u00e7\u00e3o nos receptores para o fator de crescimento epitelial e HER-2\/neu.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529529,"hashId":"d1674f0aa7562e0e4f174dabdbd1b25d","enunciado":"<p align=justify>O lapatinibe \u00e9 um inibidor de tirosinoquinase com a\u00e7\u00e3o nos\r\nreceptores para o fator de crescimento epitelial e HER-2\/neu.<\/p>","resposta":1917654,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A superexpress\u00e3o da prote\u00edna HER-2\/neu correlaciona-se com fatores progn\u00f3sticos adversos e aparentemente interfere na resposta a determinados regimes quimioter\u00e1picos no carcinoma mam\u00e1rio. Acerca do tratamento para o c\u00e2ncer de mama HER-2\/neu positivo, julgue os itens a seguir.","id":276891,"enunciado":"<p align=justify>A superexpress\u00e3o da prote\u00edna HER-2\/neu correlaciona-se com\r\nfatores progn\u00f3sticos adversos e aparentemente interfere na resposta\r\na determinados regimes quimioter\u00e1picos no carcinoma mam\u00e1rio.\r\nAcerca do tratamento para o c\u00e2ncer de mama HER-2\/neu positivo,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para esse paciente, quimioterapia contendo bevacizumabe \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o apropriada.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529536,"hashId":"f54d4d4471a8c5fdcd400728a6d8e218","enunciado":"<p align=justify>Para esse paciente, quimioterapia contendo bevacizumabe \u00e9\r\numa interven\u00e7\u00e3o apropriada.<\/p>","resposta":1917669,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 42 anos de idade que apresenta diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o no est\u00e1gio IV, com met\u00e1stases pulmonares bilaterais e hep\u00e1tica (n\u00f3dulo com 2 cm no segmento III), nega comorbidades, mas queixa-se de anorexia, perda de peso (20%), tosse e dispneia moderadas, sem hemoptise, dor tor\u00e1cica de intensidade 7\/10. Ap\u00f3s aumento recente na dose di\u00e1ria de hidromorfona, ele relata piora da dor (antes = 5\/10), permanecendo confinado ao leito por mais de 50 % do tempo em que est\u00e1 acordado. Suas fun\u00e7\u00f5es renal e hep\u00e1tica mant\u00eam-se inalteradas. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":276893,"enunciado":"<P>Um paciente com 42 anos de idade que apresenta diagn\u00f3stico de adenocarcinoma de pulm\u00e3o no est\u00e1gio IV, com met\u00e1stases pulmonares bilaterais e hep\u00e1tica (n\u00f3dulo com 2 cm no segmento III), nega comorbidades, mas queixa-se de anorexia, perda de peso (20%), tosse e dispneia moderadas, sem hemoptise, dor tor\u00e1cica de intensidade 7\/10. Ap\u00f3s aumento recente na dose di\u00e1ria de hidromorfona, ele relata piora da dor (antes = 5\/10), permanecendo confinado ao leito por mais de 50 % do tempo em que est\u00e1 acordado. Suas fun\u00e7\u00f5es renal e hep\u00e1tica mant\u00eam-se inalteradas. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IMS tumoral \u00e9 comum na s\u00edndrome de Lynch, condi\u00e7\u00e3o autoss\u00f4mica dominante, de penetr\u00e2ncia incompleta, com predisposi\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de c\u00e2ncer colorretal, endometrial e outros tumores, caracterizada por perda de fun\u00e7\u00e3o dos genes respons\u00e1veis pelo reparo de erros de pareamento do ADN.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529542,"hashId":"e70a37f5a557c04f80c3a84f66205f5c","enunciado":"<p align=justify>IMS tumoral \u00e9 comum na s\u00edndrome de Lynch, condi\u00e7\u00e3o\r\nautoss\u00f4mica dominante, de penetr\u00e2ncia incompleta, com\r\npredisposi\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de c\u00e2ncer colorretal,\r\nendometrial e outros tumores, caracterizada por perda de\r\nfun\u00e7\u00e3o dos genes respons\u00e1veis pelo reparo de erros de\r\npareamento do ADN.<\/p>","resposta":1917680,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instabilidade de microssat\u00e9lites (IMS) \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente aos tumores relacionados a erros de replica\u00e7\u00e3o do ADN e pode ser considerada como fator progn\u00f3stico importante no c\u00e2ncer colorretal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":276894,"enunciado":"<p align=justify>Instabilidade de microssat\u00e9lites (IMS) \u00e9 uma caracter\u00edstica inerente\r\naos tumores relacionados a erros de replica\u00e7\u00e3o do ADN e pode ser\r\nconsiderada como fator progn\u00f3stico importante no c\u00e2ncer\r\ncolorretal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercalcemia corresponde ao dist\u00farbio metab\u00f3lico mais comumente associado \u00e0s neoplasias malignas, ocorrendo em aproximadamente 10% de todos os pacientes. Tumores como carcinoma epiderm\u00f3ide de pulm\u00e3o, carcinomas mam\u00e1rios e mieloma m\u00faltiplo s\u00e3o os mais frequentemente associados.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529548,"hashId":"1ff34ad19b24558ba7c6b778fed8d511","enunciado":"<p align=justify>A hipercalcemia corresponde ao dist\u00farbio metab\u00f3lico mais\r\ncomumente associado \u00e0s neoplasias malignas, ocorrendo em\r\naproximadamente 10% de todos os pacientes. Tumores como\r\ncarcinoma epiderm\u00f3ide de pulm\u00e3o, carcinomas mam\u00e1rios e\r\nmieloma m\u00faltiplo s\u00e3o os mais frequentemente associados.<\/p>","resposta":1917692,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange aos aspectos etiol\u00f3gicos e an\u00e1tomo-patol\u00f3gicos relacionados a patologias oncol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","id":276896,"enunciado":"<p align=justify>No que tange aos aspectos etiol\u00f3gicos e an\u00e1tomo-patol\u00f3gicos\r\nrelacionados a patologias oncol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em estudo fase II, pacientes com glioblastoma multiforme recorrente, ap\u00f3s 1.\u00aa ou 2.\u00aa recidiva, tenham recebido tratamento com bevacizumab 10 mg\/kg, a cada semana, associado ou n\u00e3o ao irinotecam. \u00c9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o, o referido tratamento \u00e9 o indicado.","provas":[{"id":14591,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica","id":8224},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cancerologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529555,"hashId":"f4c712540c8ad4c79d63ce7f81955d8c","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em estudo fase II, pacientes com glioblastoma\r\nmultiforme recorrente, ap\u00f3s 1.\u00aa ou 2.\u00aa recidiva, tenham\r\nrecebido tratamento com bevacizumab 10 mg\/kg, a cada\r\nsemana, associado ou n\u00e3o ao irinotecam. \u00c9 correto afirmar que,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o, o referido tratamento \u00e9 o indicado.<\/p>","resposta":1917707,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1917707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos cl\u00ednicos, diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos relacionados a patologias oncol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276897,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Quanto aos aspectos cl\u00ednicos, diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos\r\nrelacionados a patologias oncol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/529555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ciclo do carbono, a atividade realizada por seres vivos respons\u00e1vel pelo sequestro de carbono da atmosfera consiste na","provas":[{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":481887,"hashId":"79028368c312f741b7201decc54636ed","enunciado":"<p align=justify>No ciclo do carbono, a atividade realizada por seres vivos\r\nrespons\u00e1vel pelo sequestro de carbono da atmosfera consiste na<\/p>","resposta":1735769,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o.","id":1735767,"corpo":"<p align=justify>excre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o.","id":1735768,"corpo":"<p align=justify>respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fotoss\u00edntese.","id":1735769,"corpo":"<p align=justify>fotoss\u00edntese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decomposi\u00e7\u00e3o.","id":1735770,"corpo":"<p align=justify>decomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267173,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/47.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":"quimica\/481887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}