{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17287,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente em um banco de dados, a replica\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente desassociada das transa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":666842,"hashId":"87e120e69cf3b76d0a77407f41ec1cc6","enunciado":"<p align=justify>Normalmente em um banco de dados, a replica\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\ntotalmente desassociada das transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2288046,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de banco de dados, julgue os itens subsequentes.","id":306960,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de banco de dados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/666842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Or\u00e7amento de caixa \u00e9 a programa\u00e7\u00e3o de entradas e sa\u00eddas de caixa esperadas.","provas":[{"id":15435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553756,"hashId":"f69917599f05ee376bd21111f44fe26e","enunciado":"<p align=justify>Or\u00e7amento de caixa \u00e9 a programa\u00e7\u00e3o de entradas e sa\u00eddas de\r\ncaixa esperadas.<\/p>","resposta":1980619,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.","id":281937,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/553756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Or\u00e7amento flex\u00edvel consiste na elabora\u00e7\u00e3o de uma programa\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o dos valores previstos, independentemente de ocorrerem mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas ou ambientais que possam diminuir a qualidade da informa\u00e7\u00e3o para controle e acompanhamento de resultados.","provas":[{"id":15435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553758,"hashId":"8a28c820d323f25267c9130d3495ce0f","enunciado":"<p align=justify>Or\u00e7amento flex\u00edvel consiste na elabora\u00e7\u00e3o de uma\r\nprograma\u00e7\u00e3o e na manuten\u00e7\u00e3o dos valores previstos,\r\nindependentemente de ocorrerem mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas ou\r\nambientais que possam diminuir a qualidade da informa\u00e7\u00e3o\r\npara controle e acompanhamento de resultados.<\/p>","resposta":1980624,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.","id":281937,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/553758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os (ICMS) \u00e9 considerado um tributo n\u00e3o cumulativo.","provas":[{"id":15435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553760,"hashId":"9d02f149fc9e55f17bda6418d5ddde69","enunciado":"<p align=justify>O imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de\r\nmercadorias e servi\u00e7os (ICMS) \u00e9 considerado um tributo n\u00e3o\r\ncumulativo.<\/p>","resposta":1980627,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tributos e seus impactos nas opera\u00e7\u00f5es das empresas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281938,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tributos e seus impactos nas opera\u00e7\u00f5es das empresas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/553760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o l\u00f3gica resultando na sa\u00edda S = [AB + (A+B)]E descreve corretamente a rela\u00e7\u00e3o entre a sa\u00edda e as entradas do circuito.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553772,"hashId":"f7b02283e7ebe2e58a2a35b8592b4ded","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o l\u00f3gica resultando na sa\u00edda S = [AB + (A+B)]E\r\ndescreve corretamente a rela\u00e7\u00e3o entre a sa\u00edda e as entradas do\r\ncircuito.<\/p>","resposta":1980652,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o circuito combinacional mostrado na figura acima seja implementado com portas l\u00f3gicas com tecnologia TTL. Suponha que as entradas do circuito sejam representadas pelas vari\u00e1veis A, B, C, D e E e que a sa\u00edda do circuito seja representada pela vari\u00e1vel S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.","id":281940,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15436\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o circuito combinacional mostrado na figura acima seja implementado com portas l\u00f3gicas com tecnologia TTL. Suponha que as entradas do circuito sejam representadas pelas vari\u00e1veis A, B, C, D e E e que a sa\u00edda do circuito seja representada pela vari\u00e1vel S. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No flip-flop JK do tipo mestre-escravo, se as entradas J e K estiverem todo o tempo conectadas ao n\u00edvel l\u00f3gico 1, ent\u00e3o a sa\u00edda Q, ap\u00f3s sucessivos ciclos de rel\u00f3gio, permanecer\u00e1 no n\u00edvel l\u00f3gico 1.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553774,"hashId":"28cf0ad5b5073b613b3bbe31acda7861","enunciado":"<p align=justify>No flip-flop JK do tipo mestre-escravo, se as entradas J e K\r\nestiverem todo o tempo conectadas ao n\u00edvel l\u00f3gico 1, ent\u00e3o a\r\nsa\u00edda Q, ap\u00f3s sucessivos ciclos de rel\u00f3gio, permanecer\u00e1 no\r\nn\u00edvel l\u00f3gico 1.<\/p>","resposta":1980656,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas e dispositivos digitais, julgue os itens seguintes.","id":281941,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas e dispositivos digitais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fotodiodo, o n\u00famero de el\u00e9trons livres gerados em cada material semicondutor que o comp\u00f5e \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 intensidade da luz incidente no dispositivo. Essa sensibilidade permite que o diodo seja usado em aplica\u00e7\u00f5es que requeiram um sensor de luminosidade.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553778,"hashId":"0854ec791944dbe5c57f6e5601d6999a","enunciado":"<p align=justify>No fotodiodo, o n\u00famero de el\u00e9trons livres gerados em cada\r\nmaterial semicondutor que o comp\u00f5e \u00e9 inversamente\r\nproporcional \u00e0 intensidade da luz incidente no dispositivo.\r\nEssa sensibilidade permite que o diodo seja usado em\r\naplica\u00e7\u00f5es que requeiram um sensor de luminosidade.<\/p>","resposta":1980664,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos dispositivos eletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281942,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos dispositivos eletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que cada fase da carga seja constitu\u00edda por uma imped\u00e2ncia com valor finito diferente de zero. Como a rede el\u00e9trica \u00e9 equilibrada, \u00e9 correto afirmar que, independentemente do valor das imped\u00e2ncias, as correntes de fase nessa carga ser\u00e3o equilibradas.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553781,"hashId":"99a14eb39ffafd3a4372364f5e3bdd0b","enunciado":"<p align=justify>Suponha que cada fase da carga seja constitu\u00edda por uma\r\nimped\u00e2ncia com valor finito diferente de zero. Como a\r\nrede el\u00e9trica \u00e9 equilibrada, \u00e9 correto afirmar que,\r\nindependentemente do valor das imped\u00e2ncias, as correntes de\r\nfase nessa carga ser\u00e3o equilibradas.<\/p>","resposta":1980670,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma carga em tri\u00e2ngulo esteja conectada a uma rede el\u00e9trica trif\u00e1sica com tens\u00f5es equilibradas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":281944,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma carga em tri\u00e2ngulo esteja conectada a uma rede\r\nel\u00e9trica trif\u00e1sica com tens\u00f5es equilibradas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o circuito funcione como gerador de paridade, o terminal Pi deve ser ligado ao terra do circuito, para gera\u00e7\u00e3o de paridade \u00edmpar, ou \u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o do circuito, para gera\u00e7\u00e3o de paridade par.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553805,"hashId":"1172156903692ec8fc8371c7b0871f49","enunciado":"<p align=justify>Para que o circuito funcione como gerador de paridade, o\r\nterminal Pi deve ser ligado ao terra do circuito, para gera\u00e7\u00e3o de\r\nparidade \u00edmpar, ou \u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o do circuito, para\r\ngera\u00e7\u00e3o de paridade par.<\/p>","resposta":1980717,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281955,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15436\/18.gif><\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma verifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida (verdadeira), a fim de que o circuito funcione como um verificador de paridade \u00edmpar, o bit correspondente ao terminal Po dever\u00e1 ser 0.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553806,"hashId":"fef5560b4ce6ca5b3daccee61540fdb8","enunciado":"<p align=justify>Para uma verifica\u00e7\u00e3o v\u00e1lida (verdadeira), a fim de que o\r\ncircuito funcione como um verificador de paridade \u00edmpar, o bit\r\ncorrespondente ao terminal Po dever\u00e1 ser 0.<\/p>","resposta":1980719,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281955,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15436\/18.gif><\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"BACnet \u00e9 o protocolo padr\u00e3o, adotado de forma global, na implementa\u00e7\u00e3o da rede de comunica\u00e7\u00e3o em automa\u00e7\u00e3o predial.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553819,"hashId":"71b4e01a836bb67abbf32567f75ce74b","enunciado":"<p align=justify>BACnet \u00e9 o protocolo padr\u00e3o, adotado de forma global, na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o da rede de comunica\u00e7\u00e3o em automa\u00e7\u00e3o\r\npredial.<\/p>","resposta":1980746,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A automa\u00e7\u00e3o predial traz uma s\u00e9rie de benef\u00edcios, como economia de energia, aumento da seguran\u00e7a f\u00edsica e patrimonial, maior agilidade de opera\u00e7\u00e3o e aumento do conforto do usu\u00e1rio. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":281960,"enunciado":"<p align=justify>A automa\u00e7\u00e3o predial traz uma s\u00e9rie de benef\u00edcios, como economia\r\nde energia, aumento da seguran\u00e7a f\u00edsica e patrimonial, maior\r\nagilidade de opera\u00e7\u00e3o e aumento do conforto do usu\u00e1rio. A esse\r\nrespeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entradas anal\u00f3gicas s\u00e3o embasadas em dispositivos de chaveamento do tipo TRIAC, sempre que o sinal el\u00e9trico de excita\u00e7\u00e3o for do tipo corrente cont\u00ednua.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553822,"hashId":"662052291a83a5de0c0c4db948664c0a","enunciado":"<p align=justify>Entradas anal\u00f3gicas s\u00e3o embasadas em dispositivos de\r\nchaveamento do tipo TRIAC, sempre que o sinal el\u00e9trico de\r\nexcita\u00e7\u00e3o for do tipo corrente cont\u00ednua.<\/p>","resposta":1980752,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9 caracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas interfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda. Acerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os itens subsequentes.","id":281961,"enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9\r\ncaracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas\r\ninterfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda.\r\nAcerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sensor de fim de curso normalmente aciona uma entrada digital do controlador.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553823,"hashId":"4547b46a50f6a1d7411e65b29c5baec2","enunciado":"<p align=justify>Um sensor de fim de curso normalmente aciona uma entrada\r\ndigital do controlador.<\/p>","resposta":1980753,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9 caracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas interfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda. Acerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os itens subsequentes.","id":281961,"enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9\r\ncaracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas\r\ninterfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda.\r\nAcerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mec\u00e2nico sofreu acidente de trabalho t\u00edpico.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553826,"hashId":"2a41fdf379be28910fbda99e150146f1","enunciado":"<p align=justify>O mec\u00e2nico sofreu acidente de trabalho t\u00edpico.<\/p>","resposta":1980759,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que acaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel, sem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito atingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo, o mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do escapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas. Ajudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo medicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281962,"enunciado":"<p align=justify>Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que\r\nacaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel,\r\nsem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito\r\natingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo,\r\no mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do\r\nescapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas.\r\nAjudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo\r\nmedicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho (CAT)","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho (CAT)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-acidente-de-trabalho-cat"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) devem ser fornecidos gratuitamente aos empregados pela empresa e adequados conforme o risco de exposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553828,"hashId":"fbab0d7574e7cc63c7232c379174a18c","enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) devem ser\r\nfornecidos gratuitamente aos empregados pela empresa e\r\nadequados conforme o risco de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1980763,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que acaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel, sem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito atingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo, o mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do escapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas. Ajudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo medicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281962,"enunciado":"<p align=justify>Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que\r\nacaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel,\r\nsem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito\r\natingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo,\r\no mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do\r\nescapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas.\r\nAjudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo\r\nmedicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O combust\u00edvel gasolina \u00e9 um produto qu\u00edmico capaz de contaminar o organismo humano pela via cut\u00e2nea.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553830,"hashId":"674da73da7aacd9f9a953848aaff2938","enunciado":"<p align=justify>O combust\u00edvel gasolina \u00e9 um produto qu\u00edmico capaz de\r\ncontaminar o organismo humano pela via cut\u00e2nea.<\/p>","resposta":1980767,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que acaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel, sem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito atingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo, o mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do escapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas. Ajudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo medicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281962,"enunciado":"<p align=justify>Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que\r\nacaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel,\r\nsem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito\r\natingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo,\r\no mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do\r\nescapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas.\r\nAjudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo\r\nmedicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mult\u00edmetro automotivo permite verificar a condi\u00e7\u00e3o de carga da bateria assim como se o alternador est\u00e1 funcionando corretamente.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553840,"hashId":"d735f07bc6825ddcd049aef70c19c164","enunciado":"<p align=justify>O mult\u00edmetro automotivo permite verificar a condi\u00e7\u00e3o de carga\r\nda bateria assim como se o alternador est\u00e1 funcionando\r\ncorretamente.<\/p>","resposta":1980787,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para executar um servi\u00e7o de mec\u00e2nica com qualidade, deve-se conhecer as ferramentas e os instrumentos de medi\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o utilizados. Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":281964,"enunciado":"<p align=justify>Para executar um servi\u00e7o de mec\u00e2nica com qualidade, deve-se\r\nconhecer as ferramentas e os instrumentos de medi\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o\r\nutilizados. Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Eletrot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Eletrot\u00e9cnica","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402722,"slug":"engenharia-mecanica-eletrotecnica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00e1lvula reguladora de press\u00e3o no sistema de freio apresenta vida \u00fatil mais longa caso seja limpa periodicamente, por exemplo, com gasolina, d\u00edsel ou querosene.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553854,"hashId":"87b0af95b4834c52095c85970924d2cb","enunciado":"<p align=justify>A v\u00e1lvula reguladora de press\u00e3o no sistema de freio apresenta\r\nvida \u00fatil mais longa caso seja limpa periodicamente, por\r\nexemplo, com gasolina, d\u00edsel ou querosene.<\/p>","resposta":1980816,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que manuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos nos ve\u00edculos exigem do mec\u00e2nico amplo conhecimento dos componentes para que o servi\u00e7o seja executado corretamente, julgue os itens a seguir.","id":281967,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que manuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos nos ve\u00edculos\r\nexigem do mec\u00e2nico amplo conhecimento dos componentes para\r\nque o servi\u00e7o seja executado corretamente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A penetra\u00e7\u00e3o de uma grande quantidade de gases no conversor catal\u00edtico pode resultar no superaquecimento desse componente, gerando consequente risco de inc\u00eandio.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553860,"hashId":"c08c9e6100e9e51275f6c9ee85378051","enunciado":"<p align=justify>A penetra\u00e7\u00e3o de uma grande quantidade de gases no conversor\r\ncatal\u00edtico pode resultar no superaquecimento desse componente,\r\ngerando consequente risco de inc\u00eandio.<\/p>","resposta":1980827,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os componentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.","id":281968,"enunciado":"<p align=justify>Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os\r\ncomponentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos\r\ncomponentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inje\u00e7\u00e3o excessiva por press\u00f5es usuais pode danificar a antec\u00e2mara, podendo causar a fundi\u00e7\u00e3o do cilindro onde essa inje\u00e7\u00e3o tenha ocorrido.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553862,"hashId":"af51804d6aae5976c413169d5a7c46df","enunciado":"<p align=justify>A inje\u00e7\u00e3o excessiva por press\u00f5es usuais pode danificar a\r\nantec\u00e2mara, podendo causar a fundi\u00e7\u00e3o do cilindro onde essa\r\ninje\u00e7\u00e3o tenha ocorrido.<\/p>","resposta":1980831,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o al\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","id":281969,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o\r\nal\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sensores de temperatura foram desenvolvidos para medir a temperatura do motor. Esses componentes, instalados no bloco, s\u00e3o incapazes de medir a temperatura do ar aspirado.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553874,"hashId":"6dd688933acc85c2e8b60a9701cfbd1a","enunciado":"<p align=justify>Os sensores de temperatura foram desenvolvidos para\r\nmedir a temperatura do motor. Esses componentes,\r\ninstalados no bloco, s\u00e3o incapazes de medir a temperatura\r\ndo ar aspirado.<\/p>","resposta":1980856,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os componentes do sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo precisam ser conhecidos por suas caracter\u00edsticas, sendo importante a aten\u00e7\u00e3o nos detalhes ao avaliar cada um deles. Acerca de detalhes desses componentes e interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":281971,"enunciado":"<p align=justify>Os componentes do sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo precisam ser\r\nconhecidos por suas caracter\u00edsticas, sendo importante a aten\u00e7\u00e3o\r\nnos detalhes ao avaliar cada um deles. Acerca de detalhes\r\ndesses componentes e interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em alguns sistemas de igni\u00e7\u00e3o, faz-se necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de um resistor adicional para evitar a queima prematura do platinado e o aquecimento da bobina por corrente elevada.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553880,"hashId":"eff9ce94a66f7cfdaf956175a8284ff4","enunciado":"<p align=justify>Em alguns sistemas de igni\u00e7\u00e3o, faz-se necess\u00e1ria a\r\ninstala\u00e7\u00e3o de um resistor adicional para evitar a queima\r\nprematura do platinado e o aquecimento da bobina por\r\ncorrente elevada.<\/p>","resposta":1980867,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar adequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas sejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou em intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os itens a seguir.","id":281972,"enunciado":"<p align=justify>Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar\r\nadequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas\r\nsejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou\r\nem intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, o emissor de impulsos desempenha as fun\u00e7\u00f5es do martelete do platinado, possibilitando a elimina\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00e3o de contatos.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553882,"hashId":"dc13f38c73a5c5b0070641458c0e43be","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de igni\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, o emissor de\r\nimpulsos desempenha as fun\u00e7\u00f5es do martelete do\r\nplatinado, possibilitando a elimina\u00e7\u00e3o de vibra\u00e7\u00e3o de\r\ncontatos.<\/p>","resposta":1980871,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar adequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas sejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou em intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os itens a seguir.","id":281972,"enunciado":"<p align=justify>Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar\r\nadequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas\r\nsejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou\r\nem intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as luzes de sinaliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo n\u00e3o acendem, ent\u00e3o uma das poss\u00edveis causas pode ser a interrup\u00e7\u00e3o do circuito correspondente a partir da bateria.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553885,"hashId":"5f7f29b61948853c77f19b414b007865","enunciado":"<p align=justify>Se as luzes de sinaliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo n\u00e3o acendem, ent\u00e3o uma das\r\nposs\u00edveis causas pode ser a interrup\u00e7\u00e3o do circuito correspondente\r\na partir da bateria.<\/p>","resposta":1980877,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para interven\u00e7\u00e3o no sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo, nos servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos, o mec\u00e2nico precisa conhecer as rela\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es entre os diversos componentes e ser capaz de indicar a correta a\u00e7\u00e3o a tomar. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":281973,"enunciado":"<p align=justify>Para interven\u00e7\u00e3o no sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo, nos servi\u00e7os de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos, o mec\u00e2nico precisa conhecer as\r\nrela\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es entre os diversos componentes e ser capaz de\r\nindicar a correta a\u00e7\u00e3o a tomar. Acerca desse tema, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da ferramenta de repuxo contribui para o alinhamento de partes danificadas da lataria.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553891,"hashId":"80219cdd37b711a288e6b977c84532f4","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o da ferramenta de repuxo contribui para o alinhamento\r\nde partes danificadas da lataria.<\/p>","resposta":1980889,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos trabalhos de recupera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acidentados, independentemente da severidade dos danos causados, os detalhes nos servi\u00e7os de funilaria, pintura e acabamentos fazem a diferen\u00e7a no resultado final. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":281974,"enunciado":"<p align=justify>Nos trabalhos de recupera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acidentados,\r\nindependentemente da severidade dos danos causados, os detalhes nos\r\nservi\u00e7os de funilaria, pintura e acabamentos fazem a diferen\u00e7a no\r\nresultado final. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundo PU dispensa o uso de aditivos para sua cura.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553893,"hashId":"0fb698cf7e30eae70a5b4e99f7f66cef","enunciado":"<p align=justify>O fundo PU dispensa o uso de aditivos para sua cura.<\/p>","resposta":1980894,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos trabalhos de recupera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acidentados, independentemente da severidade dos danos causados, os detalhes nos servi\u00e7os de funilaria, pintura e acabamentos fazem a diferen\u00e7a no resultado final. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":281974,"enunciado":"<p align=justify>Nos trabalhos de recupera\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acidentados,\r\nindependentemente da severidade dos danos causados, os detalhes nos\r\nservi\u00e7os de funilaria, pintura e acabamentos fazem a diferen\u00e7a no\r\nresultado final. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma abordagem de busca pessoal, o cidad\u00e3o a ser revistado fugir, ent\u00e3o essa atitude de fuga caracterizar\u00e1 ato de agress\u00e3o, que justificar\u00e1 o emprego de arma de fogo por parte do agente de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553906,"hashId":"aa53a6c3dfaad4748ba3183bd35ce68a","enunciado":"<p align=justify>Se, em uma abordagem de busca pessoal, o cidad\u00e3o a ser\r\nrevistado fugir, ent\u00e3o essa atitude de fuga caracterizar\u00e1 ato de\r\nagress\u00e3o, que justificar\u00e1 o emprego de arma de fogo por parte\r\ndo agente de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":1980920,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.","id":281979,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os rev\u00f3lveres s\u00e3o classificados como armas de repeti\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553907,"hashId":"ccbda297966c321dd9e15e0a11df2f52","enunciado":"<p align=justify>Os rev\u00f3lveres s\u00e3o classificados como armas de repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1980921,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.","id":281979,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o agente de seguran\u00e7a tiver de utilizar sua arma de fogo, deve sac\u00e1-la com o dedo no gatilho.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553910,"hashId":"efff80cdb7fe929e80ae772bc00f3b61","enunciado":"<p align=justify>Se o agente de seguran\u00e7a tiver de utilizar sua arma de fogo,\r\ndeve sac\u00e1-la com o dedo no gatilho.<\/p>","resposta":1980928,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.","id":281979,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o e os munic\u00edpios integram a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553922,"hashId":"bee08b4bc8015157808bc06b9dc78279","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o e os munic\u00edpios integram a organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","resposta":1980951,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens subsequentes.","id":281983,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"}],"slug":"direito-constitucional\/553922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para mat\u00e9rias reservadas a lei complementar, ao presidente da Rep\u00fablica \u00e9 vedado editar medida provis\u00f3ria.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553929,"hashId":"60985300bd27dda5c6997e216802e4fc","enunciado":"<p align=justify>Para mat\u00e9rias reservadas a lei complementar, ao presidente da\r\nRep\u00fablica \u00e9 vedado editar medida provis\u00f3ria.<\/p>","resposta":1980965,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":281985,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/553929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio da atividade comercial, o camel\u00f4 \u00e9 considerado fornecedor na rela\u00e7\u00e3o de consumo.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553934,"hashId":"b181860d5061f0d36f86089c7e32c985","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio da atividade comercial, o camel\u00f4 \u00e9 considerado\r\nfornecedor na rela\u00e7\u00e3o de consumo.<\/p>","resposta":1980975,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos do consumidor, julgue os itens seguintes.","id":281987,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos direitos do consumidor, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/553934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A separa\u00e7\u00e3o definitiva entre servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico e servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico de qualidade \u00e9 fundamentada na avalia\u00e7\u00e3o do tempo demasiado de espera do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553940,"hashId":"dd5a7b4bcf95f4a6ea0b832b96a28d8a","enunciado":"<p align=justify>A separa\u00e7\u00e3o definitiva entre servi\u00e7o de atendimento ao\r\np\u00fablico e servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico de qualidade \u00e9\r\nfundamentada na avalia\u00e7\u00e3o do tempo demasiado de espera do\r\nusu\u00e1rio.<\/p>","resposta":1980988,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de aten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da atua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante complexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das caracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":281988,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de\r\naten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da\r\natua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante\r\ncomplexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na\r\nexecu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empatia entre atendente e usu\u00e1rio ocorre quando o atendente n\u00e3o se mostra discreto e objetivo no atendimento.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553941,"hashId":"a07ca53353ab3de0651297629819dd1f","enunciado":"<p align=justify>A empatia entre atendente e usu\u00e1rio ocorre quando o atendente\r\nn\u00e3o se mostra discreto e objetivo no atendimento.<\/p>","resposta":1980990,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de aten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da atua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante complexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das caracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":281988,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de\r\naten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da\r\natua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante\r\ncomplexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na\r\nexecu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As necessidades de estima envolvem, entre outros aspectos, o autorreconhecimento das capacidades pessoais e o reconhecimento dos outros em face da capacidade individual de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o desempenhadas.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553952,"hashId":"14175bb6bb4cb3e94c933713951e5304","enunciado":"<p align=justify>As necessidades de estima envolvem, entre outros\r\naspectos, o autorreconhecimento das capacidades\r\npessoais e o reconhecimento dos outros em face da\r\ncapacidade individual de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o\r\ndesempenhadas.<\/p>","resposta":1981011,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais pessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e sentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281990,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais\r\npessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e\r\nsentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma rela\u00e7\u00e3o positiva entre as pessoas no ambiente de trabalho, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar quais condi\u00e7\u00f5es de trabalho predominam em cada momento.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553953,"hashId":"649c93eca44b765e1ad76703358711ee","enunciado":"<p align=justify>Para uma rela\u00e7\u00e3o positiva entre as pessoas no ambiente\r\nde trabalho, \u00e9 necess\u00e1rio avaliar quais condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho predominam em cada momento.<\/p>","resposta":1981013,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais pessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e sentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281990,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais\r\npessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e\r\nsentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conflitos interpessoais s\u00e3o de natureza disfuncional,\ntraduzida pela intensidade, est\u00e1gio de evolu\u00e7\u00e3o,\ncontexto e forma como s\u00e3o tratados e, por tais motivos,\nesses conflitos devem ser evitados no contexto de\ntrabalho.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553954,"hashId":"b4aa1f9d1282d856d22641891f1cdc7d","enunciado":"<p align=justify>Os conflitos interpessoais s\u00e3o de natureza disfuncional,\ntraduzida pela intensidade, est\u00e1gio de evolu\u00e7\u00e3o,\ncontexto e forma como s\u00e3o tratados e, por tais motivos,\nesses conflitos devem ser evitados no contexto de\ntrabalho.<\/p>","resposta":1981016,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais pessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e sentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281990,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais\r\npessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e\r\nsentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos ou as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais tornaram-se cada vez mais espec\u00edficos, \u00e0 medida que o aprofundamento do conhecimento permitiu tipificar causas e correspondentes efeitos em diferentes segmentos do ambiente, em face de interven\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m espec\u00edficas. Atualmente, est\u00e3o dispon\u00edveis m\u00e9todos bastante elaborados e detalhados, visando a apoiar a avalia\u00e7\u00e3o de impactos de empreendimentos das mais diferentes naturezas. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 As t\u00e9cnicas conhecidas como matrizes de intera\u00e7\u00e3o permitem associar as a\u00e7\u00f5es de um empreendimento \u00e0s caracter\u00edsticas ambientais de sua \u00e1rea de influ\u00eancia, por meio de uma listagem bidimensional, preservando as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito. II \u2013 Os m\u00e9todos ad hoc s\u00e3o uma evolu\u00e7\u00e3o natural do m\u00e9todo das listagens de controle, pois nesses m\u00e9todos os especialistas preparam listagens de fatores ou componentes ambientais potencialmente afet\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es propostas. III \u2013 O m\u00e9todo das redes de intera\u00e7\u00e3o surgiu da necessidade de identificar os impactos indiretos ou de ordem inferior, destacando-os dos impactos prim\u00e1rios ou diretos, permitindo retornar, a partir de um impacto, at\u00e9 o conjunto de op\u00e7\u00f5es que contribuem para sua magnitude direta e indiretamente. IV \u2013 As listagens de controle (checklist) s\u00e3o utilizadas em fases mais avan\u00e7adas da avalia\u00e7\u00e3o de impactos e apresentam como vantagem permitir as proje\u00e7\u00f5es e as previs\u00f5es ou a identifica\u00e7\u00e3o de impactos de segunda ordem. V \u2013 O m\u00e9todo da superposi\u00e7\u00e3o de cartas trata da confec\u00e7\u00e3o de cartas tem\u00e1ticas relativas aos fatores ambientais potencialmente afetados pelas alternativas, e suas informa\u00e7\u00f5es resultantes s\u00e3o sintetizadas segundo conceitos de fragilidade (cartas de restri\u00e7\u00e3o) ou de potencial de uso (cartas de aptid\u00e3o). S\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757117,"hashId":"c6e9125ee886d2e24bd15da6aa561553","enunciado":"Os m\u00e9todos ou as t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o de impactos\r\nambientais tornaram-se cada vez mais espec\u00edficos, \u00e0 medida\r\nque o aprofundamento do conhecimento permitiu tipificar\r\ncausas e correspondentes efeitos em diferentes segmentos\r\ndo ambiente, em face de interven\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m espec\u00edficas.\r\nAtualmente, est\u00e3o dispon\u00edveis m\u00e9todos bastante elaborados\r\ne detalhados, visando a apoiar a avalia\u00e7\u00e3o de impactos\r\nde empreendimentos das mais diferentes naturezas. Diante\r\ndo exposto, analise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI \u2013 As t\u00e9cnicas conhecidas como matrizes de intera\u00e7\u00e3o\r\npermitem associar as a\u00e7\u00f5es de um empreendimento\r\n\u00e0s caracter\u00edsticas ambientais de sua \u00e1rea de\r\ninflu\u00eancia, por meio de uma listagem bidimensional,\r\npreservando as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito.<\/p>\r\nII \u2013 Os m\u00e9todos ad hoc s\u00e3o uma evolu\u00e7\u00e3o natural do\r\nm\u00e9todo das listagens de controle, pois nesses\r\nm\u00e9todos os especialistas preparam listagens de fatores\r\nou componentes ambientais potencialmente\r\nafet\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es propostas.<\/p>\r\nIII \u2013 O m\u00e9todo das redes de intera\u00e7\u00e3o surgiu da necessidade\r\nde identificar os impactos indiretos ou de ordem\r\ninferior, destacando-os dos impactos prim\u00e1rios\r\nou diretos, permitindo retornar, a partir de um impacto,\r\nat\u00e9 o conjunto de op\u00e7\u00f5es que contribuem para\r\nsua magnitude direta e indiretamente.\r\nIV \u2013 As listagens de controle (checklist) s\u00e3o utilizadas em\r\nfases mais avan\u00e7adas da avalia\u00e7\u00e3o de impactos e\r\napresentam como vantagem permitir as proje\u00e7\u00f5es e\r\nas previs\u00f5es ou a identifica\u00e7\u00e3o de impactos de segunda\r\nordem.<\/p>\r\nV \u2013 O m\u00e9todo da superposi\u00e7\u00e3o de cartas trata da confec\u00e7\u00e3o\r\nde cartas tem\u00e1ticas relativas aos fatores\r\nambientais potencialmente afetados pelas alternativas,\r\ne suas informa\u00e7\u00f5es resultantes s\u00e3o sintetizadas\r\nsegundo conceitos de fragilidade (cartas de restri\u00e7\u00e3o)\r\nou de potencial de uso (cartas de aptid\u00e3o).<\/p>\r\nS\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","resposta":2611427,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2611426,"corpo":"I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2611427,"corpo":"I, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2611428,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2611429,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2611430,"corpo":"II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324454,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/757117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 393, de 08 de agosto de 2007, disp\u00f5e sobre o descarte cont\u00ednuo de \u00e1gua de processo ou de produ\u00e7\u00e3o em plataformas mar\u00edtimas de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre o disposto por essa Resolu\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 A \u00e1gua produzida somente poder\u00e1 ser lan\u00e7ada, direta ou indiretamente, no mar, desde que obede\u00e7a \u00e0s condi\u00e7\u00f5es, aos padr\u00f5es e \u00e0s exig\u00eancias dispostos e n\u00e3o acarrete ao mar, no entorno do ponto de lan\u00e7amento, caracter\u00edsticas diversas da classe de enquadramento para a \u00e1rea definida, com exce\u00e7\u00e3o da zona de mistura. II \u2013 Para plataformas situadas a menos de doze milhas n\u00e1uticas da costa, \u00e9 poss\u00edvel o descarte de \u00e1gua produzida nos casos em que a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples mensal de \u00f3leos e graxas seja de at\u00e9 42 mg\/L, com valor m\u00e1ximo di\u00e1rio de 70 mg\/L. III \u2013 O descarte de \u00e1gua produzida em um raio inferior a dez quil\u00f4metros de unidades de conserva\u00e7\u00e3o e a cinco quil\u00f4metros de \u00e1reas ecologicamente sens\u00edveis \u00e9 permitido, desde que a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples mensal de \u00f3leos e graxas seja de at\u00e9 29 mg\/L, com valor m\u00e1ximo di\u00e1rio de 42 mg\/L. IV \u2013 As empresas operadoras de plataformas realizar\u00e3o monitoramento semestral da \u00e1gua produzida a ser descartada das plataformas, para fins de identifica\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a e concentra\u00e7\u00e3o de diversos par\u00e2metros, entre eles os radiois\u00f3topos r\u00e1dio-226 e r\u00e1dio-228. V \u2013 As empresas operadoras de plataformas dever\u00e3o apresentar ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o de cada ano, relat\u00f3rio dos monitoramentos realizados e as metodologias adotadas, referente ao ano civil anterior. Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas:","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757118,"hashId":"bae66f065ecfa7468acb3675eb5d5017","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 393, de 08 de agosto de 2007,\r\ndisp\u00f5e sobre o descarte cont\u00ednuo de \u00e1gua de processo ou\r\nde produ\u00e7\u00e3o em plataformas mar\u00edtimas de petr\u00f3leo e g\u00e1s\r\nnatural e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre o disposto por essa\r\nResolu\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI \u2013 A \u00e1gua produzida somente poder\u00e1 ser lan\u00e7ada, direta\r\nou indiretamente, no mar, desde que obede\u00e7a\r\n\u00e0s condi\u00e7\u00f5es, aos padr\u00f5es e \u00e0s exig\u00eancias dispostos\r\ne n\u00e3o acarrete ao mar, no entorno do ponto de\r\nlan\u00e7amento, caracter\u00edsticas diversas da classe de\r\nenquadramento para a \u00e1rea definida, com exce\u00e7\u00e3o\r\nda zona de mistura.<\/p>\r\nII \u2013 Para plataformas situadas a menos de doze milhas\r\nn\u00e1uticas da costa, \u00e9 poss\u00edvel o descarte de \u00e1gua\r\nproduzida nos casos em que a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia\r\naritm\u00e9tica simples mensal de \u00f3leos e graxas seja de\r\nat\u00e9 42 mg\/L, com valor m\u00e1ximo di\u00e1rio de 70 mg\/L.<\/p>\r\nIII \u2013 O descarte de \u00e1gua produzida em um raio inferior a\r\ndez quil\u00f4metros de unidades de conserva\u00e7\u00e3o e a\r\ncinco quil\u00f4metros de \u00e1reas ecologicamente sens\u00edveis\r\n\u00e9 permitido, desde que a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia\r\naritm\u00e9tica simples mensal de \u00f3leos e graxas seja de\r\nat\u00e9 29 mg\/L, com valor m\u00e1ximo di\u00e1rio de 42 mg\/L.<\/p>\r\nIV \u2013 As empresas operadoras de plataformas realizar\u00e3o\r\nmonitoramento semestral da \u00e1gua produzida a ser\r\ndescartada das plataformas, para fins de identifica\u00e7\u00e3o\r\nda presen\u00e7a e concentra\u00e7\u00e3o de diversos\r\npar\u00e2metros, entre eles os radiois\u00f3topos r\u00e1dio-226 e\r\nr\u00e1dio-228.<\/p>\r\nV \u2013 As empresas operadoras de plataformas dever\u00e3o\r\napresentar ao \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, at\u00e9 o dia\r\n31 de mar\u00e7o de cada ano, relat\u00f3rio dos\r\nmonitoramentos realizados e as metodologias\r\nadotadas, referente ao ano civil anterior.<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas APENAS as afirmativas:","resposta":2611433,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2611431,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2611432,"corpo":"I, II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2611433,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2611434,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2611435,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324454,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/757118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma consulta \u00e0 Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998, conhecida como Lei de Crimes Ambientais, a qual disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, conduz \u00e0 conclus\u00e3o de que a(s)","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757100,"hashId":"53278072873d5c9e7eddfa0fccab16ce","enunciado":"Uma consulta \u00e0 Lei n\u00ba 9.605, de 12 de fevereiro de 1998,\r\nconhecida como Lei de Crimes Ambientais, a qual disp\u00f5e\r\nsobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de\r\ncondutas e atividades lesivas ao meio ambiente, conduz \u00e0\r\nconclus\u00e3o de que a(s)","resposta":2611345,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas em atos prejudiciais ao meio ambiente exclui as pessoas f\u00edsicas, autoras, coautoras ou part\u00edcipes do mesmo fato.","id":2611341,"corpo":"responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas em atos prejudiciais\r\nao meio ambiente exclui as pessoas f\u00edsicas, autoras,\r\ncoautoras ou part\u00edcipes do mesmo fato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pena pode ser atenuada por circunst\u00e2ncias como o fato de a infra\u00e7\u00e3o ter sido cometida em \u00e9pocas de seca ou de inunda\u00e7\u00f5es.","id":2611342,"corpo":"pena pode ser atenuada por circunst\u00e2ncias como o fato\r\nde a infra\u00e7\u00e3o ter sido cometida em \u00e9pocas de seca ou\r\nde inunda\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infra\u00e7\u00e3o de matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar ou utilizar esp\u00e9cimes da fauna silvestre que estejam em processo de extin\u00e7\u00e3o incorre em pena de deten\u00e7\u00e3o de um a cinco anos e de multa, acompanhada de servi\u00e7os comunit\u00e1rios, no caso do esp\u00e9cime n\u00e3o estar em extin\u00e7\u00e3o.","id":2611343,"corpo":"infra\u00e7\u00e3o de matar, perseguir, ca\u00e7ar, apanhar ou utilizar\r\nesp\u00e9cimes da fauna silvestre que estejam em processo\r\nde extin\u00e7\u00e3o incorre em pena de deten\u00e7\u00e3o de um a\r\ncinco anos e de multa, acompanhada de servi\u00e7os comunit\u00e1rios,\r\nno caso do esp\u00e9cime n\u00e3o estar em extin\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade \u00e9 uma pena prevista para pessoas f\u00edsicas, n\u00e3o podendo ser aplicada \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, salvo em caso de execu\u00e7\u00e3o de obras de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas.","id":2611344,"corpo":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade \u00e9 uma pena prevista\r\npara pessoas f\u00edsicas, n\u00e3o podendo ser aplicada\r\n\u00e0s pessoas jur\u00eddicas, salvo em caso de execu\u00e7\u00e3o de\r\nobras de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"penas restritivas de direitos s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem as privativas de liberdade em casos como o de crime culposo ou quando for aplicada a pena privativa de liberdade inferior a quatro anos.","id":2611345,"corpo":"penas restritivas de direitos s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem\r\nas privativas de liberdade em casos como o de crime\r\nculposo ou quando for aplicada a pena privativa de\r\nliberdade inferior a quatro anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324453,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/757100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 9.433\/97 criou o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, definindo os seus integrantes e suas respectivas compet\u00eancias. Sobre estas compet\u00eancias, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 Compete \u00e0 Secretaria Executiva do Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos deliberar sobre os projetos de aproveitamento desses recursos, cujas repercuss\u00f5es extrapolem o \u00e2mbito dos estados em que ser\u00e3o implantados. II \u2013 Compete \u00e0s Ag\u00eancias de \u00c1gua, no \u00e2mbito de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, acompanhar a administra\u00e7\u00e3o financeira dos recursos arrecadados com a cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos. III \u2013 Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica, no \u00e2mbito de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, estabelecer os mecanismos de cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos e sugerir os valores a serem cobrados. IV \u2013 Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica, no \u00e2mbito de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, elaborar o Plano de Recursos H\u00eddricos para aprecia\u00e7\u00e3o da respectiva Ag\u00eancia de \u00c1gua. V \u2013 Compete ao Conselho Nacional de Recursos H\u00eddricos aprovar propostas de institui\u00e7\u00e3o dos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica e estabelecer crit\u00e9rios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de seus regimentos. Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757101,"hashId":"b79b6ee7e11a964a03770f4da39f72ef","enunciado":"A Lei no 9.433\/97 criou o Sistema Nacional de\r\nGerenciamento de Recursos H\u00eddricos, definindo os seus\r\nintegrantes e suas respectivas compet\u00eancias. Sobre\r\nestas compet\u00eancias, analise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI \u2013 Compete \u00e0 Secretaria Executiva do Conselho Nacional\r\nde Recursos H\u00eddricos deliberar sobre os projetos\r\nde aproveitamento desses recursos, cujas repercuss\u00f5es\r\nextrapolem o \u00e2mbito dos estados em que\r\nser\u00e3o implantados.<\/p>\r\nII \u2013 Compete \u00e0s Ag\u00eancias de \u00c1gua, no \u00e2mbito de sua\r\n\u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, acompanhar a administra\u00e7\u00e3o financeira\r\ndos recursos arrecadados com a cobran\u00e7a pelo\r\nuso de recursos h\u00eddricos.<\/p>\r\nIII \u2013 Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica, no\r\n\u00e2mbito de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, estabelecer os mecanismos\r\nde cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos\r\ne sugerir os valores a serem cobrados.<\/p>\r\nIV \u2013 Compete aos Comit\u00eas de Bacia Hidrogr\u00e1fica, no\r\n\u00e2mbito de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, elaborar o Plano de\r\nRecursos H\u00eddricos para aprecia\u00e7\u00e3o da respectiva\r\nAg\u00eancia de \u00c1gua.<\/p>\r\nV \u2013 Compete ao Conselho Nacional de Recursos\r\nH\u00eddricos aprovar propostas de institui\u00e7\u00e3o dos Comit\u00eas\r\nde Bacia Hidrogr\u00e1fica e estabelecer crit\u00e9rios\r\ngerais para a elabora\u00e7\u00e3o de seus regimentos.\r\nEst\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","resposta":2611350,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2611346,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2611347,"corpo":"I, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2611348,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2611349,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2611350,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324453,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/757101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 6.938\/81, de agosto de 1981, com suas altera\u00e7\u00f5es disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Sobre essa pol\u00edtica, analise as afirmativas a seguir. I \u2013 O Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA) tem como \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA). II \u2013 O zoneamento ambiental e a avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais est\u00e3o entre os instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. III \u2013 O conceito de servid\u00e3o ambiental tem aplica\u00e7\u00e3o restrita a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e de reserva legal. IV \u2013 Degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o adversa das caracter\u00edsticas do meio ambiente para as finalidades desta Lei. Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757102,"hashId":"ccd9a7e7800db177d5e1ce96546e0138","enunciado":"A Lei no 6.938\/81, de agosto de 1981, com suas altera\u00e7\u00f5es\r\ndisp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, seus\r\nfins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias. Sobre essa pol\u00edtica, analise as afirmativas a\r\nseguir.<\/p>\r\nI \u2013 O Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA)\r\ntem como \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo o Conselho\r\nNacional do Meio Ambiente (CONAMA).<\/p>\r\nII \u2013 O zoneamento ambiental e a avalia\u00e7\u00e3o de impactos\r\nambientais est\u00e3o entre os instrumentos da Pol\u00edtica\r\nNacional do Meio Ambiente.<\/p>\r\nIII \u2013 O conceito de servid\u00e3o ambiental tem aplica\u00e7\u00e3o\r\nrestrita a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e de\r\nreserva legal.<\/p>\r\nIV \u2013 Degrada\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o\r\nadversa das caracter\u00edsticas do meio ambiente para\r\nas finalidades desta Lei.<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","resposta":2611355,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2611351,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2611352,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2611353,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2611354,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2611355,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324453,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/757102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 420, de 28 de dezembro de 2009, disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios e valores orientadores de qualidade do solo quanto \u00e0 presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e estabelece diretrizes para o gerenciamento ambiental de \u00e1reas contaminadas por essas subst\u00e2ncias em decorr\u00eancia de atividades antr\u00f3picas. Essa Resolu\u00e7\u00e3o, incluindo seus anexos, prev\u00ea que a(s)","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757111,"hashId":"4fa64d7aa70ba7c75961132eaeac062a","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 420, de 28 de dezembro de 2009,\r\ndisp\u00f5e sobre crit\u00e9rios e valores orientadores de qualidade\r\ndo solo quanto \u00e0 presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e estabelece\r\ndiretrizes para o gerenciamento ambiental de \u00e1reas\r\ncontaminadas por essas subst\u00e2ncias em decorr\u00eancia\r\nde atividades antr\u00f3picas. Essa Resolu\u00e7\u00e3o, incluindo seus\r\nanexos, prev\u00ea que a(s)","resposta":2611398,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metodologia anal\u00edtica para a extra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias inorg\u00e2nicas das amostras ser\u00e1 a ABNT NBR 3020, enquanto as determina\u00e7\u00f5es do pH em \u00e1gua, CTC e dos teores de carbono org\u00e2nico, argila, silte, areia, \u00f3xidos de ferro, alum\u00ednio, mangan\u00eas e sil\u00edcio devem seguir as metodologias anal\u00edticas definidas pelo Anexo I da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 396\/2008.","id":2611396,"corpo":"metodologia anal\u00edtica para a extra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias\r\ninorg\u00e2nicas das amostras ser\u00e1 a ABNT NBR 3020,\r\nenquanto as determina\u00e7\u00f5es do pH em \u00e1gua, CTC e\r\ndos teores de carbono org\u00e2nico, argila, silte, areia, \u00f3xidos\r\nde ferro, alum\u00ednio, mangan\u00eas e sil\u00edcio devem seguir\r\nas metodologias anal\u00edticas definidas pelo Anexo I\r\nda Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 396\/2008.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metodologia adotada entende por ingresso di\u00e1rio toler\u00e1vel o aporte di\u00e1rio toler\u00e1vel a seres humanos de uma subst\u00e2ncia presente no ar, na \u00e1gua, no solo, ou em alimentos ao longo da vida, quando tem efeito delet\u00e9rio comprovado \u00e0 sa\u00fade humana.","id":2611397,"corpo":"metodologia adotada entende por ingresso di\u00e1rio toler\u00e1vel\r\no aporte di\u00e1rio toler\u00e1vel a seres humanos de uma\r\nsubst\u00e2ncia presente no ar, na \u00e1gua, no solo, ou em\r\nalimentos ao longo da vida, quando tem efeito delet\u00e9rio\r\ncomprovado \u00e0 sa\u00fade humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do solo, quanto \u00e0 presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, deve ser efetuada com base em Valores Orientadores de Refer\u00eancia de Qualidade, de Preven\u00e7\u00e3o e de Investiga\u00e7\u00e3o (VRQ), sendo que os VRQ do solo para subst\u00e2ncias qu\u00edmicas naturalmente presentes ser\u00e3o estabelecidos pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais competentes dos Estados e do Distrito Federal.","id":2611398,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do solo, quanto \u00e0 presen\u00e7a de\r\nsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas, deve ser efetuada com base em\r\nValores Orientadores de Refer\u00eancia de Qualidade, de\r\nPreven\u00e7\u00e3o e de Investiga\u00e7\u00e3o (VRQ), sendo que os VRQ\r\ndo solo para subst\u00e2ncias qu\u00edmicas naturalmente presentes\r\nser\u00e3o estabelecidos pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais\r\ncompetentes dos Estados e do Distrito Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diretrizes para o gerenciamento ambiental de \u00e1reas contaminadas abrangem o solo e o subsolo, com todos seus componentes s\u00f3lidos, l\u00edquidos e gasosos, sendo aplicadas em todas as \u00e1reas com solos contaminados, inclusive em \u00e1reas e solos submersos no meio aqu\u00e1tico marinho e estuarino.","id":2611399,"corpo":"diretrizes para o gerenciamento ambiental de \u00e1reas\r\ncontaminadas abrangem o solo e o subsolo, com todos\r\nseus componentes s\u00f3lidos, l\u00edquidos e gasosos,\r\nsendo aplicadas em todas as \u00e1reas com solos contaminados,\r\ninclusive em \u00e1reas e solos submersos no meio\r\naqu\u00e1tico marinho e estuarino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1reas Contaminadas sob Investiga\u00e7\u00e3o (AI) s\u00e3o aquelas em que comprovadamente for constatada, mediante investiga\u00e7\u00e3o confirmat\u00f3ria, a contamina\u00e7\u00e3o com concentra\u00e7\u00f5es de subst\u00e2ncias no solo ou nas \u00e1guas subterr\u00e2neas acima dos valores de investiga\u00e7\u00e3o, mesmo que sua ocorr\u00eancia seja considerada natural.","id":2611400,"corpo":"\u00c1reas Contaminadas sob Investiga\u00e7\u00e3o (AI) s\u00e3o aquelas\r\nem que comprovadamente for constatada, mediante\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o confirmat\u00f3ria, a contamina\u00e7\u00e3o com concentra\u00e7\u00f5es\r\nde subst\u00e2ncias no solo ou nas \u00e1guas subterr\u00e2neas\r\nacima dos valores de investiga\u00e7\u00e3o, mesmo\r\nque sua ocorr\u00eancia seja considerada natural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324454,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/757111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reservas da Biosfera s\u00e3o \u00e1reas de ecossistemas terrestres e\/ou marinhos reconhecidas pelo programa MAB\/ UNESCO como importantes mundialmente para a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade e o desenvolvimento sustent\u00e1vel, e que devem servir como \u00e1reas priorit\u00e1rias para experimenta\u00e7\u00e3o e demonstra\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas. Sobre as Reservas da Biosfera no Brasil, afirma-se que","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757113,"hashId":"1549b95220c5c8fffef181408d170a1e","enunciado":"Reservas da Biosfera s\u00e3o \u00e1reas de ecossistemas terrestres\r\ne\/ou marinhos reconhecidas pelo programa MAB\/\r\nUNESCO como importantes mundialmente para a conserva\u00e7\u00e3o\r\nda biodiversidade e o desenvolvimento sustent\u00e1vel,\r\ne que devem servir como \u00e1reas priorit\u00e1rias para experimenta\u00e7\u00e3o\r\ne demonstra\u00e7\u00e3o dessas pr\u00e1ticas. Sobre as\r\nReservas da Biosfera no Brasil, afirma-se que","resposta":2611407,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem abranger o territ\u00f3rio de mais de um Estado, caso em que o sistema de gest\u00e3o ser\u00e1 composto por um conselho deliberativo e por comit\u00eas estaduais, sendo compet\u00eancia dos comit\u00eas estaduais elaborar planos de a\u00e7\u00e3o espec\u00edficos.","id":2611406,"corpo":"podem abranger o territ\u00f3rio de mais de um Estado, caso\r\nem que o sistema de gest\u00e3o ser\u00e1 composto por um\r\nconselho deliberativo e por comit\u00eas estaduais, sendo\r\ncompet\u00eancia dos comit\u00eas estaduais elaborar planos de\r\na\u00e7\u00e3o espec\u00edficos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser constitu\u00eddas por uma ou v\u00e1rias \u00e1reasn\u00facleo, zonas de amortecimento e zonas de transi\u00e7\u00e3o, sendo as \u00e1reas-n\u00facleo destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o integral da natureza.","id":2611407,"corpo":"podem ser constitu\u00eddas por uma ou v\u00e1rias \u00e1reasn\u00facleo,\r\nzonas de amortecimento e zonas de transi\u00e7\u00e3o,\r\nsendo as \u00e1reas-n\u00facleo destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o integral\r\nda natureza.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as zonas de transi\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas no entorno das zonas-n\u00facleo, ou entre elas, tendo os objetivos de minimizar o impacto sobre esses n\u00facleos e de promover a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es da \u00e1rea, especialmente as comunidades tradicionais.","id":2611408,"corpo":"as zonas de transi\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas no entorno\r\ndas zonas-n\u00facleo, ou entre elas, tendo os objetivos de\r\nminimizar o impacto sobre esses n\u00facleos e de promover\r\na qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es da \u00e1rea, especialmente\r\nas comunidades tradicionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as zonas de amortecimento s\u00e3o aquelas onde o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e o manejo dos recursos naturais s\u00e3o planejados e conduzidos de modo participativo e em bases sustent\u00e1veis.","id":2611409,"corpo":"as zonas de amortecimento s\u00e3o aquelas onde o processo\r\nde ocupa\u00e7\u00e3o e o manejo dos recursos naturais\r\ns\u00e3o planejados e conduzidos de modo participativo e\r\nem bases sustent\u00e1veis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi a do Pantanal a primeira criada, tendo, atualmente, 350.000 km\u00b2, incorporando centenas de \u00e1reas-n\u00facleo (Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o), ap\u00f3s passar por cinco fases, entre 1991 e 2002, para obter reconhecimento.","id":2611410,"corpo":"foi a do Pantanal a primeira criada, tendo, atualmente,\r\n350.000 km\u00b2, incorporando centenas de \u00e1reas-n\u00facleo\r\n(Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o), ap\u00f3s passar por cinco\r\nfases, entre 1991 e 2002, para obter reconhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324454,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/757113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O potencial de aquecimento global (Global Warming Potential - GWP) \u00e9 uma medida de como uma determinada quantidade de g\u00e1s do efeito estufa (GEE) contribui para o aquecimento global, considerando fatores como a efici\u00eancia radiativa e a taxa de degrada\u00e7\u00e3o no tempo. Qual das sequ\u00eancias a seguir apresenta os gases em ordem decrescente de GWP?","provas":[{"id":8032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":757116,"hashId":"62a790e85db9e01a2b0a05e49a8db5bc","enunciado":"O potencial de aquecimento global (Global Warming\r\nPotential - GWP) \u00e9 uma medida de como uma determinada\r\nquantidade de g\u00e1s do efeito estufa (GEE) contribui para\r\no aquecimento global, considerando fatores como a\r\nefici\u00eancia radiativa e a taxa de degrada\u00e7\u00e3o no tempo.\r\nQual das sequ\u00eancias a seguir apresenta os gases em\r\nordem decrescente de GWP?","resposta":2611421,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CF4 \u2013 N2O \u2013 CH4","id":2611421,"corpo":"CF<SUB>4<\/SUB> \u2013 N<SUB>2<\/SUB>O \u2013 CH<SUB>4<\/SUB>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CH4 \u2013 CO2 \u2013 SF6","id":2611422,"corpo":"CH<SUB>4<\/SUB> \u2013 CO<SUB>2<\/SUB> \u2013 SF<SUB>6<\/SUB>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N2O \u2013 C4F6 \u2013 CH4","id":2611423,"corpo":"N<SUB>2<\/SUB>O \u2013 C<SUB>4<\/SUB>F<SUB>6<\/SUB> \u2013 CH<SUB>4<\/SUB>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CHF3 \u2013 CH4\u2013 N2O","id":2611424,"corpo":"CHF<SUB>3<\/SUB> \u2013 CH<SUB>4<\/SUB>\u2013 N<SUB>2<\/SUB>O","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CO2 \u2013 N2O \u2013 CHF3","id":2611425,"corpo":"CO<SUB>2<\/SUB> \u2013 N<SUB>2<\/SUB>O \u2013 CHF<SUB>3<\/SUB>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324454,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/757116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bom desempenho de uma opera\u00e7\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido\u2013 l\u00edquido est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 escolha adequada do solvente.Nessa perspectiva, analise as caracter\u00edsticas dos solventes, apresentadas a seguir. I - Alta seletividade em rela\u00e7\u00e3o ao soluto quando comparado aos demais componentes da mistura. II - Alta capacidade de solubiliza\u00e7\u00e3o do soluto. III - Baixa viscosidade para promover a separa\u00e7\u00e3o de fases, minimizar a queda de press\u00e3o e aumentar a taxa de transfer\u00eancia de massa do soluto. IV - Elevada press\u00e3o de vapor. V - Baixa diferen\u00e7a de densidade relativa entre as fases extrato e rafinado. S\u00e3o corretas APENAS as caracter\u00edsticas","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757246,"hashId":"60c0e00f36cd9651afb52051256dfc91","enunciado":"<P>O bom desempenho de uma opera\u00e7\u00e3o de extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido\u2013 l\u00edquido est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 escolha adequada do solvente.Nessa perspectiva, analise as caracter\u00edsticas dos solventes, apresentadas a seguir. <\/P>\r\n<P>I - Alta seletividade em rela\u00e7\u00e3o ao soluto quando comparado aos demais componentes da mistura. <\/P>\r\n<P>II - Alta capacidade de solubiliza\u00e7\u00e3o do soluto. <\/P>\r\n<P>III - Baixa viscosidade para promover a separa\u00e7\u00e3o de fases, minimizar a queda de press\u00e3o e aumentar a taxa de transfer\u00eancia de massa do soluto. IV - Elevada press\u00e3o de vapor. <\/P>\r\n<P>V - Baixa diferen\u00e7a de densidade relativa entre as fases extrato e rafinado. <\/P>\r\n<P>S\u00e3o corretas APENAS as caracter\u00edsticas<\/P>","resposta":2611706,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2611706,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":2611707,"corpo":"I e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2611708,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2611709,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2611710,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324495,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/757246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757256,"hashId":"e54331f2a754560425be457b9ff2908d","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/01.gif>","resposta":2611762,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2611761,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/02.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2611762,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/03.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2611763,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/04.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2611764,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/05.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2611765,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/06.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324497,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402742,"slug":"engenharia-quimica-modelagem-controle-e-instrumentacao-de-processos-quimicos"}],"slug":"engenharia-quimica\/757256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o de vapor de um l\u00edquido, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757268,"hashId":"9cf4cd485c0bbd4be61cfcc635299398","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o de vapor de um l\u00edquido, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que","resposta":2611821,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a press\u00e3o de vapor de um l\u00edquido aumenta linearmente com o aumento da temperatura.","id":2611821,"corpo":"a press\u00e3o de vapor de um l\u00edquido aumenta linearmente\r\ncom o aumento da temperatura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a curva de press\u00e3o de vapor relaciona press\u00e3o a temperatura, sendo que, em qualquer ponto acima da curva, existem duas fases, l\u00edquido e vapor.","id":2611822,"corpo":"a curva de press\u00e3o de vapor relaciona press\u00e3o a\r\ntemperatura, sendo que, em qualquer ponto acima da\r\ncurva, existem duas fases, l\u00edquido e vapor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o de vapor pode ser estimada por meio de equa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas.","id":2611823,"corpo":"a press\u00e3o de vapor pode ser estimada por meio de\r\nequa\u00e7\u00f5es emp\u00edricas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Equa\u00e7\u00e3o de Clapeyron estabelece uma rela\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica entre press\u00e3o de vapor e entalpia de vaporiza\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia pura.","id":2611824,"corpo":"a Equa\u00e7\u00e3o de Clapeyron estabelece uma rela\u00e7\u00e3o\r\ntermodin\u00e2mica entre press\u00e3o de vapor e entalpia de\r\nvaporiza\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia pura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um l\u00edquido puro entra em ebuli\u00e7\u00e3o, em dada temperatura, quando sua press\u00e3o de vapor \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o \u00e0 qual est\u00e1 submetido.","id":2611825,"corpo":"um l\u00edquido puro entra em ebuli\u00e7\u00e3o, em dada temperatura,\r\nquando sua press\u00e3o de vapor \u00e9 igual \u00e0 press\u00e3o \u00e0\r\nqual est\u00e1 submetido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324497,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque retangular cont\u00e9m \u00e1gua mantida a uma temperatura de 100 oC. As paredes do tanque possuem uma espessura de 20 cm e a condutividade t\u00e9rmica \u00e9 10 W m&#8722;1 K&#8722;1. Considere, ainda, que a temperatura ambiente \u00e9 20 oC e os coeficientes de convec\u00e7\u00e3o interno e externo sobre as paredes do tanque s\u00e3o 50 W m&#8722;2 K&#8722;1 e 25 W m&#8722;2 K&#8722;1 , respectivamente. Dessa forma, a perda de calor do tanque para o ambiente, em W m&#8722;2, \u00e9 de","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757275,"hashId":"a1267862a7c4e0c49d9ff4b64b8fa1de","enunciado":"Um tanque retangular cont\u00e9m \u00e1gua mantida a uma temperatura de 100 oC. As paredes do tanque possuem uma espessura de 20 cm e a condutividade t\u00e9rmica \u00e9 10 W m<SUP>&#8722;1<\/SUP> K<SUP>&#8722;1<\/SUP>. Considere, ainda, que a temperatura ambiente \u00e9 20 oC e os coeficientes de convec\u00e7\u00e3o interno e externo sobre as paredes do tanque s\u00e3o 50 W m<SUP>&#8722;2<\/SUP> K<SUP>&#8722;1<\/SUP> e 25 W m<SUP>&#8722;2<\/SUP> K<SUP>&#8722;1<\/SUP> , respectivamente. Dessa forma, a perda de calor do tanque para o ambiente, em W m<SUP>&#8722;2<\/SUP>, \u00e9 de","resposta":2611857,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"900","id":2611856,"corpo":"900","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000","id":2611857,"corpo":"1.000","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.333","id":2611858,"corpo":"1.333","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.500","id":2611859,"corpo":"1.500","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.000","id":2611860,"corpo":"2.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324497,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ponto de trabalho \u00e9 o ponto da curva caracter\u00edstica de uma bomba, no qual essa bomba ir\u00e1 operar quando instalada em uma tubula\u00e7\u00e3o. Esse ponto fornece a carga repassada pela bomba ao l\u00edquido em escoamento e a vaz\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido naquela tubula\u00e7\u00e3o. Para modificar- se o ponto de trabalho, analise as a\u00e7\u00f5es a seguir. I - Fechar parcialmente uma v\u00e1lvula instalada na linha. II - Mudar a press\u00e3o no reservat\u00f3rio para onde o fluido est\u00e1 sendo bombeado. III - Instalar a bomba em um n\u00edvel mais baixo. IV - Aumentar a rota\u00e7\u00e3o do rotor da bomba. S\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757281,"hashId":"9a5ca58107368c487fe2c00ebcf9d514","enunciado":"Ponto de trabalho \u00e9 o ponto da curva caracter\u00edstica de uma\r\nbomba, no qual essa bomba ir\u00e1 operar quando instalada\r\nem uma tubula\u00e7\u00e3o. Esse ponto fornece a carga repassada\r\npela bomba ao l\u00edquido em escoamento e a vaz\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00e3o desse l\u00edquido naquela tubula\u00e7\u00e3o. Para modificar-\r\nse o ponto de trabalho, analise as a\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p>\r\nI - Fechar parcialmente uma v\u00e1lvula instalada na linha.<\/p>\r\nII - Mudar a press\u00e3o no reservat\u00f3rio para onde o fluido\r\nest\u00e1 sendo bombeado.<\/p>\r\nIII - Instalar a bomba em um n\u00edvel mais baixo.<\/p>\r\nIV - Aumentar a rota\u00e7\u00e3o do rotor da bomba.<\/p>\r\nS\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es","resposta":2611890,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2611886,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2611887,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2611888,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2611889,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2611890,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois grandes reservat\u00f3rios abertos para a atmosfera armazenam um certo l\u00edquido. No reservat\u00f3rio A, \u00e9 feito um pequeno furo de di\u00e2metro x na parede lateral, a uma altura HA abaixo da superf\u00edcie livre do l\u00edquido. Analogamente, no reservat\u00f3rio B, \u00e9 feito um pequeno furo de di\u00e2metro 3x, a uma altura HB abaixo da superf\u00edcie livre do l\u00edquido. Supondo-se que o l\u00edquido \u00e9 ideal\/inv\u00edscido, a raz\u00e3o entre as vaz\u00f5es volum\u00e9tricas de l\u00edquido instant\u00e2neas QA\/QB que descarregam dos dois vasos para a atmosfera \u00e9","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757283,"hashId":"6255e3e166da4bea9e30479ee505b137","enunciado":"Dois grandes reservat\u00f3rios abertos para a atmosfera\r\narmazenam um certo l\u00edquido. No reservat\u00f3rio A, \u00e9 feito um\r\npequeno furo de di\u00e2metro x na parede lateral, a uma altura\r\nH<SUB>A<\/SUB> abaixo da superf\u00edcie livre do l\u00edquido. Analogamente,\r\nno reservat\u00f3rio B, \u00e9 feito um pequeno furo de di\u00e2metro\r\n3x, a uma altura H<SUB>B<\/SUB> abaixo da superf\u00edcie livre do l\u00edquido.\r\nSupondo-se que o l\u00edquido \u00e9 ideal\/inv\u00edscido, a raz\u00e3o entre\r\nas vaz\u00f5es volum\u00e9tricas de l\u00edquido instant\u00e2neas Q<SUB>A<\/SUB>\/Q<SUB>B<\/SUB>\r\nque descarregam dos dois vasos para a atmosfera \u00e9","resposta":2611896,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(HA \/ HB)1\/2 \/ 9","id":2611896,"corpo":"(H<SUB>A<\/SUB> \/ H<SUB>B<\/SUB>)<SUP>1\/2<\/SUP> \/ 9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(HA \/ HB)\/9","id":2611897,"corpo":"(H<SUB>A<\/SUB> \/ H<SUB>B<\/SUB>)\/9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"((HA \/ HB)\/3)1\/2","id":2611898,"corpo":"((H<SUB>A<\/SUB> \/ H<SUB>B<\/SUB>)\/3)<SUP>1\/2<\/SUP>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(HA \/ HB)\/3","id":2611899,"corpo":"(H<SUB>A<\/SUB> \/ H<SUB>B<\/SUB>)\/3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3(HA \/ HB)1\/2","id":2611900,"corpo":"3(H<SUB>A<\/SUB> \/ H<SUB>B<\/SUB>)<SUP>1\/2<\/SUP>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757283","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757286,"hashId":"31fe86704f0b05e47e43980d0554ed48","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/19.gif>","resposta":2611913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2611911,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2611912,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2611913,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2611914,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2611915,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de trocadores de calor, dois m\u00e9todos podem ser adotados: o m\u00e9todo da m\u00e9dia logar\u00edtmica da diferen\u00e7a de temperatura (MLDT) e o m\u00e9todo da efetividade-NUT. Com rela\u00e7\u00e3o a esses dois m\u00e9todos, analise as afirmativas a seguir. I - Para que o trocador seja vi\u00e1vel economicamente, a sua efetividade deve ser maior do que 2. II - Quanto maior o n\u00famero de unidades de transfer\u00eancia, maior \u00e9 a \u00e1rea de um trocador. III - O c\u00e1lculo da m\u00e9dia logar\u00edtmica da diferen\u00e7a de temperatura \u00e9 o mesmo, independente do tipo de trocador de calor e da orienta\u00e7\u00e3o das correntes (contracorrente ou cocorrente). IV - Se as temperaturas das correntes fria e quente estiverem em graus Celsius, a MLDT ser\u00e1 dada tamb\u00e9m em graus Celsius, tendo-se de adicionar 273,15 para transform\u00e1-la em Kelvin. V - Devem-se preferir trocadores que operem em contracorrente, visto que a \u00e1rea requerida de troca t\u00e9rmica \u00e9 menor, para uma mesma quantidade de calor trocado. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757287,"hashId":"2a80b7b3ecf9b405f39021e0951e9ef4","enunciado":"No projeto de trocadores de calor, dois m\u00e9todos podem\r\nser adotados: o m\u00e9todo da m\u00e9dia logar\u00edtmica da diferen\u00e7a\r\nde temperatura (MLDT) e o m\u00e9todo da efetividade-NUT.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esses dois m\u00e9todos, analise as afirmativas\r\na seguir.<\/p>\r\nI - Para que o trocador seja vi\u00e1vel economicamente, a\r\nsua efetividade deve ser maior do que 2.<\/p>\r\nII - Quanto maior o n\u00famero de unidades de transfer\u00eancia,\r\nmaior \u00e9 a \u00e1rea de um trocador.<\/p>\r\nIII - O c\u00e1lculo da m\u00e9dia logar\u00edtmica da diferen\u00e7a de\r\ntemperatura \u00e9 o mesmo, independente do tipo de\r\ntrocador de calor e da orienta\u00e7\u00e3o das correntes\r\n(contracorrente ou cocorrente).<\/p>\r\nIV - Se as temperaturas das correntes fria e quente estiverem\r\nem graus Celsius, a MLDT ser\u00e1 dada tamb\u00e9m\r\nem graus Celsius, tendo-se de adicionar 273,15\r\npara transform\u00e1-la em Kelvin.<\/p>\r\nV - Devem-se preferir trocadores que operem em\r\ncontracorrente, visto que a \u00e1rea requerida de troca\r\nt\u00e9rmica \u00e9 menor, para uma mesma quantidade de\r\ncalor trocado.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2611916,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":2611916,"corpo":"II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2611917,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, e III.","id":2611918,"corpo":"I, II, e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2611919,"corpo":"I, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2611920,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757288,"hashId":"1ed110be0c20e8d4b588f089a50f98ff","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/20.gif>","resposta":2611922,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"come\u00e7ou a responder.","id":2611921,"corpo":"come\u00e7ou a responder.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sofreu aproximadamente 63% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o estado estacion\u00e1rio final.","id":2611922,"corpo":"sofreu aproximadamente 63% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o\r\nestado estacion\u00e1rio final.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofreu aproximadamente 87% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o estado estacion\u00e1rio final.","id":2611923,"corpo":"sofreu aproximadamente 87% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o\r\nestado estacion\u00e1rio final.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sofreu aproximadamente 99% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o estado estacion\u00e1rio final.","id":2611924,"corpo":"sofreu aproximadamente 99% da varia\u00e7\u00e3o total at\u00e9 o\r\nestado estacion\u00e1rio final.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7ou \u00b15% do seu estacion\u00e1rio final e nele permaneceu.","id":2611925,"corpo":"alcan\u00e7ou \u00b15% do seu estacion\u00e1rio final e nele permaneceu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","oab":false,"nome":"Modelagem, Controle e Instrumenta\u00e7\u00e3o de Processos Qu\u00edmicos","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402742,"slug":"engenharia-quimica-modelagem-controle-e-instrumentacao-de-processos-quimicos"}],"slug":"engenharia-quimica\/757288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759545,"hashId":"0f30290a3cb16b22eac0b77e794ab0f1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/53.gif>","resposta":2620788,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas disponibilizam altas press\u00f5es e baixas vaz\u00f5es, estando no mesmo extremo.","id":2620784,"corpo":"ambas disponibilizam altas press\u00f5es e baixas vaz\u00f5es,\r\nestando no mesmo extremo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas disponibilizam altas press\u00f5es e altas vaz\u00f5es, estando no mesmo extremo.","id":2620785,"corpo":"ambas disponibilizam altas press\u00f5es e altas vaz\u00f5es,\r\nestando no mesmo extremo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas disponibilizam baixas press\u00f5es e altas vaz\u00f5es, estando no mesmo extremo.","id":2620786,"corpo":"ambas disponibilizam baixas press\u00f5es e altas vaz\u00f5es,\r\nestando no mesmo extremo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bombas axiais disponibilizam altas press\u00f5es e baixas vaz\u00f5es, e bombas centr\u00edfugas, o contr\u00e1rio, estando em extremos opostos.","id":2620787,"corpo":"bombas axiais disponibilizam altas press\u00f5es e baixas\r\nvaz\u00f5es, e bombas centr\u00edfugas, o contr\u00e1rio, estando em\r\nextremos opostos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bombas centr\u00edfugas disponibilizam altas press\u00f5es e baixas vaz\u00f5es, e bombas axiais, o contr\u00e1rio, estando em extremos opostos.","id":2620788,"corpo":"bombas centr\u00edfugas disponibilizam altas press\u00f5es e\r\nbaixas vaz\u00f5es, e bombas axiais, o contr\u00e1rio, estando\r\nem extremos opostos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759545","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A absor\u00e7\u00e3o dos minerais \u00e9 influenciada por v\u00e1rios fatores. O mineral que tem a absor\u00e7\u00e3o facilitada pela presen\u00e7a de alimentos com alto teor de prote\u00edna \u00e9 o","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757613,"hashId":"72f1dfee243265b09d42dac5eb1ce5af","enunciado":"A absor\u00e7\u00e3o dos minerais \u00e9 influenciada por v\u00e1rios fatores.\r\nO mineral que tem a absor\u00e7\u00e3o facilitada pela presen\u00e7a de\r\nalimentos com alto teor de prote\u00edna \u00e9 o","resposta":2613340,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio.","id":2613336,"corpo":"c\u00e1lcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sel\u00eanio.","id":2613337,"corpo":"sel\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enxofre.","id":2613338,"corpo":"enxofre.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobre.","id":2613339,"corpo":"cobre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zinco.","id":2613340,"corpo":"zinco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/757613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ovo \u00e9 um alimento muito consumido pela popula\u00e7\u00e3o, entretanto pode causar infec\u00e7\u00e3o alimentar, devido \u00e0 presen\u00e7a de Salmonella na casca ou no seu interior. Dessa forma, a Anvisa publicou uma Norma que determina que os ovos devem","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757617,"hashId":"e8c260fbb5468bf06ec22c42236eabf5","enunciado":"O ovo \u00e9 um alimento muito consumido pela popula\u00e7\u00e3o,\r\nentretanto pode causar infec\u00e7\u00e3o alimentar, devido \u00e0 presen\u00e7a\r\nde Salmonella na casca ou no seu interior. Dessa\r\nforma, a Anvisa publicou uma Norma que determina que\r\nos ovos devem","resposta":2613360,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser comercializados sob refrigera\u00e7\u00e3o.","id":2613356,"corpo":"ser comercializados sob refrigera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser servidos apenas cozidos nos restaurantes.","id":2613357,"corpo":"ser servidos apenas cozidos nos restaurantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser pasteurizados antes de utilizados em prepara\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o ser\u00e3o cozidos.","id":2613358,"corpo":"ser pasteurizados antes de utilizados em prepara\u00e7\u00f5es\r\nem que n\u00e3o ser\u00e3o cozidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar no r\u00f3tulo os dizeres \u201cPessoas que apresentem doen\u00e7as ou altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas devem consumir este alimento preferencialmente cozido\u201d.","id":2613359,"corpo":"apresentar no r\u00f3tulo os dizeres \u201cPessoas que apresentem\r\ndoen\u00e7as ou altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas devem consumir\r\neste alimento preferencialmente cozido\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentar no r\u00f3tulo os dizeres \u201cO consumo deste alimento cru ou mal cozido pode causar danos \u00e0 sa\u00fade\u201d.","id":2613360,"corpo":"apresentar no r\u00f3tulo os dizeres \u201cO consumo deste alimento\r\ncru ou mal cozido pode causar danos \u00e0 sa\u00fade\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/757617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, um alimento s\u00f3lido com alto teor de fibras alimentares deve apresentar, no m\u00ednimo, a quantidade de fibras, em gramas, igual a","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757619,"hashId":"d3a212bd8861e1f4fcdd60ac38e15ddf","enunciado":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o vigente, um alimento s\u00f3lido com alto\r\nteor de fibras alimentares deve apresentar, no m\u00ednimo, a\r\nquantidade de fibras, em gramas, igual a","resposta":2613369,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5","id":2613366,"corpo":"1,5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0","id":2613367,"corpo":"3,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5","id":2613368,"corpo":"4,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0","id":2613369,"corpo":"6,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7,5","id":2613370,"corpo":"7,5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/757619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lista de alega\u00e7\u00f5es de propriedades funcionais aprovada em julho de 2008, a quantidade m\u00ednima de prote\u00edna da soja que deve ser consumida diariamente, que pode ajudar a reduzir o colesterol, em gramas, \u00e9","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757620,"hashId":"612e85c1aea5c8809b48f6667db062a1","enunciado":"De acordo com a lista de alega\u00e7\u00f5es de propriedades funcionais\r\naprovada em julho de 2008, a quantidade m\u00ednima\r\nde prote\u00edna da soja que deve ser consumida diariamente,\r\nque pode ajudar a reduzir o colesterol, em gramas, \u00e9","resposta":2613371,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":2613371,"corpo":"25","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":2613372,"corpo":"40","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":2613373,"corpo":"65","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80","id":2613374,"corpo":"80","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100","id":2613375,"corpo":"100","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/757620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alega\u00e7\u00e3o de propriedade funcional \u00e9 aquela relativa ao papel metab\u00f3lico ou fisiol\u00f3gico que o nutriente ou n\u00e3o nutriente tem no crescimento, desenvolvimento, manuten\u00e7\u00e3o e em outras fun\u00e7\u00f5es normais do organismo humano, considerando que","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757621,"hashId":"e5769b19635bbe9708dbc97b95137e7e","enunciado":"Alega\u00e7\u00e3o de propriedade funcional \u00e9 aquela relativa ao\r\npapel metab\u00f3lico ou fisiol\u00f3gico que o nutriente ou n\u00e3o\r\nnutriente tem no crescimento, desenvolvimento,\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e em outras fun\u00e7\u00f5es normais do organismo\r\nhumano, considerando que","resposta":2613380,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia para alega\u00e7\u00e3o funcional na rotulagem do alimento, mesmo para aqueles com fun\u00e7\u00f5es plenamente reconhecidas pela comunidade cient\u00edfica.","id":2613376,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia para alega\u00e7\u00e3o\r\nfuncional na rotulagem do alimento, mesmo para\r\naqueles com fun\u00e7\u00f5es plenamente reconhecidas pela\r\ncomunidade cient\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a indica\u00e7\u00e3o, no r\u00f3tulo do produto, de que o alimento possui propriedades medicinais ou terap\u00eauticas.","id":2613377,"corpo":"\u00e9 permitida a indica\u00e7\u00e3o, no r\u00f3tulo do produto, de que o\r\nalimento possui propriedades medicinais ou terap\u00eauticas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alimento que alegar propriedades funcionais pode produzir efeitos ben\u00e9ficos \u00e0 sa\u00fade, devendo ser seguro para consumo, sob supervis\u00e3o de nutricionistas.","id":2613378,"corpo":"o alimento que alegar propriedades funcionais pode\r\nproduzir efeitos ben\u00e9ficos \u00e0 sa\u00fade, devendo ser seguro\r\npara consumo, sob supervis\u00e3o de nutricionistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as alega\u00e7\u00f5es funcionais podem fazer refer\u00eancias \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o geral da sa\u00fade, ao papel fisiol\u00f3gico dos nutrientes e n\u00e3o nutrientes e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":2613379,"corpo":"as alega\u00e7\u00f5es funcionais podem fazer refer\u00eancias \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o geral da sa\u00fade, ao papel fisiol\u00f3gico dos\r\nnutrientes e n\u00e3o nutrientes e \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma das formas de comprova\u00e7\u00e3o da alega\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 atrav\u00e9s de ensaios nutricionais e ou fisiol\u00f3gicos e ou toxicol\u00f3gicos em animais de experimenta\u00e7\u00e3o.","id":2613380,"corpo":"uma das formas de comprova\u00e7\u00e3o da alega\u00e7\u00e3o funcional\r\n\u00e9 atrav\u00e9s de ensaios nutricionais e ou fisiol\u00f3gicos e\r\nou toxicol\u00f3gicos em animais de experimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/757621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o social da desnutri\u00e7\u00e3o pode ser esquematizada de acordo com diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos de causas. \u00c9 considerada uma causa mediata da desnutri\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757627,"hashId":"9b821960eebdbc447fcc22130d0be9c7","enunciado":"A determina\u00e7\u00e3o social da desnutri\u00e7\u00e3o pode ser\r\nesquematizada de acordo com diferentes n\u00edveis hier\u00e1rquicos\r\nde causas. \u00c9 considerada uma causa mediata da desnutri\u00e7\u00e3o","resposta":2613410,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de alimentos.","id":2613406,"corpo":"ingest\u00e3o de alimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura econ\u00f4mica.","id":2613407,"corpo":"estrutura econ\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o social da produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":2613408,"corpo":"organiza\u00e7\u00e3o social da produ\u00e7\u00e3o de alimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade nutricional.","id":2613409,"corpo":"necessidade nutricional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acesso ao alimento.","id":2613410,"corpo":"acesso ao alimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324563,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/757627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O peso corporal \u00e9 a soma de todos os componentes corporais e reflete o equil\u00edbrio proteico-energ\u00e9tico do indiv\u00edduo. O peso utilizado como refer\u00eancia na avalia\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as recentes de peso \u00e9 o","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757638,"hashId":"979bb12deb6124cc1abcdc6deb27b6cb","enunciado":"O peso corporal \u00e9 a soma de todos os componentes\r\ncorporais e reflete o equil\u00edbrio proteico-energ\u00e9tico do indiv\u00edduo.\r\nO peso utilizado como refer\u00eancia na avalia\u00e7\u00e3o\r\ndas mudan\u00e7as recentes de peso \u00e9 o","resposta":2613465,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atual.","id":2613461,"corpo":"atual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desej\u00e1vel.","id":2613462,"corpo":"desej\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ideal.","id":2613463,"corpo":"ideal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajustado.","id":2613464,"corpo":"ajustado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usual.","id":2613465,"corpo":"usual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324564,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/757638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o do peso como indicador do estado nutricional deve ser feita com cautela em algumas situa\u00e7\u00f5es. No caso de edemas, deve ser estimado o peso real do paciente. Em um paciente com anasarca, o excesso de peso devido ao edema pode variar, em kg, entre","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757639,"hashId":"59e128d748b019ecef436b61d9c5eef5","enunciado":"A interpreta\u00e7\u00e3o do peso como indicador do estado\r\nnutricional deve ser feita com cautela em algumas situa\u00e7\u00f5es.\r\nNo caso de edemas, deve ser estimado o peso real\r\ndo paciente. Em um paciente com anasarca, o excesso\r\nde peso devido ao edema pode variar, em kg, entre","resposta":2613468,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 a 6","id":2613466,"corpo":"5 a 6","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 a 9.","id":2613467,"corpo":"7 a 9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 a 12","id":2613468,"corpo":"10 a 12","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 a 15","id":2613469,"corpo":"13 a 15","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 a 18","id":2613470,"corpo":"15 a 18","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324564,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/757639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9 fundamental para que seus objetivos sejam alcan\u00e7ados, afirmando que a educa\u00e7\u00e3o nutricional","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757675,"hashId":"efa1cb40513f5c3df561fa52b09bdc97","enunciado":"A compreens\u00e3o dos princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o nutricional \u00e9\r\nfundamental para que seus objetivos sejam alcan\u00e7ados,\r\nafirmando que a educa\u00e7\u00e3o nutricional","resposta":2613574,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a heteronomia do cliente.","id":2613571,"corpo":"pressup\u00f5e a heteronomia do cliente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"define metas para controle dos processos patol\u00f3gicos que devem ser seguidas pelo cliente.","id":2613572,"corpo":"define metas para controle dos processos patol\u00f3gicos\r\nque devem ser seguidas pelo cliente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza, predominantemente, m\u00e9todos objetivos de avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional do cliente.","id":2613573,"corpo":"utiliza, predominantemente, m\u00e9todos objetivos de avalia\u00e7\u00e3o\r\ndo estado nutricional do cliente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera que a doen\u00e7a pode ser uma oportunidade de crescimento e desenvolvimento pessoal.","id":2613574,"corpo":"considera que a doen\u00e7a pode ser uma oportunidade\r\nde crescimento e desenvolvimento pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como meta a mudan\u00e7a dos h\u00e1bitos alimentares a curto prazo nos casos de dist\u00farbios nutricionais severos.","id":2613575,"corpo":"tem como meta a mudan\u00e7a dos h\u00e1bitos alimentares a\r\ncurto prazo nos casos de dist\u00farbios nutricionais severos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324564,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/757675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frutas s\u00e3o alimentos fonte de vitaminas, minerais, carboidrato e fibras. A pectina \u00e9 considerada o elemento cimentante das frutas e tem a capacidade de se dissolver na \u00e1gua, concentrar e precipitar em forma de geleia na presen\u00e7a de","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757722,"hashId":"0d08fcafd7f8f20d8f6d582b000083d5","enunciado":"As frutas s\u00e3o alimentos fonte de vitaminas, minerais,\r\ncarboidrato e fibras. A pectina \u00e9 considerada o elemento\r\ncimentante das frutas e tem a capacidade de se dissolver\r\nna \u00e1gua, concentrar e precipitar em forma de geleia na\r\npresen\u00e7a de","resposta":2613677,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido.","id":2613677,"corpo":"\u00e1cido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sal.","id":2613678,"corpo":"sal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00edna.","id":2613679,"corpo":"prote\u00edna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lip\u00eddeo.","id":2613680,"corpo":"lip\u00eddeo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"minerais.","id":2613681,"corpo":"minerais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/757722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757725,"hashId":"b3198950bad2e520e1b2d4f165deadb4","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8046\/07.gif>","resposta":2613687,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":2613686,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":2613687,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":2613688,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":2613689,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":2613690,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/757725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de cargos existentes em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) leva em considera\u00e7\u00e3o o tipo e a quantidade de tarefas a serem executadas naquele cargo. Quantos funcion\u00e1rios devem ser alocados no setor de coc\u00e7\u00e3o em uma UAN com 20 funcion\u00e1rios?","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757727,"hashId":"603824145d1af103418764c222a91347","enunciado":"A distribui\u00e7\u00e3o de cargos existentes em uma Unidade de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) leva em considera\u00e7\u00e3o o tipo\r\ne a quantidade de tarefas a serem executadas naquele\r\ncargo. Quantos funcion\u00e1rios devem ser alocados no setor\r\nde coc\u00e7\u00e3o em uma UAN com 20 funcion\u00e1rios?","resposta":2613699,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":2613696,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":2613697,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":2613698,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":2613699,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":2613700,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/757727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade de alguns alimentos frente \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o de microrganismos deve-se \u00e0 presen\u00e7a de algumas subst\u00e2ncias naturalmente presentes nesses alimentos que t\u00eam a capacidade de retardar ou impedir a multiplica\u00e7\u00e3o microbiana. A subst\u00e2ncia antimicrobiana presente no or\u00e9gano \u00e9 o(a)","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757731,"hashId":"394f506213738b9bf504695056873acd","enunciado":"A estabilidade de alguns alimentos frente \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o\r\nde microrganismos deve-se \u00e0 presen\u00e7a de algumas subst\u00e2ncias\r\nnaturalmente presentes nesses alimentos que t\u00eam\r\na capacidade de retardar ou impedir a multiplica\u00e7\u00e3o\r\nmicrobiana. A subst\u00e2ncia antimicrobiana presente no\r\nor\u00e9gano \u00e9 o(a)","resposta":2613716,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"timol.","id":2613716,"corpo":"timol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eugenol.","id":2613717,"corpo":"eugenol.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alde\u00eddo cin\u00e2mico.","id":2613718,"corpo":"alde\u00eddo cin\u00e2mico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alicina.","id":2613719,"corpo":"alicina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lisozima.","id":2613720,"corpo":"lisozima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/757731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por material fecal humano demonstra um grave erro na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos. Qual o microrganismo patog\u00eanico cujo reservat\u00f3rio \u00e9 apenas o intestino humano?","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757732,"hashId":"835641377a8bc0d2547cef14dae818e5","enunciado":"A contamina\u00e7\u00e3o de alimentos por material fecal humano\r\ndemonstra um grave erro na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.\r\nQual o microrganismo patog\u00eanico cujo reservat\u00f3rio \u00e9\r\napenas o intestino humano?","resposta":2613723,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":2613721,"corpo":"Escherichia coli.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aeromonas.","id":2613722,"corpo":"Aeromonas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salmonella typhi.","id":2613723,"corpo":"Salmonella typhi.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vibrio parahaemolyticus.","id":2613724,"corpo":"Vibrio parahaemolyticus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proteus.","id":2613725,"corpo":"Proteus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/757732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de Ponto Cr\u00edtico de Controle (PCC) \u00e9 o segundo princ\u00edpio do sistema An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle, APPCC. Sobre o PCC, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I \u2013 Se uma etapa do fluxograma de prepara\u00e7\u00e3o elimina ou reduz o perigo a n\u00edveis aceit\u00e1veis, essa etapa \u00e9 considerada um PCC. II \u2013 Se existe uma etapa subsequente que reduz ou elimina o perigo a n\u00edveis aceit\u00e1veis, essa etapa n\u00e3o \u00e9 considerada um PCC. III \u2013 Se n\u00e3o existe medida preventiva para o perigo, essa etapa n\u00e3o \u00e9 considerada um PCC. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757733,"hashId":"ae6e67ea3efd7effc2aa894cb7aa5e76","enunciado":"A identifica\u00e7\u00e3o de Ponto Cr\u00edtico de Controle (PCC) \u00e9 o segundo\r\nprinc\u00edpio do sistema An\u00e1lise de Perigos e Pontos\r\nCr\u00edticos de Controle, APPCC. Sobre o PCC, considere as\r\nafirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\nI \u2013 Se uma etapa do fluxograma de prepara\u00e7\u00e3o elimina\r\nou reduz o perigo a n\u00edveis aceit\u00e1veis, essa etapa \u00e9\r\nconsiderada um PCC.<\/p>\r\nII \u2013 Se existe uma etapa subsequente que reduz ou elimina\r\no perigo a n\u00edveis aceit\u00e1veis, essa etapa n\u00e3o \u00e9\r\nconsiderada um PCC.<\/p>\r\nIII \u2013 Se n\u00e3o existe medida preventiva para o perigo, essa\r\netapa n\u00e3o \u00e9 considerada um PCC.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma em","resposta":2613728,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2613726,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2613727,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2613728,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2613729,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2613730,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324579,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Bioquimica","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398520,"slug":"nutricao-avaliacao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/757733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o IEEE 802.16a, considere as caracter\u00edsticas a seguir. I - Suporta opera\u00e7\u00e3o com e sem visada direta entre a esta\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e a esta\u00e7\u00e3o-base. II - Suporta tanto a topologia ponto-multiponto quanto em malha (mesh). III - Suporta o xDsl como padr\u00e3o de sua interface a\u00e9rea. \u00c9 (S\u00e3o) correta(s) a(s) caracter\u00edstica(s)","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759355,"hashId":"bd0b1b2ef03566e24495b48a299a8524","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao padr\u00e3o IEEE 802.16a, considere as\r\ncaracter\u00edsticas a seguir.\r\nI - Suporta opera\u00e7\u00e3o com e sem visada direta entre a\r\nesta\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e a esta\u00e7\u00e3o-base.\r\nII - Suporta tanto a topologia ponto-multiponto quanto\r\nem malha (mesh).\r\nIII - Suporta o xDsl como padr\u00e3o de sua interface a\u00e9rea.\r\n\u00c9 (S\u00e3o) correta(s) a(s) caracter\u00edstica(s)","resposta":2620055,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2620054,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2620055,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2620056,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2620057,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2620058,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 um requisito fundamental para o funcionamento das redes Gigabit Ethernet utilizando cabos UTP. Nessa perspectiva, afirma-se que","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759361,"hashId":"601dfbaf42785da4828aecfc0f6f5c4e","enunciado":"A capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 um requisito fundamental\r\npara o funcionamento das redes Gigabit Ethernet utilizando\r\ncabos UTP. Nessa perspectiva, afirma-se que","resposta":2620085,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da mesma forma que nas redes Fast Ethernet, emprega- se o protocolo Carrier Sense Multiple Access with Colision Detection (CSMA\/CD) para acesso ao meio das esta\u00e7\u00f5es na rede.","id":2620084,"corpo":"da mesma forma que nas redes Fast Ethernet, emprega-\r\nse o protocolo Carrier Sense Multiple Access with\r\nColision Detection (CSMA\/CD) para acesso ao meio\r\ndas esta\u00e7\u00f5es na rede.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no padr\u00e3o 1000BASE-T, os dispositivos de rede devem declarar suas possibilidades de transmiss\u00e3o, como velocidade e modo de transmiss\u00e3o, e escolhem o melhor modo de opera\u00e7\u00e3o.","id":2620085,"corpo":"no padr\u00e3o 1000BASE-T, os dispositivos de rede devem\r\ndeclarar suas possibilidades de transmiss\u00e3o, como\r\nvelocidade e modo de transmiss\u00e3o, e escolhem o melhor\r\nmodo de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o indica que o padr\u00e3o Gigabit Ethernet estabelece requisitos para provis\u00e3o de qualidade de servi\u00e7o (QoS) ao longo da rede, com a disponibilidade da rede e a taxa de perda de pacotes.","id":2620086,"corpo":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o indica que o padr\u00e3o\r\nGigabit Ethernet estabelece requisitos para provis\u00e3o de\r\nqualidade de servi\u00e7o (QoS) ao longo da rede, com a\r\ndisponibilidade da rede e a taxa de perda de pacotes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria em todos os padr\u00f5es Gigabit Ethernet que utilizam a fibra \u00f3ptica como meio de transmiss\u00e3o, como o 1000BASE-SX e o 1000BASE-LX.","id":2620087,"corpo":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria em\r\ntodos os padr\u00f5es Gigabit Ethernet que utilizam a\r\nfibra \u00f3ptica como meio de transmiss\u00e3o, como o\r\n1000BASE-SX e o 1000BASE-LX.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o indica que o padr\u00e3o Gigabit Ethernet estabelece requisitos espec\u00edficos para corre\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de erros, mais eficientes do que os utilizados nas redes Fast Ethernet.","id":2620088,"corpo":"a capacidade de autonegocia\u00e7\u00e3o indica que o padr\u00e3o\r\nGigabit Ethernet estabelece requisitos espec\u00edficos para\r\ncorre\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o de erros, mais eficientes do que\r\nos utilizados nas redes Fast Ethernet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes Locais","oab":false,"nome":"Redes Locais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399175,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-locais"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759367,"hashId":"d6c5888d8d8fd2af6d6f4f71758d72ad","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8037\/15.gif>","resposta":2620109,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"campo MY AS apresenta um contador da quantidade de an\u00fancios de roteamento j\u00e1 realizados pela esta\u00e7\u00e3o emissora.","id":2620107,"corpo":"campo MY AS apresenta um contador da quantidade\r\nde an\u00fancios de roteamento j\u00e1 realizados pela esta\u00e7\u00e3o\r\nemissora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"campo MARKER apresenta um valor inteiro que identifica unicamente o emissor.","id":2620108,"corpo":"campo MARKER apresenta um valor inteiro que identifica\r\nunicamente o emissor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"campo HOLD TIME especifica um tempo m\u00e1ximo que o receptor deve esperar por uma mensagem do emissor.","id":2620109,"corpo":"campo HOLD TIME especifica um tempo m\u00e1ximo que\r\no receptor deve esperar por uma mensagem do emissor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campo BGP IDENTIFIER identifica a esta\u00e7\u00e3o remota procurada pelo emissor.","id":2620110,"corpo":"campo BGP IDENTIFIER identifica a esta\u00e7\u00e3o remota\r\nprocurada pelo emissor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o que recebeu essa mensagem BGP responde enviando uma mensagem de reconhecimento (BGP ACK), antes","id":2620111,"corpo":"esta\u00e7\u00e3o que recebeu essa mensagem BGP responde\r\nenviando uma mensagem de reconhecimento (BGP\r\nACK), antes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede de computadores recebe o bloco CIDR 158.211.0.0\/16. Utilizando o esquema VLSM, foram configuradas: \u2022 tr\u00eas sub-redes com capacidade para 15000 esta\u00e7\u00f5es, empregando as faixas de IP 158.211.0.0\/18, 158.211.64.0\/18 e 158.211.128.0\/18; \u2022 dezesseis sub-redes para 1000 hosts cada. Assim, a configura\u00e7\u00e3o que pode ser empregada, em uma das dezesseis sub-redes de 1000 hosts cada, \u00e9","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759374,"hashId":"adf07a3d01bca43289d1b9bcedc3e37b","enunciado":"Uma rede de computadores recebe o bloco CIDR\r\n158.211.0.0\/16. Utilizando o esquema VLSM, foram configuradas:<\/p>\r\n\u2022 tr\u00eas sub-redes com capacidade para 15000 esta\u00e7\u00f5es,\r\nempregando as faixas de IP 158.211.0.0\/18, 158.211.64.0\/18\r\ne 158.211.128.0\/18;<\/p>\r\n\u2022 dezesseis sub-redes para 1000 hosts cada.<\/p>\r\nAssim, a configura\u00e7\u00e3o que pode ser empregada, em uma\r\ndas dezesseis sub-redes de 1000 hosts cada, \u00e9","resposta":2620123,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"158.211.128.0\/19","id":2620120,"corpo":"158.211.128.0\/19","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"158.211.192.0\/18","id":2620121,"corpo":"158.211.192.0\/18","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"158.211.192.0\/28","id":2620122,"corpo":"158.211.192.0\/28","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"158.211.200.0\/22","id":2620123,"corpo":"158.211.200.0\/22","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"158.211.200.0\/28","id":2620124,"corpo":"158.211.200.0\/28","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o normalmente utilizado entre o assinante de uma rede telef\u00f4nica e a sua central telef\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759425,"hashId":"c6dd4e165a9c18458443dfffc9939250","enunciado":"O tipo de sinaliza\u00e7\u00e3o normalmente utilizado entre o assinante\r\nde uma rede telef\u00f4nica e a sua central telef\u00f4nica \u00e9","resposta":2620245,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o ac\u00fastica.","id":2620245,"corpo":"sinaliza\u00e7\u00e3o ac\u00fastica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o de linha.","id":2620246,"corpo":"sinaliza\u00e7\u00e3o de linha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinaliza\u00e7\u00e3o entre registradores.","id":2620247,"corpo":"sinaliza\u00e7\u00e3o entre registradores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D) sinaliza\u00e7\u00e3o ao longo de rotas interurbanas.","id":2620248,"corpo":"D) sinaliza\u00e7\u00e3o ao longo de rotas interurbanas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Channel Associated Signaling (CAS).","id":2620249,"corpo":"Channel Associated Signaling (CAS).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RIP (Routing Information Protocol), OSPF (Open Shortest Path First) e BGP (Border Gateway Protocol) s\u00e3o os esquemas de roteamento mais utilizados nos roteadores que implementam a Internet. Apesar de serem conhecidos como protocolos de roteamento, na verdade fazem mais do que isso, pois calculam as rotas segundo determinados algoritmos, al\u00e9m de realizar outras tarefas. O roteamento na Internet via OSPF","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759447,"hashId":"28c6d54d75deef7c0cebedba767ad6e8","enunciado":"RIP (Routing Information Protocol), OSPF (Open Shortest\r\nPath First) e BGP (Border Gateway Protocol) s\u00e3o os esquemas\r\nde roteamento mais utilizados nos roteadores que\r\nimplementam a Internet. Apesar de serem conhecidos como\r\nprotocolos de roteamento, na verdade fazem mais do que\r\nisso, pois calculam as rotas segundo determinados\r\nalgoritmos, al\u00e9m de realizar outras tarefas. O roteamento\r\nna Internet via OSPF","resposta":2620308,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impossibilita que a transmiss\u00e3o de pacotes seja realizada com balanceamento de carga, isto \u00e9, com a divis\u00e3o dos dados que apresentam o mesmo destino, enviando- os por diferentes rotas, atrav\u00e9s de algum algoritmo.","id":2620304,"corpo":"impossibilita que a transmiss\u00e3o de pacotes seja realizada\r\ncom balanceamento de carga, isto \u00e9, com a divis\u00e3o\r\ndos dados que apresentam o mesmo destino, enviando-\r\nos por diferentes rotas, atrav\u00e9s de algum\r\nalgoritmo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza a t\u00e9cnica vetor-dist\u00e2ncia (ou distance-vector), na qual um roteador informa a todos os demais roteadores do seu sistema aut\u00f4nomo quais os roteadores que est\u00e3o diretamente conectados a ele e o correspondente custo.","id":2620305,"corpo":"utiliza a t\u00e9cnica vetor-dist\u00e2ncia (ou distance-vector), na\r\nqual um roteador informa a todos os demais roteadores\r\ndo seu sistema aut\u00f4nomo quais os roteadores que est\u00e3o\r\ndiretamente conectados a ele e o correspondente\r\ncusto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser utilizado no roteamento interno de um sistema aut\u00f4nomo, como IGP (Internal Gateway Protocol), e no roteamento externo, como EGP (External Gateway Protocol).","id":2620306,"corpo":"pode ser utilizado no roteamento interno de um sistema\r\naut\u00f4nomo, como IGP (Internal Gateway Protocol),\r\ne no roteamento externo, como EGP (External Gateway\r\nProtocol).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibiliza funcionalidade para que seja realizado o roteamento com base em tipo de servi\u00e7os, isto \u00e9, de maneira que fluxos de tempo real n\u00e3o possam ser priorizados.","id":2620307,"corpo":"disponibiliza funcionalidade para que seja realizado o\r\nroteamento com base em tipo de servi\u00e7os, isto \u00e9, de\r\nmaneira que fluxos de tempo real n\u00e3o possam ser\r\npriorizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como base o esquema estado do enlace (ou linkstate), sendo uma evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo RIP, que utiliza um esquema vetor-dist\u00e2ncia (ou distance-vector).","id":2620308,"corpo":"tem como base o esquema estado do enlace (ou linkstate),\r\nsendo uma evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao protocolo\r\nRIP, que utiliza um esquema vetor-dist\u00e2ncia (ou\r\ndistance-vector).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399185,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-internet"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a firewalls, analise as afirmativas abaixo. I - Firewalls baseados em filtros de pacotes trabalham, tipicamente, com tabelas que s\u00e3o configuradas pelo administrador da rede e listam n\u00e3o s\u00f3 destinos e origens aceit\u00e1veis e que s\u00e3o bloqueados, como tamb\u00e9m regras sobre o que fazer com os pacotes. II - O bloqueio de pacotes de sa\u00edda \u00e9 menos eficiente do que o bloqueio de pacotes de entrada, uma vez que as aplica\u00e7\u00f5es para as quais se deseja evitar o envio de pacotes a partir da rede defendida podem estar em portas e endere\u00e7os n\u00e3o convencionais. III - O bloqueio dos pacotes de entrada \u00e9 mais eficiente, uma vez que o administrador pode bloquear as portas e os endere\u00e7os corretos das aplica\u00e7\u00f5es locais. IV - Um firewall que opera nas aplica\u00e7\u00f5es opera mais lentamente do que um firewall que opera com filtro de pacotes, uma vez que, al\u00e9m de consultar os endere\u00e7os e portas dos pacotes, deve tamb\u00e9m analisar o conte\u00fado dos mesmos. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759451,"hashId":"f036862d71d45a50eca2e8372dc5eaa8","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a firewalls, analise as afirmativas abaixo.<\/p>\r\nI - Firewalls baseados em filtros de pacotes trabalham,\r\ntipicamente, com tabelas que s\u00e3o configuradas pelo\r\nadministrador da rede e listam n\u00e3o s\u00f3 destinos e\r\norigens aceit\u00e1veis e que s\u00e3o bloqueados, como\r\ntamb\u00e9m regras sobre o que fazer com os pacotes.<\/p>\r\nII - O bloqueio de pacotes de sa\u00edda \u00e9 menos eficiente\r\ndo que o bloqueio de pacotes de entrada, uma vez\r\nque as aplica\u00e7\u00f5es para as quais se deseja evitar o\r\nenvio de pacotes a partir da rede defendida podem\r\nestar em portas e endere\u00e7os n\u00e3o convencionais.<\/p>\r\nIII - O bloqueio dos pacotes de entrada \u00e9 mais eficiente,\r\numa vez que o administrador pode bloquear as portas\r\ne os endere\u00e7os corretos das aplica\u00e7\u00f5es locais.<\/p>\r\nIV - Um firewall que opera nas aplica\u00e7\u00f5es opera mais\r\nlentamente do que um firewall que opera com filtro\r\nde pacotes, uma vez que, al\u00e9m de consultar os\r\nendere\u00e7os e portas dos pacotes, deve tamb\u00e9m\r\nanalisar o conte\u00fado dos mesmos.<\/p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas","resposta":2620328,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":2620324,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2620325,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":2620326,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":2620327,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2620328,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/759451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais formas de se preservar a seguran\u00e7a de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de criptografia, evitando que as mensagens trafeguem em claro pela rede. H\u00e1, no entanto, uma s\u00e9rie de outros problemas a serem considerados, como impedir que uma pessoa negue a autoria de uma mensagem por ela redigida, ou garantir que certa mensagem tenha sido mesmo gerada por quem diz ser seu autor, por exemplo. A respeito da seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o de dados, afirma-se que","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759454,"hashId":"552f2a42cba7053915f54c4a037be3ad","enunciado":"Uma das principais formas de se preservar a seguran\u00e7a\r\nde comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de criptografia, evitando que as\r\nmensagens trafeguem em claro pela rede. H\u00e1, no entanto,\r\numa s\u00e9rie de outros problemas a serem considerados,\r\ncomo impedir que uma pessoa negue a autoria de uma\r\nmensagem por ela redigida, ou garantir que certa mensagem\r\ntenha sido mesmo gerada por quem diz ser seu autor,\r\npor exemplo. A respeito da seguran\u00e7a na comunica\u00e7\u00e3o de\r\ndados, afirma-se que","resposta":2620342,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na comunica\u00e7\u00e3o criptografada pelo processo de chave p\u00fablica, ap\u00f3s redigir uma mensagem, o remetente a codifica (cifra) com a sua chave p\u00fablica e, em seguida, a codifica com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio que, ao receb\u00ea-la, conseguir\u00e1 decodific\u00e1-la e ler o seu conte\u00fado com a sua chave privada","id":2620339,"corpo":"na comunica\u00e7\u00e3o criptografada pelo processo de chave\r\np\u00fablica, ap\u00f3s redigir uma mensagem, o remetente a\r\ncodifica (cifra) com a sua chave p\u00fablica e, em seguida,\r\na codifica com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio que, ao\r\nreceb\u00ea-la, conseguir\u00e1 decodific\u00e1-la e ler o seu conte\u00fado\r\ncom a sua chave privada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma das fraudes imposs\u00edveis de serem detectadas com o uso de mecanismo de assinatura digital \u00e9 a n\u00e3o repudia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o n\u00e3o reconhecimento, pelo autor, da autoria de uma mensagem.","id":2620340,"corpo":"uma das fraudes imposs\u00edveis de serem detectadas com\r\no uso de mecanismo de assinatura digital \u00e9 a n\u00e3o\r\nrepudia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o n\u00e3o reconhecimento, pelo autor,\r\nda autoria de uma mensagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquemas de assinatura digital com base em Digests como o MD5, exigem, obrigatoriamente, que a mensagem original seja criptografada.","id":2620341,"corpo":"esquemas de assinatura digital com base em Digests\r\ncomo o MD5, exigem, obrigatoriamente, que a mensagem\r\noriginal seja criptografada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autentica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo utilizado, normalmente em uma comunica\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o em tempo real, para se determinar se um participante \u00e9 mesmo quem ele alega ser.","id":2620342,"corpo":"autentica\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo utilizado, normalmente em\r\numa comunica\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o em tempo real, para\r\nse determinar se um participante \u00e9 mesmo quem ele\r\nalega ser.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao se utilizar o esquema de criptografia com chave p\u00fablica, uma autoridade certificadora \u00e9 utilizada quando se necessita descobrir a chave privada de um destinat\u00e1rio de uma mensagem.","id":2620343,"corpo":"ao se utilizar o esquema de criptografia com chave\r\np\u00fablica, uma autoridade certificadora \u00e9 utilizada quando\r\nse necessita descobrir a chave privada de um destinat\u00e1rio\r\nde uma mensagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Criptografia","oab":false,"nome":"Criptografia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399186,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-criptografia"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Limitado Privado (SLP) deve ser feita mediante requerimento ao(\u00e0)","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759463,"hashId":"09d0139d4371af1660d679ed999524d8","enunciado":"A solicita\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o\r\nLimitado Privado (SLP) deve ser feita mediante requerimento\r\nao(\u00e0)","resposta":2620384,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.","id":2620384,"corpo":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B) Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia.","id":2620385,"corpo":"B) Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o Internacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":2620386,"corpo":"Uni\u00e3o Internacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL).","id":2620387,"corpo":"Ag\u00eancia Nacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casa Civil.","id":2620388,"corpo":"Casa Civil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/759463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um navio foram deslocadas 400 toneladas de carga de um compartimento para outro situado a 8 metros acima e na mesma vertical. Sabendo-se que o deslocamento do navio \u00e9 de 20.000 toneladas, a varia\u00e7\u00e3o produzida na posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de gravidade, em metros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759476,"hashId":"56c28b2b1dd9d25b3fb5afecc840c199","enunciado":"Em um navio foram deslocadas 400 toneladas de carga\r\nde um compartimento para outro situado a 8 metros acima\r\ne na mesma vertical. Sabendo-se que o deslocamento do\r\nnavio \u00e9 de 20.000 toneladas, a varia\u00e7\u00e3o produzida na\r\nposi\u00e7\u00e3o vertical do centro de gravidade, em metros, \u00e9 igual a","resposta":2620451,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,08.","id":2620449,"corpo":"0,08.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,12.","id":2620450,"corpo":"0,12.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,16.","id":2620451,"corpo":"0,16.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,24.","id":2620452,"corpo":"0,24.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,32.","id":2620453,"corpo":"0,32.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324906,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/759476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o n\u00famero adimensional que expressa a raz\u00e3o entre as for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as viscosas no escoamento de um fluido, onde L \u00e9 uma dimens\u00e3o caracter\u00edstica, g o valor da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, V uma velocidade,&#956; viscosidade din\u00e2mica e p densidade?","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759484,"hashId":"2ed9361011033a6005dbffe0f2b4263a","enunciado":"Qual o n\u00famero adimensional que expressa a raz\u00e3o entre\r\nas for\u00e7as de in\u00e9rcia e as for\u00e7as viscosas no escoamento\r\nde um fluido, onde L \u00e9 uma dimens\u00e3o caracter\u00edstica, g o\r\nvalor da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, V uma velocidade,&#956;\r\nviscosidade din\u00e2mica e p densidade?","resposta":2620489,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620489,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/07.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620490,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/08.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620491,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/09.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620492,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/10.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620493,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/11.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/759484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente, os procedimentos estabelecidos pelas Sociedades Classificadoras para o c\u00e1lculo dos esfor\u00e7os solicitantes, requisitos de resist\u00eancia, dimens\u00f5es de chapeamento e refor\u00e7os estruturais","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759491,"hashId":"965a10023240598f8f97dac9d48cf323","enunciado":"Normalmente, os procedimentos estabelecidos pelas\r\nSociedades Classificadoras para o c\u00e1lculo dos esfor\u00e7os\r\nsolicitantes, requisitos de resist\u00eancia, dimens\u00f5es de\r\nchapeamento e refor\u00e7os estruturais","resposta":2620522,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o imprecisos e de pequena margem de seguran\u00e7a.","id":2620519,"corpo":"s\u00e3o imprecisos e de pequena margem de seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o amplamente utilizados nas etapas do projeto de detalhamento.","id":2620520,"corpo":"s\u00e3o amplamente utilizados nas etapas do projeto de\r\ndetalhamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecem resultados subdimensionados. ","id":2620521,"corpo":"fornecem resultados subdimensionados.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agilizam o processo preliminar de dimensionamento estrutural.","id":2620522,"corpo":"agilizam o processo preliminar de dimensionamento\r\nestrutural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessitam de posterior an\u00e1lise racional.","id":2620523,"corpo":"necessitam de posterior an\u00e1lise racional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759491","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de projeto de um navio pode ser dividido em tr\u00eas partes fundamentais: b\u00e1sico ou preliminar, de contrato e final ou de detalhamento. Nesse contexto, considere as afirmativas a seguir. I \u2013 No projeto de detalhamento, desenvolvem-se os planos e as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas principais dos navios e \u00e9 imposs\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o diretamente a partir dele. II \u2013 O projeto de contrato consiste essencialmente no preparo dos desenhos de trabalho e das instru\u00e7\u00f5es detalhadas para a constru\u00e7\u00e3o dos navios. III \u2013 No projeto b\u00e1sico, determina-se um pequeno conjunto de caracter\u00edsticas do navio, tais como dimens\u00f5es principais, coeficientes de forma, velocidade e pot\u00eancia. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759492,"hashId":"9e3466ab5ad87aadc0ab84aace75aa6a","enunciado":"O processo de projeto de um navio pode ser dividido em\r\ntr\u00eas partes fundamentais: b\u00e1sico ou preliminar, de contrato\r\ne final ou de detalhamento. Nesse contexto, considere as\r\nafirmativas a seguir.\r\nI \u2013 No projeto de detalhamento, desenvolvem-se os\r\nplanos e as caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas principais dos\r\nnavios e \u00e9 imposs\u00edvel a constru\u00e7\u00e3o diretamente a\r\npartir dele.\r\nII \u2013 O projeto de contrato consiste essencialmente no\r\npreparo dos desenhos de trabalho e das instru\u00e7\u00f5es\r\ndetalhadas para a constru\u00e7\u00e3o dos navios.\r\nIII \u2013 No projeto b\u00e1sico, determina-se um pequeno\r\nconjunto de caracter\u00edsticas do navio, tais como\r\ndimens\u00f5es principais, coeficientes de forma,\r\nvelocidade e pot\u00eancia.\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2620525,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2620524,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":2620525,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2620526,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2620527,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2620528,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":"engenharia-naval\/759492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o da estrutura do casco de navios, algumas medidas s\u00e3o tomadas para se obter uma maior efici\u00eancia estrutural e evitar danos ao longo de sua vida operativa. Qual medida deve ser EVITADA durante a constru\u00e7\u00e3o do casco, por reduzir a efici\u00eancia estrutural?","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759493,"hashId":"060793b4898c9b32d22c4f121d424852","enunciado":"Na constru\u00e7\u00e3o da estrutura do casco de navios, algumas\r\nmedidas s\u00e3o tomadas para se obter uma maior efici\u00eancia\r\nestrutural e evitar danos ao longo de sua vida operativa.\r\nQual medida deve ser EVITADA durante a constru\u00e7\u00e3o do\r\ncasco, por reduzir a efici\u00eancia estrutural?","resposta":2620530,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posicionamento das arestas maiores paralelas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es, nas aberturas de arestas desiguais.","id":2620529,"corpo":"Posicionamento das arestas maiores paralelas \u00e0 dire\u00e7\u00e3o\r\ndas tens\u00f5es, nas aberturas de arestas desiguais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posicionamento obl\u00edquo das arestas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es, nas aberturas de arestas iguais.","id":2620530,"corpo":"Posicionamento obl\u00edquo das arestas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndire\u00e7\u00e3o das tens\u00f5es, nas aberturas de arestas iguais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arredondamento dos cantos nas aberturas dos conveses.","id":2620531,"corpo":"Arredondamento dos cantos nas aberturas dos conveses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alinhamento entre si de pe\u00e7as n\u00e3o passantes por anteparas ou conveses.","id":2620532,"corpo":"Alinhamento entre si de pe\u00e7as n\u00e3o passantes por\r\nanteparas ou conveses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de borboletas como refor\u00e7o estrutural.","id":2620533,"corpo":"Uso de borboletas como refor\u00e7o estrutural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":"engenharia-naval\/759493","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759496,"hashId":"e574742a550f90a78be3ff6d589620ad","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/18.gif>","resposta":2620544,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 S; II \u2013 P; III \u2013 Q e IV \u2013 R","id":2620544,"corpo":"I \u2013 S; II \u2013 P; III \u2013 Q e IV \u2013 R","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 S; II \u2013 R; III \u2013 T e IV \u2013 P","id":2620545,"corpo":"I \u2013 S; II \u2013 R; III \u2013 T e IV \u2013 P","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q; II \u2013 P; III \u2013 S e IV \u2013 T","id":2620546,"corpo":"I \u2013 Q; II \u2013 P; III \u2013 S e IV \u2013 T","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q; II \u2013 S; III \u2013 Q e IV \u2013 R","id":2620547,"corpo":"I \u2013 Q; II \u2013 S; III \u2013 Q e IV \u2013 R","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 R; II \u2013 P; III \u2013 S e IV \u2013 Q","id":2620548,"corpo":"I \u2013 R; II \u2013 P; III \u2013 S e IV \u2013 Q","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geradores de vapor podem queimar combust\u00edveis baseados em hidrocarbonetos em suas fornalhas. O calor dispon\u00edvel para a gera\u00e7\u00e3o de vapor por mol de combust\u00edvel \u00e9 expresso como uma fra\u00e7\u00e3o menor que a unidade da diferen\u00e7a de entalpia de forma\u00e7\u00e3o entre os produtos e reagentes, pois existem perdas significativas. As perdas do calor disponibilizado na combust\u00e3o e a raz\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de excesso de ar durante a queima deste tipo de combust\u00edvel, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759498,"hashId":"0a7a8de5a379e65acb009052974cf88e","enunciado":"Geradores de vapor podem queimar combust\u00edveis baseados em hidrocarbonetos em suas fornalhas. O calor dispon\u00edvel para\r\na gera\u00e7\u00e3o de vapor por mol de combust\u00edvel \u00e9 expresso como uma fra\u00e7\u00e3o menor que a unidade da diferen\u00e7a de entalpia de\r\nforma\u00e7\u00e3o entre os produtos e reagentes, pois existem perdas significativas. As perdas do calor disponibilizado na combust\u00e3o\r\ne a raz\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de excesso de ar durante a queima deste tipo de combust\u00edvel, s\u00e3o, respectivamente:","resposta":2620558,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620554,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/19.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620555,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/20.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620556,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/21.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620557,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/22.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620558,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/23.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324908,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Calor Sens\u00edvel","oab":false,"nome":"Calor Sens\u00edvel","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416596,"slug":"fisica-calor-sensivel"},{"nome_clean":"Calor Latente","oab":false,"nome":"Calor Latente","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416597,"slug":"fisica-calor-latente"}],"slug":"fisica\/759498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759515,"hashId":"e4128a40f8bcd5bff550dbfcdfc35d23","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/31.gif>","resposta":2620642,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620639,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/32.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620640,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/33.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620641,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/34.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620642,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/35.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620643,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/36.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759515","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um projeto de mapeamento de processos, o maior consumo de recursos ocorre nos processos de execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525216,"hashId":"c85764343a58470663059657f7fe0614","enunciado":"<p align=justify>Em um projeto de mapeamento de processos, o maior consumo\r\nde recursos ocorre nos processos de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1907578,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":275905,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/525216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se descobrir, no plano de implementa\u00e7\u00e3o de um projeto, um erro que poder\u00e1 acarretar atraso na data de sua entrega, a primeira medida a ser adotada pelo gerente de projetos \u00e9 solicitar altera\u00e7\u00e3o nessa data e encaminhar o pedido para aprova\u00e7\u00e3o do patrocinador.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525217,"hashId":"663f0dc336e3fe037d73fae91cbe6877","enunciado":"<p align=justify>Ao se descobrir, no plano de implementa\u00e7\u00e3o de um projeto, um\r\nerro que poder\u00e1 acarretar atraso na data de sua entrega, a\r\nprimeira medida a ser adotada pelo gerente de projetos \u00e9\r\nsolicitar altera\u00e7\u00e3o nessa data e encaminhar o pedido para\r\naprova\u00e7\u00e3o do patrocinador.<\/p>","resposta":1907581,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":275905,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de projetos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ciclo de Vida dos Projetos","oab":false,"nome":"Ciclo de Vida dos Projetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404646,"slug":"administracao-geral-ciclo-de-vida-dos-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/525217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados pontos importantes da fun\u00e7\u00e3o gerencial estrat\u00e9gica a organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o gerencial, a constitui\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o a partir de um prop\u00f3sito, a integra\u00e7\u00e3o e o alinhamento em toda a estrutura organizacional.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525228,"hashId":"43da6e856ecdf90b0a28d40bf6fad66f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados pontos importantes da fun\u00e7\u00e3o gerencial\r\nestrat\u00e9gica a organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o gerencial, a constitui\u00e7\u00e3o de\r\numa organiza\u00e7\u00e3o a partir de um prop\u00f3sito, a integra\u00e7\u00e3o e o\r\nalinhamento em toda a estrutura organizacional.<\/p>","resposta":1907602,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens que se seguem.","id":275906,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/525228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crosby, considerado o pai da filosofia zero defeito, quando da\nelabora\u00e7\u00e3o da sua defini\u00e7\u00e3o de qualidade, levou em\nconsidera\u00e7\u00e3o fatores como problemas com a mat\u00e9ria-prima e\nerros de concep\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525233,"hashId":"b5183e0b58080c6dffb4d3758b5b89c4","enunciado":"<p align=justify>Crosby, considerado o pai da filosofia zero defeito, quando da\nelabora\u00e7\u00e3o da sua defini\u00e7\u00e3o de qualidade, levou em\nconsidera\u00e7\u00e3o fatores como problemas com a mat\u00e9ria-prima e\nerros de concep\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":1907613,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 85 a 90.","id":275907,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 85 a 90.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/525233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema de planejamento de produ\u00e7\u00e3o que tem como objetivo decidir quando e em que quantidade os produtos devem ser produzidos atende ao n\u00edvel operacional da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525241,"hashId":"f0329d24902fdc75c32a65ec82788cfc","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de planejamento de produ\u00e7\u00e3o que tem como\r\nobjetivo decidir quando e em que quantidade os produtos\r\ndevem ser produzidos atende ao n\u00edvel operacional da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1907629,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":275908,"enunciado":"<p align=justify>Com base em planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/525241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema estrat\u00e9gico de informa\u00e7\u00e3o tem como proposta alterar metas, produtos, ou relacionamentos com o ambiente das organiza\u00e7\u00f5es, para ajud\u00e1-las a conquistar vantagens sobre os concorrentes.","provas":[{"id":14477,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":8117},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-planejamento-estrategico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":525244,"hashId":"a43b0793ef771519a734325629ee4028","enunciado":"<p align=justify>Um sistema estrat\u00e9gico de informa\u00e7\u00e3o tem como proposta\r\nalterar metas, produtos, ou relacionamentos com o ambiente\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es, para ajud\u00e1-las a conquistar vantagens sobre\r\nos concorrentes.<\/p>","resposta":1907634,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":275908,"enunciado":"<p align=justify>Com base em planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/525244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os imunoensaios (sorologia) para HIV s\u00e3o considerados teste de triagem que, se negativos, indicam a realiza\u00e7\u00e3o de testes confirmat\u00f3rios (western-blot e(ou) PCR).","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525252,"hashId":"c6932e9f4615bfa2c89fc5bdf421fd84","enunciado":"<p align=justify>Os imunoensaios (sorologia) para HIV s\u00e3o considerados teste\r\nde triagem que, se negativos, indicam a realiza\u00e7\u00e3o de testes\r\nconfirmat\u00f3rios (western-blot e(ou) PCR).<\/p>","resposta":1907651,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos m\u00e9todos diagn\u00f3sticos, julgue os itens que se seguem.","id":275910,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos m\u00e9todos diagn\u00f3sticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pancreatite aguda, a amilase aumenta em 2 h a 12 h ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas e permanece elevada por 3 a 5 dias, sendo que essa taxa de eleva\u00e7\u00e3o guarda correla\u00e7\u00e3o direta com a severidade e as complica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525258,"hashId":"95fdd248bc6d160c704ad7dfe53969dd","enunciado":"<p align=justify>Na pancreatite aguda, a amilase aumenta em 2 h a 12 h ap\u00f3s o\r\nin\u00edcio dos sintomas e permanece elevada por 3 a 5 dias, sendo\r\nque essa taxa de eleva\u00e7\u00e3o guarda correla\u00e7\u00e3o direta com a\r\nseveridade e as complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1907663,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atendimentos de urg\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275912,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atendimentos de urg\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico \u00e9 obrigado a atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do paciente e a fornecer-lhe c\u00f3pia do prontu\u00e1rio quando solicitado, devendo dar ao paciente explica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 sua compreens\u00e3o, salvo quando essas elucida\u00e7\u00f5es ocasionarem riscos ao pr\u00f3prio paciente ou a terceiros.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525261,"hashId":"1a963690652040b70d5f924258ec7105","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o m\u00e9dico \u00e9 obrigado a atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do\r\npaciente e a fornecer-lhe c\u00f3pia do prontu\u00e1rio quando\r\nsolicitado, devendo dar ao paciente explica\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0\r\nsua compreens\u00e3o, salvo quando essas elucida\u00e7\u00f5es ocasionarem\r\nriscos ao pr\u00f3prio paciente ou a terceiros.<\/p>","resposta":1907668,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um paciente excessivamente cr\u00edtico seja atendido no hospital e questione as conclus\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es de tratamento do m\u00e9dico, exigindo o acesso a seu prontu\u00e1rio. Consta que o paciente venha fazendo uso de paracetamol e haja necessidade de avalia\u00e7\u00e3o renal, tendo sido solicitada dosagem de creatinina. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":275914,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um paciente excessivamente cr\u00edtico seja atendido no\r\nhospital e questione as conclus\u00f5es e indica\u00e7\u00f5es de tratamento do\r\nm\u00e9dico, exigindo o acesso a seu prontu\u00e1rio. Consta que o paciente\r\nvenha fazendo uso de paracetamol e haja necessidade de avalia\u00e7\u00e3o\r\nrenal, tendo sido solicitada dosagem de creatinina. Acerca dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Intervir nos fatores determinantes de agravos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora, visando elimin\u00e1-los ou, na sua impossibilidade, atenu\u00e1-los e control\u00e1-los, e avaliar o impacto das medidas adotadas para elimina\u00e7\u00e3o, atenua\u00e7\u00e3o e controle dos fatores determinantes de agravos \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o alguns dos objetivos da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525269,"hashId":"4d2a1c2cfcc0291150dd242a89fb0627","enunciado":"<p align=justify>Intervir nos fatores determinantes de agravos \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o trabalhadora, visando elimin\u00e1-los ou, na sua\r\nimpossibilidade, atenu\u00e1-los e control\u00e1-los, e avaliar o impacto\r\ndas medidas adotadas para elimina\u00e7\u00e3o, atenua\u00e7\u00e3o e controle\r\ndos fatores determinantes de agravos \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o alguns dos\r\nobjetivos da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","resposta":1907684,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador compreende uma atua\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica, ao longo do tempo, no sentido de detectar, conhecer, pesquisar e analisar os fatores determinantes e condicionantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos processos e ambientes de trabalho, em seu aspecto tecnol\u00f3gico, social, organizacional e epidemiol\u00f3gico, com a finalidade de planejar, executar e avaliar interven\u00e7\u00f5es sobre esses aspectos, de forma a elimin\u00e1-los ou control\u00e1-los. Acerca desse tema, julgue os itens de 61 a 67.","id":275916,"enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador compreende uma atua\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00ednua e sistem\u00e1tica, ao longo do tempo, no sentido de detectar,\r\nconhecer, pesquisar e analisar os fatores determinantes e\r\ncondicionantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos processos e\r\nambientes de trabalho, em seu aspecto tecnol\u00f3gico, social,\r\norganizacional e epidemiol\u00f3gico, com a finalidade de planejar,\r\nexecutar e avaliar interven\u00e7\u00f5es sobre esses aspectos, de forma a\r\nelimin\u00e1-los ou control\u00e1-los. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nde 61 a 67.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria no ambiente de trabalho deve ser realizada em conjunto com os representantes dos trabalhadores e sob a responsabilidade administrativa da equipe da Delegacia Regional do Trabalho.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525272,"hashId":"132dc7ad947288fe338c36dc4a0cef51","enunciado":"<p align=justify>A inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria no ambiente de trabalho deve ser realizada\r\nem conjunto com os representantes dos trabalhadores e sob a\r\nresponsabilidade administrativa da equipe da Delegacia\r\nRegional do Trabalho.<\/p>","resposta":1907691,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador compreende uma atua\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e sistem\u00e1tica, ao longo do tempo, no sentido de detectar, conhecer, pesquisar e analisar os fatores determinantes e condicionantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos processos e ambientes de trabalho, em seu aspecto tecnol\u00f3gico, social, organizacional e epidemiol\u00f3gico, com a finalidade de planejar, executar e avaliar interven\u00e7\u00f5es sobre esses aspectos, de forma a elimin\u00e1-los ou control\u00e1-los. Acerca desse tema, julgue os itens de 61 a 67.","id":275916,"enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador compreende uma atua\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00ednua e sistem\u00e1tica, ao longo do tempo, no sentido de detectar,\r\nconhecer, pesquisar e analisar os fatores determinantes e\r\ncondicionantes dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados aos processos e\r\nambientes de trabalho, em seu aspecto tecnol\u00f3gico, social,\r\norganizacional e epidemiol\u00f3gico, com a finalidade de planejar,\r\nexecutar e avaliar interven\u00e7\u00f5es sobre esses aspectos, de forma a\r\nelimin\u00e1-los ou control\u00e1-los. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nde 61 a 67.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A monitora\u00e7\u00e3o individual externa da exposi\u00e7\u00e3o de trabalhadores de estabelecimentos de sa\u00fade a radia\u00e7\u00f5es ionizantes deve ser feita por meio de dosimetria com periodicidade semestral, levando-se em conta a natureza e a intensidade das exposi\u00e7\u00f5es normais e potenciais previstas.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525283,"hashId":"6872b6d9e5b02e27368fab7b717de2ea","enunciado":"<p align=justify>A monitora\u00e7\u00e3o individual externa da exposi\u00e7\u00e3o de\r\ntrabalhadores de estabelecimentos de sa\u00fade a radia\u00e7\u00f5es\r\nionizantes deve ser feita por meio de dosimetria com\r\nperiodicidade semestral, levando-se em conta a natureza e a\r\nintensidade das exposi\u00e7\u00f5es normais e potenciais previstas.<\/p>","resposta":1907713,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes a respeito da identifica\u00e7\u00e3o de riscos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":275918,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes a respeito da identifica\u00e7\u00e3o de riscos \u00e0\r\nsa\u00fade do trabalhador.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ind\u00edcios de que a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a gases anest\u00e9sicos aumente o risco de gerar filhos com malforma\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas s\u00e3o conclusivos apenas entre as mulheres.","provas":[{"id":14478,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":8118},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":525290,"hashId":"5e27c37da070e2bdad18d64b02491b40","enunciado":"<p align=justify>Os ind\u00edcios de que a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a gases anest\u00e9sicos\r\naumente o risco de gerar filhos com malforma\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas\r\ns\u00e3o conclusivos apenas entre as mulheres.<\/p>","resposta":1907727,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes acerca de temas de patologia do trabalho, especialmente relacionados a profissionais de sa\u00fade.","id":275919,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes acerca de temas de patologia do\r\ntrabalho, especialmente relacionados a profissionais de sa\u00fade.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/525290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}