{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17337,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francischini e Gergel (2004) definem Cadeia de Suprimento ou Supply Chain como: \u201dIntegra\u00e7\u00e3o dos processos que formam um determinado neg\u00f3cio, desde os fornecedores originais at\u00e9 o usu\u00e1rio final, proporcionando produtos, servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es que agregam valor para o cliente.\u201d Sobre os objetivos da implanta\u00e7\u00e3o de uma cadeia de suprimentos \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1357088,"hashId":"abf5989ee41c04823d50004aa2db1305","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Francischini e Gergel (2004) definem\r\nCadeia de Suprimento ou <i style=\"\">Supply Chain<\/i> como: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><b><i>\u201dIntegra\u00e7\u00e3o dos processos que formam um\r\ndeterminado neg\u00f3cio, desde os fornecedores\r\noriginais at\u00e9 o usu\u00e1rio final, proporcionando\r\nprodutos, servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es que agregam\r\nvalor para o cliente.\u201d <\/i><\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre os objetivos da implanta\u00e7\u00e3o de uma cadeia de\r\nsuprimentos \u00e9 INCORRETO:<\/p><\/p>","resposta":4974992,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compartilhar todas as iniciativas com os parceiros da cadeia.","id":4974989,"corpo":"<p align=justify>compartilhar todas as iniciativas com os\r\nparceiros da cadeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhar os riscos de fazer neg\u00f3cios.","id":4974990,"corpo":"<p align=justify>compartilhar os riscos de fazer neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar que algum elo da cadeia acumule perdas.","id":4974991,"corpo":"<p align=justify>evitar que algum elo da cadeia acumule perdas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preterir as informa\u00e7\u00f5es mediante meios adequados.","id":4974992,"corpo":"<p align=justify>preterir as informa\u00e7\u00f5es mediante meios\r\nadequados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compartilhar os resultados da racionaliza\u00e7\u00e3o das atividades.","id":4974993,"corpo":"<p align=justify>compartilhar os resultados da racionaliza\u00e7\u00e3o das\r\natividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1357088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia contempor\u00e2nea de trabalhador virtual est\u00e1 ligada principalmente aos avan\u00e7os da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Esta ideia aplica-se com mais propriedade ao funcion\u00e1rio que, a partir de qualquer local, at\u00e9 mesmo sua resid\u00eancia, pode trabalhar sem estar fisicamente presente no local em que as tarefas s\u00e3o realizadas. O computador \u00e9 o equipamento-padr\u00e3o do trabalhador virtual. O trabalho virtual pode ser mais f\u00e1cil para pessoas com as seguintes caracter\u00edsticas fundamentais, EXCETO:","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1357097,"hashId":"e74f7ca07f8a87a97d1477e9fc1b74df","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A ideia contempor\u00e2nea de\r\ntrabalhador virtual est\u00e1 ligada principalmente aos\r\navan\u00e7os da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. Esta ideia\r\naplica-se com mais propriedade ao funcion\u00e1rio que,\r\na partir de qualquer local, at\u00e9 mesmo sua resid\u00eancia,\r\npode trabalhar sem estar fisicamente presente no\r\nlocal em que as tarefas s\u00e3o realizadas. <\/p><p align=\"justify\">O computador \u00e9 o equipamento-padr\u00e3o do\r\ntrabalhador virtual. <\/p><p align=\"justify\">O trabalho virtual pode ser mais f\u00e1cil para pessoas\r\ncom as seguintes caracter\u00edsticas fundamentais,\r\nEXCETO:<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4975039,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autodisciplina.","id":4975037,"corpo":"<p align=justify>autodisciplina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia.","id":4975038,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"boa apresenta\u00e7\u00e3o pessoal.","id":4975039,"corpo":"<p align=justify>boa apresenta\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"senso de Responsabilidade.","id":4975040,"corpo":"<p align=justify>senso de Responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habilidade de relacionamento interpessoal.","id":4975041,"corpo":"<p align=justify>habilidade de relacionamento interpessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1357097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao entendimento sumulado do TST quanto \u00e0 conseq\u00fc\u00eancia da aus\u00eancia de uma das partes \u00e0 audi\u00eancia no processo do trabalho, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: I. Aplica-se a confiss\u00e3o \u00e0 parte que, expressamente intimada com aquela comina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento, na qual deveria depor. II. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto com a confiss\u00e3o ficta, implicando cerceamento de defesa o indeferimento de provas posteriores. III. A reclamada, ausente \u00e0 audi\u00eancia em que deveria apresentar defesa, \u00e9 revel, ainda que presente seu advogado munido de procura\u00e7\u00e3o, podendo ser ilidida a revelia mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico que declare a impossibilidade de locomo\u00e7\u00e3o do empregador ou do preposto no dia da audi\u00eancia. IV. A aus\u00eancia do reclamante \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento em que deveria depor importa em confiss\u00e3o real com a presun\u00e7\u00e3o de veracidade dos fatos alegados pela reclamada na defesa, n\u00e3o se admitindo a produ\u00e7\u00e3o de provas em audi\u00eancia.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214399,"hashId":"cb271276377258a0423f2a51556c88ab","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere ao entendimento sumulado do TST quanto \u00e0\r\nconseq\u00fc\u00eancia da aus\u00eancia de uma das partes \u00e0 audi\u00eancia no processo do trabalho,\r\nanalise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Aplica-se a confiss\u00e3o \u00e0 parte que, expressamente intimada com aquela\r\ncomina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o comparecer \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento, na qual deveria\r\ndepor. <\/p><p align=\"justify\">II. A prova pr\u00e9-constitu\u00edda nos autos pode ser levada em conta para confronto\r\ncom a confiss\u00e3o ficta, implicando cerceamento de defesa o indeferimento de\r\nprovas posteriores. <\/p><p align=\"justify\">III. A reclamada, ausente \u00e0 audi\u00eancia em que deveria apresentar defesa, \u00e9 revel,\r\nainda que presente seu advogado munido de procura\u00e7\u00e3o, podendo ser ilidida\r\na revelia mediante a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado m\u00e9dico que declare a\r\nimpossibilidade de locomo\u00e7\u00e3o do empregador ou do preposto no dia da\r\naudi\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">IV. A aus\u00eancia do reclamante \u00e0 audi\u00eancia em prosseguimento em que deveria\r\ndepor importa em confiss\u00e3o real com a presun\u00e7\u00e3o de veracidade dos fatos\r\nalegados pela reclamada na defesa, n\u00e3o se admitindo a produ\u00e7\u00e3o de provas\r\nem audi\u00eancia.<\/p>","resposta":4375727,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":4375724,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4375725,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.","id":4375726,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III s\u00e3o corretas.","id":4375727,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o corretas.","id":4375728,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria no processo do trabalho e, considerando entendimento sumulado do TST, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: I. N\u00e3o procede a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em viola\u00e7\u00e3o do artigo 7\u00ba, inciso XXIX da CF\/88, quando a quest\u00e3o envolve discuss\u00e3o sobre a esp\u00e9cie de prazo prescricional aplic\u00e1vel aos cr\u00e9ditos trabalhistas, se total ou parcial, porque a mat\u00e9ria tem \u00edndole infraconstitucional, constru\u00edda, na Justi\u00e7a do Trabalho, no plano jurisprudencial. II. A legitimidade ad causam do Minist\u00e9rio P\u00fablico para propor a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, ainda que n\u00e3o tenha sido parte no processo que deu origem \u00e0 decis\u00e3o rescindenda, n\u00e3o est\u00e1 limitada \u00e0s al\u00edneas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d do inciso III do artigo 487 do CPC, uma vez que traduzem hip\u00f3teses meramente exemplificativas.III. \u00c9 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, por viola\u00e7\u00e3o do art. 896 da CLT, \u201ca\u201d, da CLT, contra decis\u00e3o que n\u00e3o conhece de recurso revista, com base em diverg\u00eancia jurisprudencial, pois se trata de senten\u00e7a de m\u00e9rito. IV. A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em viola\u00e7\u00e3o de lei n\u00e3o admite reexame de fatos e provas do processo que originou a decis\u00e3o rescindenda. V. Quest\u00e3o processual n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, ainda que consista em pressuposto de validade de uma senten\u00e7a de m\u00e9rito.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214410,"hashId":"ac5c38e31822d49dc00207cb059b6408","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria no processo do trabalho e, considerando\r\nentendimento sumulado do TST, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente\r\nresponda: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. N\u00e3o procede a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em viola\u00e7\u00e3o do artigo 7\u00ba, inciso XXIX da\r\nCF\/88, quando a quest\u00e3o envolve discuss\u00e3o sobre a esp\u00e9cie de prazo\r\nprescricional aplic\u00e1vel aos cr\u00e9ditos trabalhistas, se total ou parcial, porque a\r\nmat\u00e9ria tem \u00edndole infraconstitucional, constru\u00edda, na Justi\u00e7a do Trabalho, no\r\nplano jurisprudencial. <\/p><p align=\"justify\">II. A legitimidade <i>ad causam<\/i> do Minist\u00e9rio P\u00fablico para propor a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria,\r\nainda que n\u00e3o tenha sido parte no processo que deu origem \u00e0 decis\u00e3o\r\nrescindenda, n\u00e3o est\u00e1 limitada \u00e0s al\u00edneas \u201ca\u201d e \u201cb\u201d do inciso III do artigo 487 do CPC, uma vez que traduzem hip\u00f3teses meramente exemplificativas.<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, por viola\u00e7\u00e3o do art. 896 da CLT, \u201ca\u201d, da CLT, contra\r\ndecis\u00e3o que n\u00e3o conhece de recurso revista, com base em diverg\u00eancia\r\njurisprudencial, pois se trata de senten\u00e7a de m\u00e9rito. <\/p><p align=\"justify\">IV. A a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em viola\u00e7\u00e3o de lei n\u00e3o admite reexame de fatos e\r\nprovas do processo que originou a decis\u00e3o rescindenda. <\/p><p align=\"justify\">V. Quest\u00e3o processual n\u00e3o pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, ainda que\r\nconsista em pressuposto de validade de uma senten\u00e7a de m\u00e9rito.<\/p><p><\/p><\/p>","resposta":4375775,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4375774,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":4375775,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III, e V s\u00e3o corretas.","id":4375776,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, III, e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e V s\u00e3o corretas.","id":4375777,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, IV e V s\u00e3o corretas.","id":4375778,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos as seguintes garantias constitucionais: 1. habeas corpus; 2. mandado de seguran\u00e7a individual; 3. a\u00e7\u00e3o popular; 4. mandado de injun\u00e7\u00e3o; 5. habeas data. Assinale, dentre as alternativas abaixo aquela que representa a exata sequ\u00eancia das apontadas figuras jur\u00eddicas:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214463,"hashId":"860cce9b47329a94d1e8e602bdbeae55","enunciado":"<p align=\"justify\">Temos as seguintes garantias constitucionais: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. <i>habeas corpus<\/i>; <\/p><p align=\"justify\">2. mandado de seguran\u00e7a individual; <\/p><p align=\"justify\">3. a\u00e7\u00e3o popular; <\/p><p align=\"justify\">4. mandado\r\nde injun\u00e7\u00e3o; <\/p><p align=\"justify\">5. <i>habeas data.<\/i> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale, dentre as alternativas abaixo aquela que representa a exata sequ\u00eancia das\r\napontadas figuras jur\u00eddicas:<\/p>","resposta":4376037,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. N\u00e3o cabe em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares. 2. Serve para direito n\u00e3o tutel\u00e1vel por habeas corpus ou por habeas data. 3. Se presta \u00e0 defesa da moralidade administrativa. 4. N\u00e3o se admite se for somente para criar nova legisla\u00e7\u00e3o modificadora da j\u00e1 existente. 5. Tem por finalidade a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o informativa de processos judiciais em andamento, para o exerc\u00edcio do direito de peti\u00e7\u00e3o junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, em 72 horas.","id":4376034,"corpo":"<p align=justify>1. N\u00e3o cabe em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares militares. <div>2. Serve para direito n\u00e3o tutel\u00e1vel por <i>habeas corpus<\/i> ou por habeas data. <\/div><div>3. Se presta \u00e0 defesa da moralidade administrativa. <\/div><div>4. N\u00e3o se admite se for somente para criar nova legisla\u00e7\u00e3o modificadora da j\u00e1\r\nexistente. <\/div><div>5. Tem por finalidade a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o informativa de processos judiciais\r\nem andamento, para o exerc\u00edcio do direito de peti\u00e7\u00e3o junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, em\r\n72 horas.<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. N\u00e3o depende de qualquer formalidade. 2. Deve ter prioridade para julgamento, salvo o habeas corpus. 3. Se presta \u00e0 defesa de patrim\u00f4nio individual atingido por ato de for\u00e7a do Executivo. 4. Declara a mora dos projetos de leis que transitam pelo Congresso. 5. Busca obter defesa pr\u00e9via do patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":4376035,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>1. N\u00e3o depende de qualquer formalidade. <div>2. Deve ter prioridade para julgamento, salvo o <i>habeas corpus<\/i>. <\/div><div>3. Se presta \u00e0 defesa de patrim\u00f4nio individual atingido por ato de for\u00e7a do\r\nExecutivo. <\/div><div>4. Declara a mora dos projetos de leis que transitam pelo Congresso. <\/div><div>5. Busca obter defesa pr\u00e9via do patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/div><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Fixa em trinta dias, contados da notifica\u00e7\u00e3o judicial, o prazo para que o titular do direito impetre a medida. 2. Estende \u00e0 autoridade coatora o direito de recorrer. 3. Permite a possibilidade de liminar e faculta ao juiz exigir cau\u00e7\u00e3o. 4. Permite a impetra\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, por fac-simile ou outro meio eletr\u00f4nico de autenticidade comprovada. 5. N\u00e3o pode ser impetrado durante o \u201cestado de s\u00edtio\u201d quando houver medidas de obriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia em determinado local, ou deten\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio n\u00e3o destinado a acusados ou condenados por crimes comuns","id":4376036,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=\"justify\">1. Fixa em trinta dias, contados da notifica\u00e7\u00e3o judicial, o prazo para que o titular\r\ndo direito impetre a medida. <\/p><p align=\"justify\">2. Estende \u00e0 autoridade coatora o direito de recorrer. <\/p><p align=\"justify\">3. Permite a possibilidade de liminar e faculta ao juiz exigir cau\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">4. Permite a impetra\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, por <i>fac-simile<\/i> ou outro meio eletr\u00f4nico de\r\nautenticidade comprovada. <\/p><p align=\"justify\">5. N\u00e3o pode ser impetrado durante o \u201cestado de s\u00edtio\u201d quando houver medidas de\r\nobriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia em determinado local, ou deten\u00e7\u00e3o de edif\u00edcio n\u00e3o\r\ndestinado a acusados ou condenados por crimes comuns<\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. N\u00e3o cabe em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares. 2. Os efeitos da liminar, em princ\u00edpio, permanecer\u00e3o at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. 3. Visa a anula\u00e7\u00e3o de ato lesivo n\u00e3o s\u00f3 do patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas tamb\u00e9m \u00e0 moralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.4. O pressuposto b\u00e1sico \u00e9 a falta de regulamenta\u00e7\u00e3o legislativa, que torna invi\u00e1vel o exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais. 5. O processo que tem esse desiderato ter\u00e1 prioridade sobre todos os atos judiciais, excetuados o habeas corpus e o mandado de seguran\u00e7a.","id":4376037,"corpo":"<p align=justify>1. N\u00e3o cabe em rela\u00e7\u00e3o a puni\u00e7\u00f5es disciplinares. <div>2. Os efeitos da liminar, em princ\u00edpio, permanecer\u00e3o at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. <\/div><div>3. Visa a anula\u00e7\u00e3o de ato lesivo n\u00e3o s\u00f3 do patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas tamb\u00e9m \u00e0\r\nmoralidade administrativa, ao meio ambiente e ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural.<\/div><div>4. O pressuposto b\u00e1sico \u00e9 a falta de regulamenta\u00e7\u00e3o legislativa, que torna invi\u00e1vel\r\no exerc\u00edcio dos direitos e liberdades constitucionais. <\/div><div>5. O processo que tem esse desiderato ter\u00e1 prioridade sobre todos os atos\r\njudiciais, excetuados o <i>habeas corpus<\/i> e o mandado de seguran\u00e7a.<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. \u00c9 compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho quando o ato questionado no pedido envolver mat\u00e9ria sujeita \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o. 2. A nova lei eleva de cinco para dez dias o prazo para o Minist\u00e9rio P\u00fablico manifestar-se nos autos e de cinco para trinta dias o prazo para o juiz proferir a senten\u00e7a. 3. Tende \u00e0 tutela de interesses coletivos. 4. Destina-se a tutelar interesses difusos ou coletivos da sociedade em geral que necessita daquela norma legal. 5. Deve ser concedido para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do solicitante.","id":4376038,"corpo":"<p align=justify>1. \u00c9 compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho quando o ato questionado no pedido\r\nenvolver mat\u00e9ria sujeita \u00e0 sua jurisdi\u00e7\u00e3o. <div>2. A nova lei eleva de cinco para dez dias o prazo para o Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nmanifestar-se nos autos e de cinco para trinta dias o prazo para o juiz proferir a\r\nsenten\u00e7a. <\/div><div>3. Tende \u00e0 tutela de interesses coletivos. <\/div><div>4. Destina-se a tutelar interesses difusos ou coletivos da sociedade em geral que\r\nnecessita daquela norma legal. <\/div><div>5. Deve ser concedido para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0\r\npessoa do solicitante.<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Habeas Data","oab":true,"nome":"Habeas Data","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405224,"slug":"direito-constitucional-habeas-data"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"}],"slug":"direito-constitucional\/1214463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da regra do artigo 791 da CLT que assegura o jus postulandi na Justi\u00e7a do Trabalho e de acordo com o disposto no artigo 133 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a indispensabilidade do advogado para administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a presen\u00e7a do advogado \u00e9 exigida quando:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214261,"hashId":"462b0b4ccd00682907d53b6217f5febd","enunciado":"<p align=\"justify\">Diante da regra do artigo 791 da CLT que assegura o\r\n<i>jus postulandi<\/i> na Justi\u00e7a do Trabalho e de acordo com o disposto no artigo 133 da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, que prev\u00ea a indispensabilidade do advogado para\r\nadministra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que a presen\u00e7a do advogado \u00e9 exigida\r\nquando:<\/p>","resposta":4375089,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da oposi\u00e7\u00e3o de Recurso Ordin\u00e1rio, de Revista e ajuizamento de A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria.","id":4375085,"corpo":"<p align=justify>Da oposi\u00e7\u00e3o de Recurso Ordin\u00e1rio, de Revista e ajuizamento de A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da oferta de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o e no ajuizamento de A\u00e7\u00e3o de Reconven\u00e7\u00e3o.","id":4375086,"corpo":"<p align=justify>Da oferta de Embargos de Declara\u00e7\u00e3o e no ajuizamento de A\u00e7\u00e3o de Reconven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Houver pedido de Tutela Antecipada e nos casos de levantamento de valores.","id":4375087,"corpo":"<p align=justify>Houver pedido de Tutela Antecipada e nos casos de levantamento de valores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do indeferimento do pedido de assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita com base na Lei 5.584\/70.","id":4375088,"corpo":"<p align=justify>Do indeferimento do pedido de assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita com base na Lei\r\n5.584\/70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do ajuizamento de Embargos de Terceiro.","id":4375089,"corpo":"<p align=justify>Do ajuizamento de Embargos de Terceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Partes, Procuradores, Representa\u00e7\u00e3o, Substitui\u00e7\u00e3o Processual e Litiscons\u00f3rcio","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406820,"slug":"direito-processual-do-trabalho-partes-procuradores-representacao-substituicao-processual-e-litisconsorcio"},{"nome_clean":"Procuradores e jus postulandi","oab":true,"nome":"Procuradores e jus postulandi","pai":406820,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406823,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procuradores-e-jus-postulandi"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao recurso ordin\u00e1rio nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, assinale a alternativa incorreta","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214269,"hashId":"bbb7e71f5a26280c526ff01ea5a1b412","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao recurso ordin\u00e1rio nas reclama\u00e7\u00f5es trabalhistas sujeitas ao\r\nprocedimento sumar\u00edssimo, assinale a alternativa incorreta<\/p>","resposta":4375127,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 imediatamente distribu\u00eddo, uma vez recebido no Tribunal, devendo o relator liber\u00e1-lo no prazo m\u00e1ximo de dez dias, e a Secretaria do Tribunal ou Turma coloc\u00e1-lo imediatamente em pauta para julgamento, sem revisor.","id":4375124,"corpo":"ser\u00e1 imediatamente distribu\u00eddo, uma vez recebido no Tribunal, devendo o relator\r\nliber\u00e1-lo no prazo m\u00e1ximo de dez dias, e a Secretaria do Tribunal ou Turma coloc\u00e1-lo\r\nimediatamente em pauta para julgamento, sem revisor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 parecer oral do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de julgamento, se este entender necess\u00e1rio o parecer, com registro na certid\u00e3o.","id":4375125,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 parecer oral do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de\r\njulgamento, se este entender necess\u00e1rio o parecer, com registro na certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Tribunais Regionais, divididos em Turmas, poder\u00e3o designar Turma para o julgamento dos recursos ordin\u00e1rios interpostos das senten\u00e7as prolatadas nas demandas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo.","id":4375126,"corpo":"<p align=justify>os Tribunais Regionais, divididos em Turmas, poder\u00e3o designar Turma para o\r\njulgamento dos recursos ordin\u00e1rios interpostos das senten\u00e7as prolatadas nas\r\ndemandas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 parecer escrito do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de julgamento, se este entender necess\u00e1rio, devendo ser concedido prazo para sua apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4375127,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 parecer escrito do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico presente \u00e0 sess\u00e3o de\r\njulgamento, se este entender necess\u00e1rio, devendo ser concedido prazo para sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o consistente unicamente na certid\u00e3o de julgamento, com a indica\u00e7\u00e3o suficiente do processo e parte dispositiva, e das raz\u00f5es de decidir do voto prevalente. Se a senten\u00e7a for confirmada pelos pr\u00f3prios fundamentos, a certid\u00e3o de julgamento, registrando tal circunst\u00e2ncia, servir\u00e1 de ac\u00f3rd\u00e3o.","id":4375128,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 ac\u00f3rd\u00e3o consistente unicamente na certid\u00e3o de julgamento, com a indica\u00e7\u00e3o\r\nsuficiente do processo e parte dispositiva, e das raz\u00f5es de decidir do voto prevalente.\r\nSe a senten\u00e7a for confirmada pelos pr\u00f3prios fundamentos, a certid\u00e3o de julgamento,\r\nregistrando tal circunst\u00e2ncia, servir\u00e1 de ac\u00f3rd\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dep\u00f3sito recursal, conforme entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1214294,"hashId":"8ba571966df12369d679862a614af1b0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dep\u00f3sito recursal, conforme entendimento sumulado\r\ndo Tribunal Superior do Trabalho assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4375237,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais empresas, o dep\u00f3sito recursal efetuado por uma delas aproveita \u00e0s demais, quando a empresa que efetuou o dep\u00f3sito n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide.","id":4375237,"corpo":"<p align=justify>Havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais empresas, o dep\u00f3sito recursal\r\nefetuado por uma delas aproveita \u00e0s demais, quando a empresa que efetuou o\r\ndep\u00f3sito n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00f4nus da parte recorrente efetuar o dep\u00f3sito legal, integralmente, em rela\u00e7\u00e3o a cada novo recurso interposto, sob pena de deser\u00e7\u00e3o, ainda que tenha sido atingido o valor da condena\u00e7\u00e3o.","id":4375238,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 \u00f4nus da parte recorrente efetuar o dep\u00f3sito legal, integralmente, em rela\u00e7\u00e3o a\r\ncada novo recurso interposto, sob pena de deser\u00e7\u00e3o, ainda que tenha sido atingido o\r\nvalor da condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo pluralidade de empresas r\u00e9s, o dep\u00f3sito recursal somente deve ser feito por uma delas, aproveitando \u00e0s demais que recorrerem.","id":4375239,"corpo":"<p align=justify>Havendo pluralidade de empresas r\u00e9s, o dep\u00f3sito recursal somente deve ser feito\r\npor uma delas, aproveitando \u00e0s demais que recorrerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dep\u00f3sito recursal deve ser efetuado em todas as hip\u00f3teses em que a parte interponha recurso, mesmo estando garantido o ju\u00edzo, na fase execut\u00f3ria.","id":4375240,"corpo":"<p align=justify>O dep\u00f3sito recursal deve ser efetuado em todas as hip\u00f3teses em que a parte\r\ninterponha recurso, mesmo estando garantido o ju\u00edzo, na fase execut\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dep\u00f3sito recursal deve ser efetuado mesmo se n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o a pagamento em pec\u00fania.","id":4375241,"corpo":"<p align=justify>O dep\u00f3sito recursal deve ser efetuado mesmo se n\u00e3o houver condena\u00e7\u00e3o a\r\npagamento em pec\u00fania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","oab":true,"nome":"Pressupostos extr\u00ednsecos e intr\u00ednsecos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-pressupostos-extrinsecos-e-intrinsecos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1214294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas formas de reduzir a corrente de partida de um motor de indu\u00e7\u00e3o. Uma forma que n\u00e3o \u00e9 adequada para essa finalidade \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":9355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-edificacoes-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1362503,"hashId":"bfa1d08b0dba1fb888d636aca414069e","enunciado":"<p align=justify>Existem diversas formas de reduzir a corrente de partida de\r\num motor de indu\u00e7\u00e3o. Uma forma que n\u00e3o \u00e9 adequada para\r\nessa finalidade \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4998793,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave de partida estrela-tri\u00e2ngulo.","id":4998792,"corpo":"<p align=justify>chave de partida estrela-tri\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frenagem regenerativa.","id":4998793,"corpo":"<p align=justify>frenagem regenerativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rampa de tens\u00e3o.","id":4998794,"corpo":"<p align=justify>rampa de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soft-starter.","id":4998795,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>soft-starter.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"variador de frequ\u00eancia com tens\u00e3o control\u00e1vel.","id":4998796,"corpo":"<p align=justify>variador de frequ\u00eancia com tens\u00e3o control\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1362503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de topologias de rede, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":9355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-edificacoes-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1362532,"hashId":"b71aca85eae88161980f011c02d98525","enunciado":"<p align=justify>Acerca de topologias de rede, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4998875,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A topologia em estrela possui um concentrador como ponto central da rede. Cada n\u00f3 da rede est\u00e1 ligado a este concentrador em uma conex\u00e3o ponto-a-ponto.","id":4998875,"corpo":"<p align=justify>A topologia em estrela possui um concentrador como\r\nponto central da rede. Cada n\u00f3 da rede est\u00e1 ligado a\r\neste concentrador em uma conex\u00e3o ponto-a-ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia em bus, considerada a mais moderna entre as topologias, surgiu h\u00e1 pouco tempo, substituindo a rede e \u00e1rvore.","id":4998876,"corpo":"<p align=\"justify\">A tecnologia em<i> bus<\/i>, considerada a mais moderna\r\nentre as topologias, surgiu h\u00e1 pouco tempo,\r\nsubstituindo a rede e \u00e1rvore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A topologia mesh ou semiconectada tem a disposi\u00e7\u00e3o dos n\u00f3s da rede divididos em dois grupos distintos, concentradores e distribuidores; e tal disposi\u00e7\u00e3o dificulta a redund\u00e2ncia da rede.","id":4998877,"corpo":"<p align=\"justify\">A topologia <i>mesh<\/i> ou semiconectada tem a disposi\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00f3s da rede divididos em dois grupos distintos,\r\nconcentradores e distribuidores; e tal disposi\u00e7\u00e3o\r\ndificulta a redund\u00e2ncia da rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo rede em barramento classifica a topologia de rede em que todos os computadores s\u00e3o ligados em um mesmo barramento, sendo considerada imune a colis\u00e3o.","id":4998878,"corpo":"<p align=justify>O termo rede em barramento classifica a topologia de\r\nrede em que todos os computadores s\u00e3o ligados em\r\num mesmo barramento, sendo considerada imune a\r\ncolis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na topologia em anel, cada n\u00f3 est\u00e1 conectado um ao outro, formando um loop em conex\u00e3o full-duplex, em que circula um frame de formato pr\u00e9-definido, imune a ru\u00eddo e a interfer\u00eancias.","id":4998879,"corpo":"<p align=\"justify\">Na topologia em anel, cada n\u00f3 est\u00e1 conectado um ao\r\noutro, formando um <i>loop<\/i> em conex\u00e3o <i style=\"\">full-duplex<\/i>, em\r\nque circula um <i>frame<\/i> de formato pr\u00e9-definido, imune a\r\nru\u00eddo e a interfer\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399089,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Redes Locais PAN, LAN, MAN e WAN","oab":false,"nome":"Redes Locais PAN, LAN, MAN e WAN","pai":399089,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399091,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-redes-locais-pan-lan-man-e-wan"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1362532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional \u00e9 o componente que gerencia os recursos de um computador e possibilita a comunica\u00e7\u00e3o (interface) com seu usu\u00e1rio. Dependendo do tipo de computador, \u00e9 poss\u00edvel escolher o sistema operacional que se deseja utilizar. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas nomes de sistemas operacionais que podem ser utilizados em um computador Macintosh com processador PowerPC.","provas":[{"id":7986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1362591,"hashId":"dfab49265b37c520ce020ec078b8e3fc","enunciado":"<p align=justify>O sistema operacional \u00e9 o componente que gerencia os\r\nrecursos de um computador e possibilita a comunica\u00e7\u00e3o\r\n(interface) com seu usu\u00e1rio. Dependendo do tipo de\r\ncomputador, \u00e9 poss\u00edvel escolher o sistema operacional que\r\nse deseja utilizar. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas\r\nnomes de sistemas operacionais que podem ser utilizados\r\nem um computador Macintosh com processador PowerPC.<\/p>","resposta":4999160,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MacOS, Linux, FreeBSD","id":4999160,"corpo":"<p align=justify>MacOS, Linux, FreeBSD<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows XP, Ubuntu, AIX","id":4999161,"corpo":"<p align=justify>Windows XP, Ubuntu, AIX<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Vista, Windows 7, Windows XP","id":4999162,"corpo":"<p align=justify>Windows Vista, Windows 7, Windows XP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DOS, Unix, OpenBSD","id":4999163,"corpo":"<p align=justify>DOS, Unix, OpenBSD<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interactive, SCO, Solaris","id":4999164,"corpo":"<p align=justify>Interactive, SCO, Solaris<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1362591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns microprocessadores possuem capacidade de processamento com palavras de 64 bits, em evolu\u00e7\u00e3o se comparados aos hist\u00f3ricos computadores de 8, 16 e 32 bits. Assinale a alternativa que apresenta quatro modelos de microprocessadores, um de 8 bits, um de 16 bits, um de 32 bits e um de 64 bits, nessa ordem.","provas":[{"id":7986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1362605,"hashId":"3f02752ccf68efda3bbd617933c01c3a","enunciado":"<p align=justify>Alguns microprocessadores possuem capacidade de\r\nprocessamento com palavras de 64 <i>bits<\/i>, em evolu\u00e7\u00e3o se\r\ncomparados aos hist\u00f3ricos computadores de 8, 16 e 32 <i>bits<\/i>.\r\nAssinale a alternativa que apresenta quatro modelos de\r\nmicroprocessadores, um de 8 <i>bits<\/i>, um de 16 <i>bits<\/i>, um de 32\r\n<i>bits<\/i> e um de 64<i> bits<\/i>, nessa ordem.<\/p>","resposta":4999221,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intel 8088, Motorola 6800, AMD K5, Zilog Z-80","id":4999219,"corpo":"<p align=justify>Intel 8088, Motorola 6800, AMD K5, Zilog Z-80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AMD X86, Intel Pentium, Motorola 68000, AMD Athlon","id":4999220,"corpo":"<p align=justify>AMD X86, Intel Pentium, Motorola 68000, AMD Athlon<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intel 8080, Zilog Z8000, Intel 80486, AMD Phenom","id":4999221,"corpo":"<p align=justify>Intel 8080, Zilog Z8000, Intel 80486, AMD Phenom<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intel 8086, Zilog Z-80, Texas TMS9900, Motorola 6800","id":4999222,"corpo":"<p align=justify>Intel 8086, Zilog Z-80, Texas TMS9900, Motorola 6800<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intel Pentium, Intel Pentium II, Intel Pentium III, Intel Pentium IV","id":4999223,"corpo":"<p align=justify>Intel Pentium, Intel Pentium II, Intel Pentium III, Intel\r\nPentium IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1362605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas situam o c\u00f3digo de valores \u00e9ticos da organiza\u00e7\u00e3o, que atrav\u00e9s delas governam suas rela\u00e7\u00f5es com os empregados, acionistas, consumidores, fornecedores etc. A partir das pol\u00edticas podem-se definir os procedimentos a serem implantados, que s\u00e3o cursos de a\u00e7\u00e3o predeterminados para orientar o desempenho das opera\u00e7\u00f5es e atividades, tendo-se em vista os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. Assinale o procedimento correto que se encontra relacionado \u00e0 Pol\u00edtica de manuten\u00e7\u00e3o de recursos humanos, segundo Chiavenato (2002):","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:29:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356994,"hashId":"3eaefd9a2819abddeba41c208f10c97e","enunciado":"<p align=\"justify\">As pol\u00edticas situam o c\u00f3digo de\r\nvalores \u00e9ticos da organiza\u00e7\u00e3o, que atrav\u00e9s delas\r\ngovernam suas rela\u00e7\u00f5es com os empregados,\r\nacionistas, consumidores, fornecedores etc. <\/p><p align=\"justify\">A partir das pol\u00edticas podem-se definir os\r\nprocedimentos a serem implantados, que s\u00e3o cursos\r\nde a\u00e7\u00e3o predeterminados para orientar o\r\ndesempenho das opera\u00e7\u00f5es e atividades, tendo-se\r\nem vista os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale o procedimento correto que se encontra\r\nrelacionado \u00e0 Pol\u00edtica de manuten\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos, segundo Chiavenato (2002):<\/p>","resposta":4974549,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de cargos visando ao equil\u00edbrio salarial interno.","id":4974549,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de cargos visando ao\r\nequil\u00edbrio salarial interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registros e controles para a devida an\u00e1lise quantitativa e qualitativa dos recursos humanos dispon\u00edveis.","id":4974550,"corpo":"<p align=justify>Registros e controles para a devida an\u00e1lise\r\nquantitativa e qualitativa dos recursos humanos\r\ndispon\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprimoramento a m\u00e9dio e longo prazos dos recursos humanos dispon\u00edveis.","id":4974551,"corpo":"<p align=justify>Aprimoramento a m\u00e9dio e longo prazos dos\r\nrecursos humanos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o da prepara\u00e7\u00e3o e reciclagem constante dos recursos humanos.","id":4974552,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico e programa\u00e7\u00e3o da prepara\u00e7\u00e3o e\r\nreciclagem constante dos recursos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o permanentes das pol\u00edticas e procedimentos de recursos humanos.","id":4974553,"corpo":"<p align=justify>Crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o e adequa\u00e7\u00e3o permanentes\r\ndas pol\u00edticas e procedimentos de recursos\r\nhumanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"},{"nome_clean":"Custo de Capital","oab":false,"nome":"Custo de Capital","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417268,"slug":"administracao-geral-custo-de-capital"}],"slug":"administracao-geral\/1356994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica consiste numa desordem reprodutiva complexa da mulher, ocorrendo em cerca de 5 a 10% das mulheres no menacme. A respeito desta disfun\u00e7\u00e3o, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es e identifique a CORRETA:","provas":[{"id":45055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Ginecologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1364513,"hashId":"67cee5d7a5ad00ac35cc89cc505892e0","enunciado":"<p align=\"justify\">A anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica consiste numa desordem reprodutiva complexa da mulher, ocorrendo em cerca de 5 a 10% das\r\nmulheres no menacme. A respeito desta disfun\u00e7\u00e3o, considere\r\nas seguintes afirma\u00e7\u00f5es e identifique a <b>CORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":5008255,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiperinsulinemia tem participa\u00e7\u00e3o importante na fisiopatologia da anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":5008251,"corpo":"<p align=justify>A hiperinsulinemia tem participa\u00e7\u00e3o importante na\r\nfisiopatologia da anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica os n\u00edveis de LH est\u00e3o frequentemente elevados.","id":5008252,"corpo":"<p align=justify>Na anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica os n\u00edveis de LH est\u00e3o frequentemente elevados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es menstruais, hirsutismo, acne, obesidade, infertilidade e ov\u00e1rios polic\u00edsticos ao exame de USG s\u00e3o sintomas\/sinais comuns nas pacientes com anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":5008253,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es menstruais, hirsutismo, acne, obesidade,\r\ninfertilidade e ov\u00e1rios polic\u00edsticos ao exame de USG\r\ns\u00e3o sintomas\/sinais comuns nas pacientes com anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de ov\u00e1rios polic\u00edsticos n\u00e3o descarta o diagn\u00f3stico de anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":5008254,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de ov\u00e1rios polic\u00edsticos n\u00e3o descarta o diagn\u00f3stico de anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores acham-se corretas.","id":5008255,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas anteriores acham-se corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1364513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere agora as seguintes afirmativas com rela\u00e7\u00e3o ao Carcinoma de C\u00e9lulas Escamosas invasor da vagina e identifique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":45055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Ginecologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1364516,"hashId":"9f2cb3ea6a19845a80fd5eaf8b9a57f4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere agora as seguintes afirmativas com rela\u00e7\u00e3o ao Carcinoma de C\u00e9lulas Escamosas invasor da vagina e identifique a \u00fanica op\u00e7\u00e3o <b>INCORRETA<\/b>:<\/p>","resposta":5008266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum em mulheres negras.","id":5008265,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais comum em mulheres negras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geralmente o diagn\u00f3stico \u00e9 r\u00e1pido, pois a sintomatologia \u00e9 rica e se evidencia precocemente.","id":5008266,"corpo":"<p align=justify>Geralmente o diagn\u00f3stico \u00e9 r\u00e1pido, pois a sintomatologia \u00e9 rica e se evidencia precocemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produz corrimento hemorr\u00e1gico com odor f\u00e9tido.","id":5008267,"corpo":"<p align=justify>Produz corrimento hemorr\u00e1gico com odor f\u00e9tido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos apresenta-se como les\u00e3o ulcerativa.","id":5008268,"corpo":"<p align=justify>Na maioria dos casos apresenta-se como les\u00e3o ulcerativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 na parede posterior e superior.","id":5008269,"corpo":"<p align=justify>Sua localiza\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9 na parede posterior\r\ne superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1364516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas pacientes portadoras de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, que antibi\u00f3tico apresenta menor resist\u00eancia bacteriana no manejo cl\u00ednico dos casos de cistite aguda?","provas":[{"id":45055,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Ginecologista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:29:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1364519,"hashId":"4ac658d590ce09c21928359fa781e6db","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas pacientes portadoras de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, que antibi\u00f3tico apresenta <b>menor resist\u00eancia<\/b> bacteriana no manejo\r\ncl\u00ednico dos casos de cistite aguda?<\/p>","resposta":5008279,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitrofuranto\u00edna","id":5008279,"corpo":"<p align=justify>Nitrofuranto\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norfloxacino","id":5008280,"corpo":"<p align=justify>Norfloxacino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacino","id":5008281,"corpo":"<p align=justify>Ciprofloxacino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trimexazol","id":5008282,"corpo":"<p align=justify>Trimexazol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Macrol\u00eddeos","id":5008283,"corpo":"<p align=justify>Macrol\u00eddeos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1364519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that correctly completes the setences below in the rigth order:Whe don\u00b4t have _____Money, just_____ reais. Let\u00b4s take only______milk.","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297341,"hashId":"8b6767ce0f1b1c8a7253cdc86d714387","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Choose the alternative that correctly completes the setences below in the rigth order:<\/p><p align=\"justify\">Whe don\u00b4t have _____Money, just_____ reais. Let\u00b4s take only______milk.<\/p><\/p>","resposta":4724156,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"many - few - a few","id":4724155,"corpo":"<p align=justify>many - few - a few<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"much - a few - some","id":4724156,"corpo":"<p align=justify>much - a few - some<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lot of - many - few","id":4724157,"corpo":"<p align=justify>a lot of - many - few<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"few - some - many","id":4724158,"corpo":"<p align=justify>few - some - many<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"many - few - some","id":4724159,"corpo":"<p align=justify>many - few - some<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1297341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresenta significados qualitativo e quantitativo, microsc\u00f3pico e macrosc\u00f3pico. A partir da an\u00e1lise da equa\u00e7\u00e3o que representa a combust\u00e3o completa do metano, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297433,"hashId":"ca24250c79f386d84ddc34c20711b6ba","enunciado":"<p align=justify>Uma equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresenta significados qualitativo e quantitativo, microsc\u00f3pico e macrosc\u00f3pico. A partir da an\u00e1lise da equa\u00e7\u00e3o que representa a combust\u00e3o completa do metano, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4724589,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma mol\u00e9cula de metano reage com uma mol\u00e9cula de oxig\u00eanio para formar uma mol\u00e9cula de di\u00f3xido de carbono e uma mol\u00e9cula de \u00e1gua.","id":4724587,"corpo":"<p align=justify>uma mol\u00e9cula de metano reage com uma mol\u00e9cula de oxig\u00eanio para formar uma mol\u00e9cula de di\u00f3xido de carbono e uma mol\u00e9cula de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um mol de metano reage com um mol de oxig\u00eanio para formar um mol de di\u00f3xido de carbono e um mol de \u00e1gua.","id":4724588,"corpo":"<p align=justify>um mol de metano reage com um mol de oxig\u00eanio para formar um mol de di\u00f3xido de carbono e um mol de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mol\u00e9culas de metano reagem com mol\u00e9culas de oxig\u00eanio para produzir mol\u00e9culas de di\u00f3xido de carbono e de \u00e1gua.","id":4724589,"corpo":"<p align=justify>mol\u00e9culas de metano reagem com mol\u00e9culas de oxig\u00eanio para produzir mol\u00e9culas de di\u00f3xido de carbono e de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois mols de metano reagem com 3 mols de oxig\u00eanio para formar 2 mols de di\u00f3xido de carbono e um mol de \u00e1gua.","id":4724590,"corpo":"<p align=justify>dois mols de metano reagem com 3 mols de oxig\u00eanio para formar 2 mols de di\u00f3xido de carbono e um mol de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mol de metano reage com um mol de oxig\u00eanio produzindo um mol de di\u00f3xido de carbono e dois mols de \u00e1gua.","id":4724591,"corpo":"<p align=justify>um mol de metano reage com um mol de oxig\u00eanio produzindo um mol de di\u00f3xido de carbono e dois mols de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":"quimica\/1297433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser preparada pela mistura de um \u00e1cido fraco e seu sal. Um tamp\u00e3o conhecido \u00e9 o ac\u00e9tico que consiste na mistura do \u00e1cido etan\u00f3ico e o acetato de s\u00f3dio. A atua\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser entendida usando-se o princ\u00edpio de Le Ch\u00e2telier. Analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta. I. Segundo o princ\u00edpio de Le Ch\u00e2telier a adi\u00e7\u00e3o de H+ ao sistema tamp\u00e3o faz liberar mesma quantidade de OH- . II. O sistema tamp\u00e3o funciona no sistema digestivo, mas n\u00e3o no sistema sangu\u00edneo. III. Por adi\u00e7\u00e3o do sal \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do \u00e1cido para formar o tamp\u00e3o, a percentagem de dissocia\u00e7\u00e3o do \u00e1cido diminui. IV. A solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o sofre pequena varia\u00e7\u00e3o de pH quando a ela s\u00e3o adicionados \u00edons H+ ou OH- .","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297435,"hashId":"34b6e1b3672873a202f12c799641f3fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser preparada pela mistura de um \u00e1cido fraco e seu sal. Um tamp\u00e3o conhecido \u00e9 o ac\u00e9tico que consiste na mistura do \u00e1cido etan\u00f3ico e o acetato de s\u00f3dio. A atua\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o pode ser entendida usando-se o princ\u00edpio de Le Ch\u00e2telier. Analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Segundo o princ\u00edpio de Le Ch\u00e2telier a adi\u00e7\u00e3o de H<sup>+<\/sup> ao sistema tamp\u00e3o faz liberar mesma quantidade de OH<sup>-<\/sup> .<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O sistema tamp\u00e3o funciona no sistema digestivo, mas n\u00e3o no sistema sangu\u00edneo.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Por adi\u00e7\u00e3o do sal \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do \u00e1cido para formar o tamp\u00e3o, a percentagem de dissocia\u00e7\u00e3o do \u00e1cido diminui.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o sofre pequena varia\u00e7\u00e3o de pH quando a ela s\u00e3o adicionados \u00edons H<sup>+<\/sup> ou OH<sup>-<\/sup> .<\/p>","resposta":4724601,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":4724597,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, e III est\u00e3o corretas.","id":4724598,"corpo":"<p align=justify>Somente I, e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":4724599,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":4724600,"corpo":"<p align=justify>Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretas.","id":4724601,"corpo":"<p align=justify>Somente III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1297435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento qu\u00edmico de alde\u00eddos e cetonas est\u00e1 relacionado ao grupo funcional carbonila (C = O). Por esta raz\u00e3o esses compostos apresentam propriedades semelhantes. Em rela\u00e7\u00e3o a alde\u00eddos e cetonas, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.I. Ambos apresentam rea\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o nucle\u00f3fila. II. Ambos s\u00e3o oxidados originando dois \u00e1cidos. III. A redu\u00e7\u00e3o de uma cetona d\u00e1 origem a um \u00e1lcool secund\u00e1rio. IV. Alde\u00eddos e cetonas n\u00e3o podem ser distinguidos por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297522,"hashId":"1a28c2a5f629ecd5cb02b82396bfb261","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O comportamento qu\u00edmico de alde\u00eddos e cetonas est\u00e1 relacionado ao grupo funcional carbonila (C = O). Por esta raz\u00e3o esses compostos apresentam propriedades semelhantes. Em rela\u00e7\u00e3o a alde\u00eddos e cetonas, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p>I. Ambos apresentam rea\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o nucle\u00f3fila.<\/p><p>\r\nII. Ambos s\u00e3o oxidados originando dois \u00e1cidos.<\/p><p>\r\nIII. A redu\u00e7\u00e3o de uma cetona d\u00e1 origem a um \u00e1lcool secund\u00e1rio.<\/p><p>\r\nIV. Alde\u00eddos e cetonas n\u00e3o podem ser distinguidos por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.<\/p><p><\/p>","resposta":4724925,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":4724924,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":4724925,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":4724926,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4724927,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4724928,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"}],"slug":"quimica\/1297522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das informa\u00e7\u00f5es citadas a seguir, sobre \u00e9steres e amidas, qual \u00e9 a correta?","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297525,"hashId":"dfc7a93c5138288561d6330d28f4806f","enunciado":"<p align=justify>Das informa\u00e7\u00f5es citadas a seguir, sobre \u00e9steres e amidas, qual \u00e9 a correta?<\/p>","resposta":4725050,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nome do \u00e9ster de f\u00f3rmula CH3CHCH2COCH3 \u00e9 acetato de 3-metilbutila. ","id":4725048,"corpo":"<p align=\"justify\">O nome do \u00e9ster de f\u00f3rmula CH<sub>3<\/sub>CHCH<sub>2<\/sub>COCH<sub>3<\/sub> \u00e9 acetato de 3-metilbutila.<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">                                                     <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43294\/A.GIF\"><\/p><p><\/p><p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pentanoato de metila \u00e9 obtido por rea\u00e7\u00e3o do CH3CH2CH2CH2CH2COOH com o metanol.","id":4725049,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O pentanoato de metila \u00e9 obtido por rea\u00e7\u00e3o do CH<sub>3<\/sub>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub>CH<sub>2<\/sub>COOH com o metanol.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4725050,"corpo":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43294\/C.GIF\"><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A 3-metilpentanamida \u00e9 obtida por rea\u00e7\u00e3o do \u00e1cido pentanoico com a metilamina.","id":4725051,"corpo":"<p align=\"justify\">A 3-metilpentanamida \u00e9 obtida por rea\u00e7\u00e3o do \u00e1cido pentanoico com a metilamina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hidr\u00f3lise da N-etilbutanamida produz \u00e1cido etanoico e butilamina.","id":4725052,"corpo":"<p align=justify>A hidr\u00f3lise da N-etilbutanamida produz \u00e1cido etanoico e butilamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":"quimica\/1297525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes.O autor, para embasar a opini\u00e3o exposta no 2o par\u00e1grafo,","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442874,"hashId":"dfd0774f89944af65226da5460c3a73d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes.<\/em><\/p><p>O autor, para embasar a opini\u00e3o exposta no 2<sup>o <\/sup>par\u00e1grafo,<\/p>","resposta":5340081,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se vale da enorme proje\u00e7\u00e3o conferida ao pesquisador antes citado, ironicamente oferecida pela pr\u00f3pria internet, em seu website.","id":5340080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se vale da enorme proje\u00e7\u00e3o conferida ao pesquisador antes citado, ironicamente oferecida pela pr\u00f3pria internet, em seu <em>website<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoia-se nas conclus\u00f5es de Nicholas Carr, baseadas em dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano.","id":5340081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoia-se nas conclus\u00f5es de Nicholas Carr, baseadas em <em>dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condena, desde o in\u00edcio, as novas tecnologias, cujo uso indiscriminado vem provocando danos em partes do c\u00e9rebro.","id":5340082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condena, desde o in\u00edcio, <em>as novas tecnologias,<\/em> cujo uso indiscriminado vem <em>provocando danos em partes do c\u00e9rebro.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera, como base inicial de constata\u00e7\u00e3o a respeito do uso da internet, que ela nos torna menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o e piedade.","id":5340083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera, como base inicial de constata\u00e7\u00e3o a respeito do uso da internet, que ela nos torna <em>menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o<\/em> e <em>piedade<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"questiona a aus\u00eancia de fundamentos cient\u00edficos que, no caso da internet, [...] deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes.","id":5340084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questiona a aus\u00eancia de fundamentos<em> cient\u00edficos que, no caso da internet, [...] deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 16 baseiam-se no texto abaixo.\tEm 2008, Nicholas Carr assinou, na revista The Atlantic, o pol\u00eamico artigo \"Estar\u00e1 o Google nos tornando est\u00fapidos?\" O texto ganhou a capa da revista e, desde sua publica\u00e7\u00e3o, encontra-se entre os mais lidos de seu website. O autor nos brinda agora com The Shallows: What the internet is doing with our brains, um livro instrutivo e provocativo, que dosa linguagem fluida com a melhor tradi\u00e7\u00e3o dos livros de dissemina\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\tNovas tecnologias costumam provocar incerteza e medo. As rea\u00e7\u00f5es mais estridentes nem sempre t\u00eam fundamentos cient\u00edficos. Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes. Carr mergulha em dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano. Conclui que a internet est\u00e1 provocando danos em partes do c\u00e9rebro que constituem a base do que entendemos como intelig\u00eancia, al\u00e9m de nos tornar menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o e piedade.\tO frenesi hipertextual da internet, com seus m\u00faltiplos e incessantes est\u00edmulos, adestra nossa habilidade de tomar pequenas decis\u00f5es. Saltamos textos e imagens, tra\u00e7ando um caminho err\u00e1tico pelas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas. No entanto, esse ganho se d\u00e1 \u00e0 custa da perda da capacidade de alimentar nossa mem\u00f3ria de longa dura\u00e7\u00e3o e estabelecer racioc\u00ednios mais sofisticados. Carr menciona a dificuldade que muitos de n\u00f3s, depois de anos de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet, agora experimentam diante de textos mais longos e elaborados: as sensa\u00e7\u00f5es de impaci\u00eancia e de sonol\u00eancia, com base em estudos cient\u00edficos sobre o impacto da internet no c\u00e9rebro humano. Segundo o autor, quando navegamos na rede, \"entramos em um ambiente que promove uma leitura apressada, rasa e distra\u00edda, e um aprendizado superficial.\"\tA internet converteu-se em uma ferramenta poderosa para a transforma\u00e7\u00e3o do nosso c\u00e9rebro e, quanto mais a utilizamos, estimulados pela carga gigantesca de informa\u00e7\u00f5es, imersos no mundo virtual, mais nossas mentes s\u00e3o afetadas. E n\u00e3o se trata apenas de pequenas altera\u00e7\u00f5es, mas de mudan\u00e7as substanciais f\u00edsicas e funcionais. Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o. (Thomaz Wood Jr. Carta capital, 27 de outubro de 2010, p. 72, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 16 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 2008, Nicholas Carr assinou, na revista<\/em><strong><em> The Atlantic<\/em><\/strong><em>, o pol\u00eamico artigo \"Estar\u00e1 o Google nos tornando est\u00fapidos?\" O texto ganhou a capa da revista e, desde sua publica\u00e7\u00e3o, encontra-se entre os mais lidos de seu website. O autor nos brinda agora com<\/em><strong><em> The Shallows: What the internet is doing with our brains<\/em><\/strong><em>, um livro instrutivo e provocativo, que dosa linguagem fluida com a melhor tradi\u00e7\u00e3o dos livros de dissemina\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Novas tecnologias costumam provocar incerteza e medo. As rea\u00e7\u00f5es mais estridentes nem sempre t\u00eam fundamentos cient\u00edficos. Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes. Carr mergulha em dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano. Conclui que a internet est\u00e1 provocando danos em partes do c\u00e9rebro que constituem a base do que entendemos como intelig\u00eancia, al\u00e9m de nos tornar menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o e piedade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tO frenesi hipertextual da internet, com seus m\u00faltiplos e incessantes est\u00edmulos, adestra nossa habilidade de tomar pequenas decis\u00f5es. Saltamos textos e imagens, tra\u00e7ando um caminho err\u00e1tico pelas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas. No entanto, esse ganho se d\u00e1 \u00e0 custa da perda da capacidade de alimentar nossa mem\u00f3ria de longa dura\u00e7\u00e3o e estabelecer racioc\u00ednios mais sofisticados. Carr menciona a dificuldade que muitos de n\u00f3s, depois de anos de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet, agora experimentam diante de textos mais longos e elaborados: as sensa\u00e7\u00f5es de impaci\u00eancia e de sonol\u00eancia, com base em estudos cient\u00edficos sobre o impacto da internet no c\u00e9rebro humano. Segundo o autor, quando navegamos na rede, \"entramos em um ambiente que promove uma leitura apressada, rasa e distra\u00edda, e um aprendizado superficial.\"<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA internet converteu-se em uma ferramenta poderosa para a transforma\u00e7\u00e3o do nosso c\u00e9rebro e, quanto mais a utilizamos, estimulados pela carga gigantesca de informa\u00e7\u00f5es, imersos no mundo virtual, mais nossas mentes s\u00e3o afetadas. E n\u00e3o se trata apenas de pequenas altera\u00e7\u00f5es, mas de mudan\u00e7as substanciais f\u00edsicas e funcionais. Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\t<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(Thomaz Wood Jr. <strong>Carta capital<\/strong>, 27 de outubro de 2010, p. 72, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o. (final do texto)O segmento grifado estabelece na frase rela\u00e7\u00e3o de ......, e pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, por ....... As lacunas acima estar\u00e3o corretamente preenchidas por:","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442881,"hashId":"33e2ad555bd4f7f60f537905a21f2ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem<u> \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o<\/u>. (final do texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segmento grifado estabelece na frase rela\u00e7\u00e3o de ......, e pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, por ....... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas acima estar\u00e3o corretamente preenchidas por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5340114,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa imediata \u2212 devido \u00e0 perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o.","id":5340114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa imediata \u2212 devido \u00e0 perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia inesperada \u2212 perdendo-se a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.","id":5340115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia inesperada \u2212 perdendo-se a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o redundante \u2212 pois h\u00e1 a perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.","id":5340116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o redundante \u2212 pois h\u00e1 a perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressalva indispens\u00e1vel \u2212 embora se perca a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.","id":5340117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalva indispens\u00e1vel \u2212 embora se perca a capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade tardia \u2212 para que haja a perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o","id":5340118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade tardia \u2212 para que haja a perda da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de aten\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 16 baseiam-se no texto abaixo.\tEm 2008, Nicholas Carr assinou, na revista The Atlantic, o pol\u00eamico artigo \"Estar\u00e1 o Google nos tornando est\u00fapidos?\" O texto ganhou a capa da revista e, desde sua publica\u00e7\u00e3o, encontra-se entre os mais lidos de seu website. O autor nos brinda agora com The Shallows: What the internet is doing with our brains, um livro instrutivo e provocativo, que dosa linguagem fluida com a melhor tradi\u00e7\u00e3o dos livros de dissemina\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\tNovas tecnologias costumam provocar incerteza e medo. As rea\u00e7\u00f5es mais estridentes nem sempre t\u00eam fundamentos cient\u00edficos. Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes. Carr mergulha em dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano. Conclui que a internet est\u00e1 provocando danos em partes do c\u00e9rebro que constituem a base do que entendemos como intelig\u00eancia, al\u00e9m de nos tornar menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o e piedade.\tO frenesi hipertextual da internet, com seus m\u00faltiplos e incessantes est\u00edmulos, adestra nossa habilidade de tomar pequenas decis\u00f5es. Saltamos textos e imagens, tra\u00e7ando um caminho err\u00e1tico pelas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas. No entanto, esse ganho se d\u00e1 \u00e0 custa da perda da capacidade de alimentar nossa mem\u00f3ria de longa dura\u00e7\u00e3o e estabelecer racioc\u00ednios mais sofisticados. Carr menciona a dificuldade que muitos de n\u00f3s, depois de anos de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet, agora experimentam diante de textos mais longos e elaborados: as sensa\u00e7\u00f5es de impaci\u00eancia e de sonol\u00eancia, com base em estudos cient\u00edficos sobre o impacto da internet no c\u00e9rebro humano. Segundo o autor, quando navegamos na rede, \"entramos em um ambiente que promove uma leitura apressada, rasa e distra\u00edda, e um aprendizado superficial.\"\tA internet converteu-se em uma ferramenta poderosa para a transforma\u00e7\u00e3o do nosso c\u00e9rebro e, quanto mais a utilizamos, estimulados pela carga gigantesca de informa\u00e7\u00f5es, imersos no mundo virtual, mais nossas mentes s\u00e3o afetadas. E n\u00e3o se trata apenas de pequenas altera\u00e7\u00f5es, mas de mudan\u00e7as substanciais f\u00edsicas e funcionais. Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o. (Thomaz Wood Jr. Carta capital, 27 de outubro de 2010, p. 72, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 16 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Em 2008, Nicholas Carr assinou, na revista<\/em><strong><em> The Atlantic<\/em><\/strong><em>, o pol\u00eamico artigo \"Estar\u00e1 o Google nos tornando est\u00fapidos?\" O texto ganhou a capa da revista e, desde sua publica\u00e7\u00e3o, encontra-se entre os mais lidos de seu website. O autor nos brinda agora com<\/em><strong><em> The Shallows: What the internet is doing with our brains<\/em><\/strong><em>, um livro instrutivo e provocativo, que dosa linguagem fluida com a melhor tradi\u00e7\u00e3o dos livros de dissemina\u00e7\u00e3o cient\u00edfica<\/em>.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Novas tecnologias costumam provocar incerteza e medo. As rea\u00e7\u00f5es mais estridentes nem sempre t\u00eam fundamentos cient\u00edficos. Curiosamente, no caso da internet, os verdadeiros fundamentos cient\u00edficos deveriam, sim, provocar rea\u00e7\u00f5es muito estridentes. Carr mergulha em dezenas de estudos cient\u00edficos sobre o funcionamento do c\u00e9rebro humano. Conclui que a internet est\u00e1 provocando danos em partes do c\u00e9rebro que constituem a base do que entendemos como intelig\u00eancia, al\u00e9m de nos tornar menos sens\u00edveis a sentimentos como compaix\u00e3o e piedade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tO frenesi hipertextual da internet, com seus m\u00faltiplos e incessantes est\u00edmulos, adestra nossa habilidade de tomar pequenas decis\u00f5es. Saltamos textos e imagens, tra\u00e7ando um caminho err\u00e1tico pelas p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas. No entanto, esse ganho se d\u00e1 \u00e0 custa da perda da capacidade de alimentar nossa mem\u00f3ria de longa dura\u00e7\u00e3o e estabelecer racioc\u00ednios mais sofisticados. Carr menciona a dificuldade que muitos de n\u00f3s, depois de anos de exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 internet, agora experimentam diante de textos mais longos e elaborados: as sensa\u00e7\u00f5es de impaci\u00eancia e de sonol\u00eancia, com base em estudos cient\u00edficos sobre o impacto da internet no c\u00e9rebro humano. Segundo o autor, quando navegamos na rede, \"entramos em um ambiente que promove uma leitura apressada, rasa e distra\u00edda, e um aprendizado superficial.\"<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA internet converteu-se em uma ferramenta poderosa para a transforma\u00e7\u00e3o do nosso c\u00e9rebro e, quanto mais a utilizamos, estimulados pela carga gigantesca de informa\u00e7\u00f5es, imersos no mundo virtual, mais nossas mentes s\u00e3o afetadas. E n\u00e3o se trata apenas de pequenas altera\u00e7\u00f5es, mas de mudan\u00e7as substanciais f\u00edsicas e funcionais. Essa dispers\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o vem \u00e0 custa da capacidade de concentra\u00e7\u00e3o e de reflex\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\t<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(Thomaz Wood Jr. <strong>Carta capital<\/strong>, 27 de outubro de 2010, p. 72, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.A afirmativa final do texto surge como","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442892,"hashId":"11f03c3a10b3ffaf7340268cf1a7c2bf","enunciado":"<p><em>N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa final do texto surge como<\/p>","resposta":5340171,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o baseada no fato de que os brasileiros desejam possuir um carro, mas perdem muito tempo em congestionamentos.","id":5340167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constata\u00e7\u00e3o baseada no fato de que os brasileiros desejam possuir um carro, mas perdem <em>muito tempo em congestionamentos.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica quanto aos problemas decorrentes do aumento na utiliza\u00e7\u00e3o de carros, com danos provocados ao meio ambiente.","id":5340168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o ir\u00f4nica quanto aos problemas decorrentes do aumento na utiliza\u00e7\u00e3o de carros, com d<em>anos provocados ao meio ambiente.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o de que a compra de um carro \u00e9 sin\u00f4nimo de status e, por isso, constitui o maior sonho de consumo do brasileiro.","id":5340169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprova\u00e7\u00e3o de que a compra de um carro \u00e9 <em>sin\u00f4nimo de status<\/em> e, por isso, constitui o maior sonho de consumo do brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de que a vida nas cidades menores tem perdido qualidade, pois os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias.","id":5340170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00f3tese de que a vida nas cidades menores tem perdido qualidade, <em>pois os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o coerente com todo o desenvolvimento, a partir de um t\u00edtulo que poderia ser: Carro, problema que se agrava.","id":5340171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclus\u00e3o coerente com todo o desenvolvimento, a partir de um t\u00edtulo que poderia ser: <em>Carro, problema que se agrava.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.\tTamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.\t(O Estado de S. Paulo, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Tamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(<strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 4.320\/64, a nota de empenho","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442995,"hashId":"3c97ea339ffb479ed79cb7b9c6e84ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o <\/sup>4.320\/64, a nota de empenho<\/p><p><br><\/p>","resposta":5340686,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa indicar o nome do credor.","id":5340682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o precisa indicar o nome do credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jamais pode ser dispensada.","id":5340683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jamais pode ser dispensada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 documento que substitui o empenho.","id":5340684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 documento que substitui o empenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pode ser substitu\u00edda pelo contrato. ","id":5340685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode ser substitu\u00edda pelo contrato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser dispensada em casos especiais.","id":5340686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser dispensada em casos especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1442995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostra as receitas que uma empresa conseguiu em cada m\u00eas de um ano, al\u00e9m dos custos que ela teve nos respectivos meses.Considerando que o lucro mensal de uma empresa seja dado pela diferen\u00e7a entre a receita e o custo, nessa ordem, observados naquele m\u00eas, o maior lucro mensal obtido por essa empresa no ano considerado ocorreu no m\u00eas de","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1443007,"hashId":"0f43f388afc0099a619334ae308f8621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico mostra as receitas que uma empresa conseguiu em cada m\u00eas de um ano, al\u00e9m dos custos que ela teve nos respectivos meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47529\/questao\/1443007-20201214181945000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o lucro mensal de uma empresa seja dado pela diferen\u00e7a entre a receita e o custo, nessa ordem, observados naquele m\u00eas, o maior lucro mensal obtido por essa empresa no ano considerado ocorreu no m\u00eas de<\/p>","resposta":5340745,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"janeiro.","id":5340742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fevereiro.","id":5340743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fevereiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maio.","id":5340744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outubro.","id":5340745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dezembro.","id":5340746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dezembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1443007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas marcantes da m\u00fasica africana \u00e9 a sua rela\u00e7\u00e3o direta com a dan\u00e7a. No Brasil, a m\u00fasica do candombl\u00e9, a capoeira, as congadas, o mo\u00e7ambique e o maracatu s\u00e3o exemplos disso. Tradicionalmente,","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075565,"hashId":"a0900c1135037079431c050883fc7608","enunciado":"<p>Uma das caracter\u00edsticas marcantes da m\u00fasica africana \u00e9 a sua rela\u00e7\u00e3o direta com a dan\u00e7a. No Brasil, a m\u00fasica do candombl\u00e9, a capoeira, as congadas, o mo\u00e7ambique e o maracatu s\u00e3o exemplos disso. Tradicionalmente,<\/p>","resposta":3785287,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dan\u00e7a \u00e9 imprescind\u00edvel, pois, sem ela, a m\u00fasica n\u00e3o pode nem existir.","id":3785286,"corpo":"<p>a dan\u00e7a \u00e9 imprescind\u00edvel, pois, sem ela, a m\u00fasica n\u00e3o pode nem existir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00fasica e dan\u00e7a fundem-se em uma simbiose cuja import\u00e2ncia \u00e9 consider\u00e1vel entre os africanos, notadamente nas celebra\u00e7\u00f5es, ritos e cultos.","id":3785287,"corpo":"<p>m\u00fasica e dan\u00e7a fundem-se em uma simbiose cuja import\u00e2ncia \u00e9 consider\u00e1vel entre os africanos, notadamente nas celebra\u00e7\u00f5es, ritos e cultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00fasica e a dan\u00e7a s\u00f3 podem ser separadas uma da outra se houver uma pr\u00e9via determina\u00e7\u00e3o nesse sentido, dada por um Mestre, que recebe inspira\u00e7\u00e3o dos deuses.","id":3785288,"corpo":"<p>a m\u00fasica e a dan\u00e7a s\u00f3 podem ser separadas uma da outra se houver uma pr\u00e9via determina\u00e7\u00e3o nesse sentido, dada por um Mestre, que recebe inspira\u00e7\u00e3o dos deuses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada desenho mel\u00f3dico ou r\u00edtmico ou cada forma corresponde exatamente a gestos e movimentos espec\u00edficos.","id":3785289,"corpo":"<p>cada desenho mel\u00f3dico ou r\u00edtmico ou cada forma corresponde exatamente a gestos e movimentos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como todos gostam muito de dan\u00e7ar, em qualquer ocasi\u00e3o festiva, os m\u00fasicos n\u00e3o param nunca, pois, sem m\u00fasica, a dan\u00e7a nem chega a acontecer.","id":3785290,"corpo":"<p>como todos gostam muito de dan\u00e7ar, em qualquer ocasi\u00e3o festiva, os m\u00fasicos n\u00e3o param nunca, pois, sem m\u00fasica, a dan\u00e7a nem chega a acontecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382245,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1075565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00fasica ind\u00edgena \u00e9 integrada \u00e0 vida e faz parte de todos os rituais praticados pelas comunidades. Quanto aos procedimentos musicais, \u00e9 importante notar que muitos deles s\u00e3o comuns a diferentes agrupamentos ind\u00edgenas, como","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075566,"hashId":"0b0acf256cff5511d1a0d85915d8374a","enunciado":"<p>A m\u00fasica ind\u00edgena \u00e9 integrada \u00e0 vida e faz parte de todos os rituais praticados pelas comunidades. Quanto aos procedimentos musicais, \u00e9 importante notar que muitos deles s\u00e3o comuns a diferentes agrupamentos ind\u00edgenas, como<\/p>","resposta":3785291,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma c\u00edclica, o uso de melodias modais e a presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o regular, em geral, marcados pelos p\u00e9s dos participantes, ou por maracas.","id":3785291,"corpo":"<p>a forma c\u00edclica, o uso de melodias modais e a presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o regular, em geral, marcados pelos p\u00e9s dos participantes, ou por maracas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso constante da voz e a presen\u00e7a intensa de instrumentos de sopro.","id":3785292,"corpo":"<p>o uso constante da voz e a presen\u00e7a intensa de instrumentos de sopro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de arranjos mel\u00f3dicos muito elaborados, em geral, a cargo de mestres curandeiros, que tamb\u00e9m se encarregam dos ensaios.","id":3785293,"corpo":"<p>a utiliza\u00e7\u00e3o de arranjos mel\u00f3dicos muito elaborados, em geral, a cargo de mestres curandeiros, que tamb\u00e9m se encarregam dos ensaios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de viol\u00f5es, cavaquinhos e pandeiros, pela influ\u00eancia portuguesa desde os primeiros contatos.","id":3785294,"corpo":"<p>o uso de viol\u00f5es, cavaquinhos e pandeiros, pela influ\u00eancia portuguesa desde os primeiros contatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o emprego de t\u00e9cnicas de imita\u00e7\u00e3o entre as vozes, aprendidas com os jesu\u00edtas durante o per\u00edodo colonial.","id":3785295,"corpo":"<p>o emprego de t\u00e9cnicas de imita\u00e7\u00e3o entre as vozes, aprendidas com os jesu\u00edtas durante o per\u00edodo colonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382245,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Arte Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Arte Ind\u00edgena","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398956,"slug":"artes-arte-indigena"}],"slug":"artes\/1075566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que todas as formas de arte canto, dan\u00e7a, m\u00fasica na tradi\u00e7\u00e3o africana possuem o mesmo processo de aprendizagem, fundamentalmente ligado ao aspecto","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075569,"hashId":"fdedbd158cc828ba83f5097f9daab55c","enunciado":"<p>Pode-se afirmar que todas as formas de arte canto, dan\u00e7a, m\u00fasica  na tradi\u00e7\u00e3o africana possuem o mesmo processo de aprendizagem, fundamentalmente ligado ao aspecto<\/p>","resposta":3785309,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ancestral mon\u00e1rquico africano, em que os conte\u00fados est\u00e9ticos s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o.","id":3785306,"corpo":"<p>ancestral mon\u00e1rquico africano, em que os conte\u00fados est\u00e9ticos s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mitol\u00f3gico, o Yoruba, em que os descendentes no Brasil vivenciam a cultura dos ancestrais.","id":3785307,"corpo":"<p>mitol\u00f3gico, o Yoruba, em que os descendentes no Brasil vivenciam a cultura dos ancestrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simb\u00f3lico dos orix\u00e1s, em que s\u00e3o ensinados e refor\u00e7ados os padr\u00f5es e valores do povo da \u00c1frica Ocidental, Equatorial e Oriental.","id":3785308,"corpo":"<p>simb\u00f3lico dos orix\u00e1s, em que s\u00e3o ensinados e refor\u00e7ados os padr\u00f5es e valores do povo da \u00c1frica Ocidental, Equatorial e Oriental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"religioso, o religare, em que os conte\u00fados culturais s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o.","id":3785309,"corpo":"<p>religioso, o religare, em que os conte\u00fados culturais s\u00e3o transmitidos de gera\u00e7\u00e3o a gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ritual\u00edstico, em que s\u00e3o ensinados os rituais espec\u00edficos realizados nos terreiros de candombl\u00e9.","id":3785310,"corpo":"<p>ritual\u00edstico, em que s\u00e3o ensinados os rituais espec\u00edficos realizados nos terreiros de candombl\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382245,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":"artes\/1075569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos de corda brasileiros em grande parte s\u00e3o de origem portuguesa. Em Portugal, grupos desses instrumentos s\u00e3o chamados de tunas e acompanham bailes e festas. Provavelmente, foram esses conjuntos instrumentais que deram origem aos grupos de choro brasileiros. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075570,"hashId":"a39503210cb02f0b02da506d93e2060c","enunciado":"<p>Os instrumentos de corda brasileiros em grande parte s\u00e3o de origem portuguesa. Em Portugal, grupos desses instrumentos s\u00e3o chamados de tunas e acompanham bailes e festas. Provavelmente, foram esses conjuntos instrumentais que deram origem aos grupos de choro brasileiros. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":3785311,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viol\u00e3o, viola, cavaquinho e rabeca.","id":3785311,"corpo":"<p>viol\u00e3o, viola, cavaquinho e rabeca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"viol\u00e3o, cavaquinho, violoncelo e rabec\u00e3o.","id":3785312,"corpo":"<p>viol\u00e3o, cavaquinho, violoncelo e rabec\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"violino, viola, viol\u00e3o e rabeca.","id":3785313,"corpo":"<p>violino, viola, viol\u00e3o e rabeca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cavaquinho, rabeca, pandeiro e viol\u00e3o.","id":3785314,"corpo":"<p>cavaquinho, rabeca, pandeiro e viol\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viol\u00e3o, bandolim, cavaquinho e pandeiro.","id":3785315,"corpo":"<p>viol\u00e3o, bandolim, cavaquinho e pandeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400562,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1075570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Murray Schafer (2003) faz uma longa descri\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o realizada com alunos adolescentes em uma escola canadense, chamada por ele de A m\u00e1scara do dem\u00f4nio da maldade. Ele levou a classe a construir um evento sonoro a partir de uma m\u00e1scara japonesa que ficava pendurada em uma das paredes da sala de aula. \u00c0 conclus\u00e3o de sua descri\u00e7\u00e3o, diz o autor: Ao todo, passaram-se duas horas desde o come\u00e7o da experi\u00eancia at\u00e9 a classe ser dispensada com o sinal do meio-dia. Olhando pela janela, eu podia observar as crian\u00e7as voltando para casa e ouvir os sussurros, os gritos de medo e a dan\u00e7a selvagem da m\u00e1scara sendo levados pelo p\u00e1tio da escola, pelas ruas, pela vida. Com esse tipo de proposta, Schafer pretende","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075578,"hashId":"c75f361c9a9dec43380703de8b96e0e8","enunciado":"<p>Murray Schafer (2003) faz uma longa descri\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o realizada com alunos adolescentes em uma escola canadense, chamada por ele de A m\u00e1scara do dem\u00f4nio da maldade. Ele levou a classe a construir um evento sonoro a partir de uma m\u00e1scara japonesa que ficava pendurada em uma das paredes da sala de aula. \u00c0 conclus\u00e3o de sua descri\u00e7\u00e3o, diz o autor: Ao todo, passaram-se duas horas desde o come\u00e7o da experi\u00eancia at\u00e9 a classe ser dispensada com o sinal do meio-dia. Olhando pela janela, eu podia observar as crian\u00e7as voltando para casa e ouvir os sussurros, os gritos de medo e a dan\u00e7a selvagem da m\u00e1scara sendo levados pelo p\u00e1tio da escola, pelas ruas, pela vida. Com esse tipo de proposta, Schafer pretende<\/p>","resposta":3785354,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular o interesse dos alunos pelo uso de m\u00e1scaras.","id":3785351,"corpo":"<p>estimular o interesse dos alunos pelo uso de m\u00e1scaras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensinar m\u00fasicas japonesas.","id":3785352,"corpo":"<p>ensinar m\u00fasicas japonesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostrar que a sua metodologia sempre se inicia com objetos.","id":3785353,"corpo":"<p>mostrar que a sua metodologia sempre se inicia com objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despertar a habilidade criativa dos alunos.","id":3785354,"corpo":"<p>despertar a habilidade criativa dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causar desconforto nos outros professores da escola, pelo est\u00edmulo ao comportamento inadequado dos alunos (gritos e ritos selvagens).","id":3785355,"corpo":"<p>causar desconforto nos outros professores da escola, pelo est\u00edmulo ao comportamento inadequado dos alunos (gritos e ritos selvagens).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400562,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1075578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de jogos teatrais de Viola Spolin, (2008), h\u00e1 tr\u00eas pontos essenciais. Pode-se afirmar que o que faz com que cada jogador permane\u00e7a em atividade e pr\u00f3ximo a um momento de nova experi\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075582,"hashId":"283cdbea8ba334e68450447b026ad3cf","enunciado":"<p>No sistema de jogos teatrais de Viola Spolin, (2008), h\u00e1 tr\u00eas pontos essenciais. Pode-se afirmar que o que faz com que cada jogador permane\u00e7a em atividade e pr\u00f3ximo a um momento de nova experi\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":3785375,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regra.","id":3785371,"corpo":"<p>a regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o foco.","id":3785372,"corpo":"<p>o foco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o.","id":3785373,"corpo":"<p>a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o coordenador.","id":3785374,"corpo":"<p>o coordenador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o.","id":3785375,"corpo":"<p>a instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382247,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/1075582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que os documentos de processo dos artistas nos permitem entrar na intimidade da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica oferecendo vest\u00edgios sobre:I. um percurso que tem sua origem em um insight arrebatador, que se concretiza ao longo do processo criativo.II. o movimento da produ\u00e7\u00e3o de obras como registros de experimenta\u00e7\u00e3o.III. um caminho do caos inicial para a ordem que a obra oferece.IV. o funcionamento do pensamento criativo.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075592,"hashId":"0f2fb91d061a97fee80acfbcfd3ccede","enunciado":"<p>Pode-se afirmar que os documentos de processo dos artistas nos permitem entrar na intimidade da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica oferecendo vest\u00edgios sobre:<\/p><p>I. um percurso que tem sua origem em um insight arrebatador, que se concretiza ao longo do processo criativo.<\/p><p>II. o movimento da produ\u00e7\u00e3o de obras como registros de experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p>III. um caminho do caos inicial para a ordem que a obra oferece.<\/p><p>IV. o funcionamento do pensamento criativo.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3785424,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3785421,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3785422,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3785423,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3785424,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3785425,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382248,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1075592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com a amplia\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio do grupo coral que rege, Vertamatti (2008) justificou a escolha de duas obras do compositor franc\u00eas Jean-Yves Bousseur - O bicho alfabeto e Eu, ambas escritas para poemas de Paulo Leminski, dizendo que","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075595,"hashId":"95b312bf5f7795f020323ba3319d65c0","enunciado":"<p>Ao trabalhar com a amplia\u00e7\u00e3o de repert\u00f3rio do grupo coral que rege, Vertamatti (2008) justificou a escolha de duas obras do compositor franc\u00eas Jean-Yves Bousseur - O bicho alfabeto e Eu, ambas escritas para poemas de Paulo Leminski, dizendo que<\/p>","resposta":3785437,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas as pe\u00e7as representavam um desafio porque exigiam o acompanhamento de flautas.","id":3785436,"corpo":"<p>ambas as pe\u00e7as representavam um desafio porque exigiam o acompanhamento de flautas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas obras s\u00e3o em forma de jogo e, portanto, exigem dos cantores participa\u00e7\u00e3o ativa e criativa para que o resultado sonoro seja interessante.","id":3785437,"corpo":"<p>as duas obras s\u00e3o em forma de jogo e, portanto, exigem dos cantores participa\u00e7\u00e3o ativa e criativa para que o resultado sonoro seja interessante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas obras s\u00e3o em forma de jogo, o que se torna uma competi\u00e7\u00e3o interessante no coral.","id":3785438,"corpo":"<p>as duas obras s\u00e3o em forma de jogo, o que se torna uma competi\u00e7\u00e3o interessante no coral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as obras eram em franc\u00eas e o coro ainda n\u00e3o tinha cantado nesse idioma.","id":3785439,"corpo":"<p>as obras eram em franc\u00eas e o coro ainda n\u00e3o tinha cantado nesse idioma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os procedimentos musicais pedidos pelo autor ainda n\u00e3o tinham sido explorados pelo grupo e a tem\u00e1tica era interessante para o coral infantil.","id":3785440,"corpo":"<p>os procedimentos musicais pedidos pelo autor ainda n\u00e3o tinham sido explorados pelo grupo e a tem\u00e1tica era interessante para o coral infantil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382248,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400562,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1075595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura visual \u00e9 hoje atividade fundamental \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. Historicamente, a leitura de imagem no ensino da Arte, difundida e pesquisada no Pa\u00eds desde os anos 1980, se contrap\u00f5e \u00e0 vis\u00e3o modernista de ensino. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 nova configura\u00e7\u00e3o do ensino de arte.","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075600,"hashId":"29bfb816cded0e6039406c56a9b9b0ba","enunciado":"<p>A leitura visual \u00e9 hoje atividade fundamental \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens. Historicamente, a leitura de imagem no ensino da Arte, difundida e pesquisada no Pa\u00eds desde os anos 1980, se contrap\u00f5e \u00e0 vis\u00e3o modernista de ensino. Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 nova configura\u00e7\u00e3o do ensino de arte.<\/p>","resposta":3785465,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A arte na escola n\u00e3o pretende formar artistas.","id":3785461,"corpo":"<p>A arte na escola n\u00e3o pretende formar artistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino de arte busca ampliar o repert\u00f3rio cultural dos alunos.","id":3785462,"corpo":"<p>O ensino de arte busca ampliar o repert\u00f3rio cultural dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 transmitir conte\u00fados, mas tamb\u00e9m facilitar a constru\u00e7\u00e3o de subjetividades para a interpreta\u00e7\u00e3o do mundo.","id":3785463,"corpo":"<p>A fun\u00e7\u00e3o da escola n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 transmitir conte\u00fados, mas tamb\u00e9m facilitar a constru\u00e7\u00e3o de subjetividades para a interpreta\u00e7\u00e3o do mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do fazer art\u00edstico, \u00e9 imprescind\u00edvel o contato com artefatos, manifesta\u00e7\u00f5es e eventos culturais.","id":3785464,"corpo":"<p>Al\u00e9m do fazer art\u00edstico, \u00e9 imprescind\u00edvel o contato com artefatos, manifesta\u00e7\u00f5es e eventos culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aprecia\u00e7\u00e3o de obra de arte pode inibir a criatividade das crian\u00e7as ou lev\u00e1-las \u00e0 c\u00f3pia.","id":3785465,"corpo":"<p>A aprecia\u00e7\u00e3o de obra de arte pode inibir a criatividade das crian\u00e7as ou lev\u00e1-las \u00e0 c\u00f3pia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382249,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1075600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Escola em cena, do Programa Cultura \u00e9 Curr\u00edculo, no artigo Quando teatro e educa\u00e7\u00e3o ocupam o mesmo lugar no espa\u00e7o, Fl\u00e1vio Desgranges problematiza o papel do espectador no evento teatral, afirmando queI. a capacidade para analisar uma pe\u00e7a teatral \u00e9 uma conquista cultural, que pode e precisa ser cultivada e desenvolvida.II. Bertolt Brecht defende a exist\u00eancia de uma arte do espectador, apresentando a ideia de que sua participa\u00e7\u00e3o precisa ser compreendida como um ato criativo, produtivo e autoral.III. h\u00e1, na obra teatral, menos entendimento dos significados e mais constru\u00e7\u00e3o de significados, que s\u00e3o formulados pelo espectador no di\u00e1logo que trava com a obra.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075603,"hashId":"a1ae1d10942612839c3911e465eb2b92","enunciado":"<p>Em Escola em cena, do Programa Cultura \u00e9 Curr\u00edculo, no artigo Quando teatro e educa\u00e7\u00e3o ocupam o mesmo lugar no espa\u00e7o, Fl\u00e1vio Desgranges problematiza o papel do espectador no evento teatral, afirmando que<\/p><p>I. a capacidade para analisar uma pe\u00e7a teatral \u00e9 uma conquista cultural, que pode e precisa ser cultivada e desenvolvida.<\/p><p>II. Bertolt Brecht defende a exist\u00eancia de uma arte do espectador, apresentando a ideia de que sua participa\u00e7\u00e3o precisa ser compreendida como um ato criativo, produtivo e autoral.<\/p><p>III. h\u00e1, na obra teatral, menos entendimento dos significados e mais constru\u00e7\u00e3o de significados, que s\u00e3o formulados pelo espectador no di\u00e1logo que trava com a obra.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3785476,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3785476,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3785477,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3785478,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3785479,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3785480,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382249,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1075603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de rupturas e descontinuidades, os conceitos de cultura e visualidade continuam sendo expandidos e transformados. No ensino da arte contempor\u00e2nea, a cultura visual \u00e9 um campo de conhecimento que","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075607,"hashId":"6beee5fcb6962d3f89d809090dca384b","enunciado":"<p>Por meio de rupturas e descontinuidades, os conceitos de cultura e visualidade continuam sendo expandidos e transformados. No ensino da arte contempor\u00e2nea, a cultura visual \u00e9 um campo de conhecimento que<\/p>","resposta":3785497,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exemplifica a insufici\u00eancia interpretativa da leitura de imagem.","id":3785496,"corpo":"<p>exemplifica a insufici\u00eancia interpretativa da leitura de imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discute e trata a imagem pelo seu valor est\u00e9tico, buscando compreender o papel social da imagem na vida da cultura.","id":3785497,"corpo":"<p>discute e trata a imagem pelo seu valor est\u00e9tico, buscando compreender o papel social da imagem na vida da cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estuda a experi\u00eancia visual atrav\u00e9s da no\u00e7\u00e3o da arte como sistema de discurso \u00fanico.","id":3785498,"corpo":"<p>estuda a experi\u00eancia visual atrav\u00e9s da no\u00e7\u00e3o da arte como sistema de discurso \u00fanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera como campo de estudo apenas os objetos classificados como arte.","id":3785499,"corpo":"<p>considera como campo de estudo apenas os objetos classificados como arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aborda a desconstru\u00e7\u00e3o dos objetos art\u00edsticos sob o enfoque hist\u00f3rico.","id":3785500,"corpo":"<p>aborda a desconstru\u00e7\u00e3o dos objetos art\u00edsticos sob o enfoque hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382249,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1075607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a fotografia abaixo.Trata-se da cena de \"Jonas e o barqueiro\", do espet\u00e1culo BR3, nas margens do Rio Tiet\u00ea, com os atores Roberto Audio e S\u00e9rgio Pardal do Teatro da Vertigem. Sobre esse espet\u00e1culo, Pardal comenta: \u00c9 um mergulho nos esgotos da arte. Em um dos ensaios, ao me distanciar do barco em que Antonio Ara\u00fajo estava, vi seus olhos desolados de ansiedade ao nos ver como somos, vermes insignificantes diante da impon\u00eancia gigantesca do rio morto. O Teatro da Vertigem insere o p\u00fablico em ambientes de pura degrada\u00e7\u00e3o. Do altar das igrejas paulistas \u00e0s margens do Tiet\u00ea - ou da Ba\u00eda de Guanabara, onde BR3 foi posteriormente encenada - o grupo prop\u00f5e o percurso por espa\u00e7os desarm\u00f4nicos, desconfort\u00e1veis para p\u00fablico e atores, contraponto marcante em rela\u00e7\u00e3o as encena\u00e7\u00f5es teatrais de caixa c\u00eanicas. Nesse sentido, a abordagem c\u00eanica contempor\u00e2nea no Teatro da Vertigem privilegia","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075613,"hashId":"60de224dcc51e82822b3f97359e05947","enunciado":"<p>Considere a fotografia abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/9.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/9.gif\"><\/p><p>Trata-se da cena de \"Jonas e o barqueiro\", do espet\u00e1culo BR3, nas margens do Rio Tiet\u00ea, com os atores Roberto Audio e S\u00e9rgio Pardal do Teatro da Vertigem. Sobre esse espet\u00e1culo, Pardal comenta: \u00c9 um mergulho nos esgotos da arte. Em um dos ensaios, ao me distanciar do barco em que Antonio Ara\u00fajo estava, vi seus olhos desolados de ansiedade ao nos ver como somos, vermes insignificantes diante da impon\u00eancia gigantesca do rio morto. O Teatro da Vertigem insere o p\u00fablico em ambientes de pura degrada\u00e7\u00e3o. Do altar das igrejas paulistas \u00e0s margens do Tiet\u00ea - ou da Ba\u00eda de Guanabara, onde BR3 foi posteriormente encenada - o grupo prop\u00f5e o percurso por espa\u00e7os desarm\u00f4nicos, desconfort\u00e1veis para p\u00fablico e atores, contraponto marcante em rela\u00e7\u00e3o as encena\u00e7\u00f5es teatrais de caixa c\u00eanicas. Nesse sentido, a abordagem c\u00eanica contempor\u00e2nea no Teatro da Vertigem privilegia<\/p>","resposta":3785529,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os espa\u00e7os convencionalmente destinados \u00e0 atividade teatral, a partir do que cada espet\u00e1culo reclama como poesia do espa\u00e7o.","id":3785526,"corpo":"<p>os espa\u00e7os convencionalmente destinados \u00e0 atividade teatral, a partir do que cada espet\u00e1culo reclama como poesia do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os espa\u00e7os n\u00e3o convencionais a partir das necessidades c\u00eanico-arquitet\u00f4nicas evocadas pelo dramaturgo.","id":3785527,"corpo":"<p>os espa\u00e7os n\u00e3o convencionais a partir das necessidades c\u00eanico-arquitet\u00f4nicas evocadas pelo dramaturgo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os espa\u00e7os p\u00fablicos como garantia para o grupo realizar a experimenta\u00e7\u00e3o dramat\u00fargica.","id":3785528,"corpo":"<p>os espa\u00e7os p\u00fablicos como garantia para o grupo realizar a experimenta\u00e7\u00e3o dramat\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o significado simb\u00f3lico, hist\u00f3rico e institucional do lugar do que as suas possibilidades c\u00eanico-arquitet\u00f4nicas.","id":3785529,"corpo":"<p>o significado simb\u00f3lico, hist\u00f3rico e institucional do lugar do que as suas possibilidades c\u00eanico-arquitet\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os espa\u00e7os que se diferenciam do palco italiano, a fim de garantir a continua\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do grupo como teatro de vanguarda.","id":3785530,"corpo":"<p>os espa\u00e7os que se diferenciam do palco italiano, a fim de garantir a continua\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do grupo como teatro de vanguarda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382251,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/7.gif\">","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"}],"slug":"artes\/1075613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o do espa\u00e7o no teatro \u00e9 analisada por Patrice Pavis em A An\u00e1lise dos Espet\u00e1culos (2008). Segundo ele, \u00e9 poss\u00edvel pensar o espa\u00e7o a partir de duas possibilidades. A primeira delas concebe o espa\u00e7o como um espa\u00e7o vazio que \u00e9 preciso preencher como se preenche um container ou um meio ambiente que \u00e9 preciso controlar, preencher e fazer com que se expresse. Ao que ele denomina de Espa\u00e7o Objetivo Externo, e que divide em tr\u00eas subcategorias.Considere:I. O lugar teatral o pr\u00e9dio e sua arquitetura, bem como um lugar n\u00e3o previsto para representa\u00e7\u00e3o onde a encena\u00e7\u00e3o escolheu se instalar.II. O espa\u00e7o que marca a separa\u00e7\u00e3o entre palco e plateia, ou palco e coxia.III. O terreno que o ator percorre em seus deslocamentos um selo que deixa uma marca de tomada de posse do territ\u00f3rio.IV. O espa\u00e7o t\u00e9cnico o espa\u00e7o da maquinaria do teatro que \u00e9 imprescind\u00edvel em toda a produ\u00e7\u00e3o teatral.V. O lugar c\u00eanico onde evoluem os atores e o pessoal t\u00e9cnico: a \u00e1rea de representa\u00e7\u00e3o propriamente dita e seus prolongamentos para a coxia, plateia, e todo o pr\u00e9dio teatral.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s subcategorias, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075618,"hashId":"846473e3496b20b8ca1de6d4a7958a48","enunciado":"<p>A quest\u00e3o do espa\u00e7o no teatro \u00e9 analisada por Patrice Pavis em A An\u00e1lise dos Espet\u00e1culos (2008). Segundo ele, \u00e9 poss\u00edvel pensar o espa\u00e7o a partir de duas possibilidades. A primeira delas concebe o espa\u00e7o como um espa\u00e7o vazio que \u00e9 preciso preencher como se preenche um container ou um meio ambiente que \u00e9 preciso controlar, preencher e fazer com que se expresse. Ao que ele denomina de Espa\u00e7o Objetivo Externo, e que divide em tr\u00eas subcategorias.<\/p><p>Considere:<\/p><p>I. O lugar teatral  o pr\u00e9dio e sua arquitetura, bem como um lugar n\u00e3o previsto para representa\u00e7\u00e3o onde a encena\u00e7\u00e3o escolheu se instalar.<\/p><p>II. O espa\u00e7o que marca a separa\u00e7\u00e3o entre palco e plateia, ou palco e coxia.<\/p><p>III. O terreno que o ator percorre em seus deslocamentos  um selo que deixa uma marca de tomada de posse do territ\u00f3rio.<\/p><p>IV. O espa\u00e7o t\u00e9cnico  o espa\u00e7o da maquinaria do teatro  que \u00e9 imprescind\u00edvel em toda a produ\u00e7\u00e3o teatral.<\/p><p>V. O lugar c\u00eanico  onde evoluem os atores e o pessoal t\u00e9cnico: a \u00e1rea de representa\u00e7\u00e3o propriamente dita e seus prolongamentos para a coxia, plateia, e todo o pr\u00e9dio teatral.<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s subcategorias, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3785553,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3785551,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3785552,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":3785553,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3785554,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3785555,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382254,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/1075618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sassaki (2007) aponta que os problemas da pessoa com necessidades especiais n\u00e3o est\u00e3o nela tanto quanto est\u00e3o na sociedade. Com essa afirmativa o autor refere-se","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075680,"hashId":"e5c2ace65da031cda1fb4cbae10a4ce2","enunciado":"<p>Sassaki (2007) aponta que os problemas da pessoa com necessidades especiais n\u00e3o est\u00e3o nela tanto quanto est\u00e3o na sociedade. Com essa afirmativa o autor refere-se<\/p>","resposta":3785861,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos diversos problemas criados pela pr\u00f3pria sociedade, causando desvantagem social \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":3785861,"corpo":"<p>aos diversos problemas criados pela pr\u00f3pria sociedade, causando desvantagem social \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos direitos legais conquistados para as pessoas com defici\u00eancia.","id":3785862,"corpo":"<p>aos direitos legais conquistados para as pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 exist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica que implantou o sistema de cotas nas universidades.","id":3785863,"corpo":"<p>\u00e0 exist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica que implantou o sistema de cotas nas universidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 exist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica que implantou sistemas de cotas nas empresas.","id":3785864,"corpo":"<p>\u00e0 exist\u00eancia de pol\u00edtica p\u00fablica que implantou sistemas de cotas nas empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s atitudes de acolhimento e toler\u00e2ncia da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":3785865,"corpo":"<p>\u00e0s atitudes de acolhimento e toler\u00e2ncia da sociedade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1075680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mazzotta (1996), a incorpora\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e0 pol\u00edtica educacional brasileira ocorreu no final dos anos","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075686,"hashId":"480c29836363d89f9f2a60db82753f7c","enunciado":"<p>Segundo Mazzotta (1996), a incorpora\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Especial \u00e0 pol\u00edtica educacional brasileira ocorreu no final dos anos<\/p>","resposta":3785894,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta.","id":3785891,"corpo":"<p>quarenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oitenta e in\u00edcio dos anos noventa.","id":3785892,"corpo":"<p>oitenta e in\u00edcio dos anos noventa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte.","id":3785893,"corpo":"<p>vinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinquenta e in\u00edcio da d\u00e9cada de sessenta.","id":3785894,"corpo":"<p>cinquenta e in\u00edcio da d\u00e9cada de sessenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"noventa.","id":3785895,"corpo":"<p>noventa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/1075686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (MEC, 2008) traz as diretrizes norteadoras das a\u00e7\u00f5es a serem implementadas pelas institui\u00e7\u00f5es escolares, dentre as quais:","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075690,"hashId":"89cb736d6dd35ce9cd52d580bbc68e10","enunciado":"<p>A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (MEC, 2008) traz as diretrizes norteadoras das a\u00e7\u00f5es a serem implementadas pelas institui\u00e7\u00f5es escolares, dentre as quais:<\/p>","resposta":3785912,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar atendimento educacional especializado em escolas conveniadas e disponibilizar recursos sociais privados aos alunos com necessidades educacionais especiais.","id":3785911,"corpo":"<p>realizar atendimento educacional especializado em escolas conveniadas e disponibilizar recursos sociais privados aos alunos com necessidades educacionais especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade, de forma a favorecer a plena participa\u00e7\u00e3o escolar do aluno com necessidades especiais.","id":3785912,"corpo":"<p>identificar, elaborar e organizar recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade, de forma a favorecer a plena participa\u00e7\u00e3o escolar do aluno com necessidades especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver atividades recreativas, orientadas pelo professor especializado, para serem realizadas pelos alunos com necessidades educacionais especiais em classes comuns.","id":3785913,"corpo":"<p>desenvolver atividades recreativas, orientadas pelo professor especializado, para serem realizadas pelos alunos com necessidades educacionais especiais em classes comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar os alunos com necessidades especiais e seus familiares quanto \u00e0 matr\u00edcula condicionada ao bom desempenho escolar dos mesmos.","id":3785914,"corpo":"<p>orientar os alunos com necessidades especiais e seus familiares quanto \u00e0 matr\u00edcula condicionada ao bom desempenho escolar dos mesmos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matricular os alunos com necessidades educacionais especiais diretamente nos servi\u00e7os de apoio.","id":3785915,"corpo":"<p>matricular os alunos com necessidades educacionais especiais diretamente nos servi\u00e7os de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Tereza E. Mantoan (2006) aborda a exclus\u00e3o escolar no contexto da crise do paradigma do conhecimento e afirma que a escola deve","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075694,"hashId":"e885793a40d065a2d1123bbf4c454b12","enunciado":"<p>Maria Tereza E. Mantoan (2006) aborda a exclus\u00e3o escolar no contexto da crise do paradigma do conhecimento e afirma que a escola deve<\/p>","resposta":3785933,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compartimentar os saberes curriculares e articul\u00e1-los com os saberes cotidianos do aluno, contemplando, assim, as demandas sociais, culturais e subjetivas do alunado.","id":3785931,"corpo":"<p>compartimentar os saberes curriculares e articul\u00e1-los com os saberes cotidianos do aluno, contemplando, assim, as demandas sociais, culturais e subjetivas do alunado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valorizar o modelo da cientificidade dos saberes escolares propostos pela modernidade, ignorando os saberes do senso comum.","id":3785932,"corpo":"<p>valorizar o modelo da cientificidade dos saberes escolares propostos pela modernidade, ignorando os saberes do senso comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer conex\u00f5es entre os saberes isolados, rompendo as fronteiras disciplinares por meio da reinterpreta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima da educa\u00e7\u00e3o escolar, qual seja, o conhecimento.","id":3785933,"corpo":"<p>estabelecer conex\u00f5es entre os saberes isolados, rompendo as fronteiras disciplinares por meio da reinterpreta\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima da educa\u00e7\u00e3o escolar, qual seja, o conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorizar a hiperespecializa\u00e7\u00e3o dos saberes curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, favorecendo a compreens\u00e3o, pelo aluno, do car\u00e1ter multidimensional dos problemas.","id":3785934,"corpo":"<p>valorizar a hiperespecializa\u00e7\u00e3o dos saberes curriculares da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, favorecendo a compreens\u00e3o, pelo aluno, do car\u00e1ter multidimensional dos problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compartimentar os saberes curriculares do ensino fundamental, integrando-os com os saberes do cotidiano do alunado.","id":3785935,"corpo":"<p>compartimentar os saberes curriculares do ensino fundamental, integrando-os com os saberes do cotidiano do alunado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1075694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Mittler (2003), os professores devem adotar a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para responder \u00e0s necessidades diversas dos alunos por meio da cria\u00e7\u00e3o de ambientes de aprendizagem","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075699,"hashId":"c58eb1d514e4b3aa6af0792cdd1aab8b","enunciado":"<p>Para Mittler (2003), os professores devem adotar a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para responder \u00e0s necessidades diversas dos alunos por meio da cria\u00e7\u00e3o de ambientes de aprendizagem<\/p>","resposta":3785958,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restritivos e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e individualizada.","id":3785956,"corpo":"<p>restritivos e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e individualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivos e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o geral que garantam a igualdade de oportunidade para todos.","id":3785957,"corpo":"<p>exclusivos e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o geral que garantam a igualdade de oportunidade para todos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efetivos, estabelecimento de metas de aprendizagem, uso de abordagens de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o apropriadas, e garantia de igualdade de oportunidades para todos.","id":3785958,"corpo":"<p>efetivos, estabelecimento de metas de aprendizagem, uso de abordagens de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o apropriadas, e garantia de igualdade de oportunidades para todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restritivos, estabelecimento de metas de aprendizagem para cada aluno e uso de abordagens de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o espec\u00edficas que garantam a igualdade de oportunidades para todos.","id":3785959,"corpo":"<p>restritivos, estabelecimento de metas de aprendizagem para cada aluno e uso de abordagens de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o espec\u00edficas que garantam a igualdade de oportunidades para todos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclusivos, e estabelecimento de metas gerais, compat\u00edveis com o n\u00edvel de cada aluno, e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o que garantam o aprendizado de todos.","id":3785960,"corpo":"<p>exclusivos, e estabelecimento de metas gerais, compat\u00edveis com o n\u00edvel de cada aluno, e de uma metodologia de ensino e de avalia\u00e7\u00e3o que garantam o aprendizado de todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1075699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meados do s\u00e9culo XIX chegou ao Brasil, trazido pelo imperador D. Pedro II, para iniciar um trabalho de educa\u00e7\u00e3o de duas crian\u00e7as surdas, com bolsa de estudos paga pelo governo, o professor surdo","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075704,"hashId":"e5c85dd7e8550aad168c6f00b1328eca","enunciado":"<p>Em meados do s\u00e9culo XIX chegou ao Brasil, trazido pelo imperador D. Pedro II, para iniciar um trabalho de educa\u00e7\u00e3o de duas crian\u00e7as surdas, com bolsa de estudos paga pelo governo, o professor surdo<\/p>","resposta":3785985,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"franc\u00eas Alexander Graham Bell.","id":3785981,"corpo":"<p>franc\u00eas Alexander Graham Bell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"italiano Alpia Couto.","id":3785982,"corpo":"<p>italiano Alpia Couto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiro Fabiano Rosa, que estava na Europa.","id":3785983,"corpo":"<p>brasileiro Fabiano Rosa, que estava na Europa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"franc\u00eas Laurent Clerc.","id":3785984,"corpo":"<p>franc\u00eas Laurent Clerc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"franc\u00eas Hernest Huet.","id":3785985,"corpo":"<p>franc\u00eas Hernest Huet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1075704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diferen\u00e7as existentes entre grupos e no interior dos grupos culturais est\u00e3o presentes na escola moderna. Na escola para surdos, normalmente ocorre a desconsidera\u00e7\u00e3o deste sujeito. Skliar (1998) afirma que a escola est\u00e1 pautada","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075710,"hashId":"af09900174dd97dfa3a706ebb9411e32","enunciado":"<p>As diferen\u00e7as existentes entre grupos e no interior dos grupos culturais est\u00e3o presentes na escola moderna. Na escola para surdos, normalmente ocorre a desconsidera\u00e7\u00e3o deste sujeito. Skliar (1998) afirma que a escola est\u00e1 pautada<\/p>","resposta":3786015,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos estudos surdos.","id":3786011,"corpo":"<p>nos estudos surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na vis\u00e3o socioantropol\u00f3gica.","id":3786012,"corpo":"<p>na vis\u00e3o socioantropol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na pedagogia surda.","id":3786013,"corpo":"<p>na pedagogia surda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no bilinguismo.","id":3786014,"corpo":"<p>no bilinguismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na vis\u00e3o cl\u00ednica patol\u00f3gica.","id":3786015,"corpo":"<p>na vis\u00e3o cl\u00ednica patol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382265,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a proposta educacional bil\u00edngue para a educa\u00e7\u00e3o de surdos, o professor dever\u00e1 considerar","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075715,"hashId":"dc23f5b6beeb5f4dedfc5873ed35020b","enunciado":"<p>De acordo com a proposta educacional bil\u00edngue para a educa\u00e7\u00e3o de surdos, o professor dever\u00e1 considerar<\/p>","resposta":3786037,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o do mecanismo de coloniza\u00e7\u00e3o curricular.","id":3786036,"corpo":"<p>a produ\u00e7\u00e3o do mecanismo de coloniza\u00e7\u00e3o curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o privilegiado da l\u00edngua natural dos surdos.","id":3786037,"corpo":"<p>o espa\u00e7o privilegiado da l\u00edngua natural dos surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identidade e cultura ouvinte.","id":3786038,"corpo":"<p>a identidade e cultura ouvinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a necessidade de se apropriar apenas de uma l\u00edngua.","id":3786039,"corpo":"<p>a necessidade de se apropriar apenas de uma l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o do discurso ouvintista em todos os n\u00edveis de ensino.","id":3786040,"corpo":"<p>a produ\u00e7\u00e3o do discurso ouvintista em todos os n\u00edveis de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382265,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Klein (in Skliar, 1998), ao refletir sobre o surdo trabalhador, destaca que, numa l\u00f3gica contr\u00e1ria \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos,","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075716,"hashId":"c64eaaef79d457ad857423ee94fb34a0","enunciado":"<p>Klein (in Skliar, 1998), ao refletir sobre o surdo trabalhador, destaca que, numa l\u00f3gica contr\u00e1ria \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o dos sujeitos,<\/p>","resposta":3786043,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo deve adequar-se \u00e0s exig\u00eancias do mercado, que busca a efici\u00eancia e a lucratividade.","id":3786041,"corpo":"<p>o indiv\u00edduo deve adequar-se \u00e0s exig\u00eancias do mercado, que busca a efici\u00eancia e a lucratividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escola deve adaptar-se ao uso de um aparelho auditivo, que facilitar\u00e1 a busca de emprego.","id":3786042,"corpo":"<p>a escola deve adaptar-se ao uso de um aparelho auditivo, que facilitar\u00e1 a busca de emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa surda conquista a autonomia, integrando-se apenas na comunidade ouvinte.","id":3786043,"corpo":"<p>a pessoa surda conquista a autonomia, integrando-se apenas na comunidade ouvinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mercado deve disciplinar os surdos a uma rotina que atenda ao ritmo das f\u00e1bricas.","id":3786044,"corpo":"<p>o mercado deve disciplinar os surdos a uma rotina que atenda ao ritmo das f\u00e1bricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica integradora para a empregabilidade deve ser transformada a partir das compet\u00eancias individuais.","id":3786045,"corpo":"<p>a l\u00f3gica integradora para a empregabilidade deve ser transformada a partir das compet\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382265,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AEE (Atendimento Educacional Especializado) para os alunos surdos dentro da proposta inclusiva deve ser desenvolvido em um ambiente bil\u00edngue (l\u00edngua de sinais e l\u00edngua portuguesa) da seguinte forma:","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075725,"hashId":"d1a6e3d57346420170f3356bc464b7b9","enunciado":"<p>O AEE (Atendimento Educacional Especializado) para os alunos surdos dentro da proposta inclusiva deve ser desenvolvido em um ambiente bil\u00edngue (l\u00edngua de sinais e l\u00edngua portuguesa) da seguinte forma:<\/p>","resposta":3786086,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar o conte\u00fado curricular em Libras por um professor preferencialmente surdo.","id":3786086,"corpo":"<p>explicar o conte\u00fado curricular em Libras por um professor preferencialmente surdo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensinar a Libras para os alunos surdos, para que os mesmos sejam oralizados.","id":3786087,"corpo":"<p>ensinar a Libras para os alunos surdos, para que os mesmos sejam oralizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensinar a Libras para os alunos ouvintes, para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o com os int\u00e9rpretes.","id":3786088,"corpo":"<p>ensinar a Libras para os alunos ouvintes, para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o com os int\u00e9rpretes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensinar a l\u00edngua portuguesa aos alunos surdos usando m\u00edmicas e gestos caseiros.","id":3786089,"corpo":"<p>ensinar a l\u00edngua portuguesa aos alunos surdos usando m\u00edmicas e gestos caseiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explicar a gram\u00e1tica da Libras simultaneamente com a da l\u00edngua portuguesa.","id":3786090,"corpo":"<p>explicar a gram\u00e1tica da Libras simultaneamente com a da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382266,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirma\u00e7\u00e3o. Esta vis\u00e3o sobre a surdez est\u00e1 relacionada \u00e0 perspectiva","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075731,"hashId":"245b0a4b9151d05a967d5168fc3505f3","enunciado":"<p>Leia a afirma\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37504\/49.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37504\/49.gif\"><\/p><p> Esta vis\u00e3o sobre a surdez est\u00e1 relacionada \u00e0 perspectiva<\/p>","resposta":3786120,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cl\u00ednica terap\u00eautica.","id":3786116,"corpo":"<p>cl\u00ednica terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inclusiva e afetiva.","id":3786117,"corpo":"<p>inclusiva e afetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"social e econ\u00f4mica.","id":3786118,"corpo":"<p>social e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cultural e terap\u00eautica.","id":3786119,"corpo":"<p>cultural e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gica e social.","id":3786120,"corpo":"<p>pedag\u00f3gica e social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382267,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aluna da 4a s\u00e9rie n\u00e3o teve um bom desempenho na avalia\u00e7\u00e3o de matem\u00e1tica. O professor alegou que o int\u00e9rprete n\u00e3o explicou bem o conte\u00fado apresentado. A principal fun\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete em sala de aula \u00e9","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075735,"hashId":"f929bd424226fea86818649e84938f2f","enunciado":"<p>Uma aluna da 4a s\u00e9rie n\u00e3o teve um bom desempenho na avalia\u00e7\u00e3o de matem\u00e1tica. O professor alegou que o int\u00e9rprete n\u00e3o explicou bem o conte\u00fado apresentado. A principal fun\u00e7\u00e3o do int\u00e9rprete em sala de aula \u00e9<\/p>","resposta":3786138,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar o conte\u00fado apresentado pelo professor.","id":3786136,"corpo":"<p>explicar o conte\u00fado apresentado pelo professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpretar as aulas e aplicar exerc\u00edcios de refor\u00e7o.","id":3786137,"corpo":"<p>interpretar as aulas e aplicar exerc\u00edcios de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediar a comunica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o facilitar a aprendizagem.","id":3786138,"corpo":"<p>mediar a comunica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o facilitar a aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar uma avalia\u00e7\u00e3o paralela.","id":3786139,"corpo":"<p>elaborar uma avalia\u00e7\u00e3o paralela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliar a aluna no momento da avalia\u00e7\u00e3o.","id":3786140,"corpo":"<p>auxiliar a aluna no momento da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382267,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Cristina \u00e9 uma aluna de 11 anos que apresenta paralisia cerebral do tipo dist\u00f4nico, com significativa a\u00e7\u00e3o de movimentos involunt\u00e1rios. Ela \u00e9 uma aluna participativa e falante e est\u00e1 na 5a s\u00e9rie. Na prova de hist\u00f3ria do Brasil, qual alternativa representa uma forma de flexibilizar a avalia\u00e7\u00e3o desta aluna com defici\u00eancia neuromotora?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075741,"hashId":"df6433ca6e6c2b9ecd0e3f80e127f1c2","enunciado":"<p>Ana Cristina \u00e9 uma aluna de 11 anos que apresenta paralisia cerebral do tipo dist\u00f4nico, com significativa a\u00e7\u00e3o de movimentos involunt\u00e1rios. Ela \u00e9 uma aluna participativa e falante e est\u00e1 na 5a s\u00e9rie. Na prova de hist\u00f3ria do Brasil, qual alternativa representa uma forma de flexibilizar a avalia\u00e7\u00e3o desta aluna com defici\u00eancia neuromotora?<\/p>","resposta":3786170,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requerer que a aluna atenda \u00e0s mesmas exig\u00eancias colocadas para seus colegas.","id":3786166,"corpo":"<p>Requerer que a aluna atenda \u00e0s mesmas exig\u00eancias colocadas para seus colegas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o no mesmo tempo que os colegas.","id":3786167,"corpo":"<p>Realizar a avalia\u00e7\u00e3o no mesmo tempo que os colegas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exigir as respostas em escrita manual, como os colegas.","id":3786168,"corpo":"<p>Exigir as respostas em escrita manual, como os colegas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o em outro hor\u00e1rio, fora da sala.","id":3786169,"corpo":"<p>Realizar a avalia\u00e7\u00e3o em outro hor\u00e1rio, fora da sala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o em forma de question\u00e1rio, oralmente.","id":3786170,"corpo":"<p>Realizar a avalia\u00e7\u00e3o em forma de question\u00e1rio, oralmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas avaliativas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas avaliativas","pai":405594,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405595,"slug":"pedagogia-praticas-avaliativas"}],"slug":"pedagogia\/1075741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aluno com defici\u00eancia f\u00edsica que tem limites de mobilidade fica prejudicado pela falta de possibilidade de explora\u00e7\u00e3o e atividades em diferentes espa\u00e7os. Al\u00e9m disso, \u00e9 interessante que ele possa ficar em altura semelhante \u00e0 dos colegas nos espa\u00e7os variados da escola como sala de aula, laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, laborat\u00f3rio de ci\u00eancias, sala ambiente da aula de artes e biblioteca, entre outras. Qual item contempla melhor este ideal?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075742,"hashId":"6ac1ef923c435da6798434a52b8f6c8b","enunciado":"<p>O aluno com defici\u00eancia f\u00edsica que tem limites de mobilidade fica prejudicado pela falta de possibilidade de explora\u00e7\u00e3o e atividades em diferentes espa\u00e7os. Al\u00e9m disso, \u00e9 interessante que ele possa ficar em altura semelhante \u00e0 dos colegas nos espa\u00e7os variados da escola como sala de aula, laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, laborat\u00f3rio de ci\u00eancias, sala ambiente da aula de artes e biblioteca, entre outras. Qual item contempla melhor este ideal?<\/p>","resposta":3786172,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoio de p\u00e9s para manter p\u00e9s em \u00e2ngulo reto e ligeiramente separados.","id":3786171,"corpo":"<p>Apoio de p\u00e9s para manter p\u00e9s em \u00e2ngulo reto e ligeiramente separados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e9s regul\u00e1veis na mesa e cadeira do aluno com defici\u00eancia para alterar a altura","id":3786172,"corpo":"<p>P\u00e9s regul\u00e1veis na mesa e cadeira do aluno com defici\u00eancia para alterar a altura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tampo de mesa com inclina\u00e7\u00e3o regul\u00e1vel.","id":3786173,"corpo":"<p>Tampo de mesa com inclina\u00e7\u00e3o regul\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tampo de mesa com bordas para evitar que os materiais fiquem caindo.","id":3786174,"corpo":"<p>Tampo de mesa com bordas para evitar que os materiais fiquem caindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cadeira com apoio de espaldar e apoios laterais para o tronco.","id":3786175,"corpo":"<p>Cadeira com apoio de espaldar e apoios laterais para o tronco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana \u00e9 uma crian\u00e7a da 1a s\u00e9rie que nasceu prematura e com baixo peso, e foi diagnosticada com sequela de paralisia cerebral. O quadro neuromotor apresenta dist\u00farbios visuais associados que afetam o seu desempenho visual em tarefas escolares porque dificultam a manuten\u00e7\u00e3o de fixa\u00e7\u00e3o, seguimento, focaliza\u00e7\u00e3o e movimento. Qual item est\u00e1 relacionado a dist\u00farbios visuais para alunos como Joana?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075747,"hashId":"5020160609e28d7f3d32964eea472d1c","enunciado":"<p>Joana \u00e9 uma crian\u00e7a da 1a s\u00e9rie que nasceu prematura e com baixo peso, e foi diagnosticada com sequela de paralisia cerebral. O quadro neuromotor apresenta dist\u00farbios visuais associados que afetam o seu desempenho visual em tarefas escolares porque dificultam a manuten\u00e7\u00e3o de fixa\u00e7\u00e3o, seguimento, focaliza\u00e7\u00e3o e movimento. Qual item est\u00e1 relacionado a dist\u00farbios visuais para alunos como Joana?<\/p>","resposta":3786197,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miopia.","id":3786196,"corpo":"<p>Miopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nistagmo.","id":3786197,"corpo":"<p>Nistagmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipermetropia.","id":3786198,"corpo":"<p>Hipermetropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Albinismo.","id":3786199,"corpo":"<p>Albinismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catarata cong\u00eanita.","id":3786200,"corpo":"<p>Catarata cong\u00eanita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reinaldo \u00e9 um aluno do ensino m\u00e9dio que convive com a epilepsia de aus\u00eancias (pequeno mal) h\u00e1 muitos anos. Alguns sinais podem indicar que ele esteja tendo uma crise epil\u00e9tica: ele fica com olhar fixo, empalidece, n\u00e3o responde, n\u00e3o se movimenta, interrompe as atividades nas quais estava envolvido. A conduta pedag\u00f3gica na escola deve ser:","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075750,"hashId":"8c5e4b36e3d1ada1164049b3d048214c","enunciado":"<p>Reinaldo \u00e9 um aluno do ensino m\u00e9dio que convive com a epilepsia de aus\u00eancias (pequeno mal) h\u00e1 muitos anos. Alguns sinais podem indicar que ele esteja tendo uma crise epil\u00e9tica: ele fica com olhar fixo, empalidece, n\u00e3o responde, n\u00e3o se movimenta, interrompe as atividades nas quais estava envolvido. A conduta pedag\u00f3gica na escola deve ser:<\/p>","resposta":3786215,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liber\u00e1-lo das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para que ele n\u00e3o corra risco de se machucar se tiver uma convuls\u00e3o durante atividades de esporte.","id":3786211,"corpo":"<p>Liber\u00e1-lo das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica para que ele n\u00e3o corra risco de se machucar se tiver uma convuls\u00e3o durante atividades de esporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicitar ao m\u00e9dico o aumento de dosagem de anticonvulsivante para diminuir os epis\u00f3dios de convuls\u00e3o.","id":3786212,"corpo":"<p>Solicitar ao m\u00e9dico o aumento de dosagem de anticonvulsivante para diminuir os epis\u00f3dios de convuls\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chamar sua aten\u00e7\u00e3o porque ele n\u00e3o est\u00e1 prestando aten\u00e7\u00e3o na aula.","id":3786213,"corpo":"<p>Chamar sua aten\u00e7\u00e3o porque ele n\u00e3o est\u00e1 prestando aten\u00e7\u00e3o na aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedir para seus colegas ficarem de sobreaviso e avisarem quando perceberem que ele est\u00e1 em crise convulsiva.","id":3786214,"corpo":"<p>Pedir para seus colegas ficarem de sobreaviso e avisarem quando perceberem que ele est\u00e1 em crise convulsiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantir que os conte\u00fados sejam apresentados de m\u00faltiplas maneiras, pois se ele perder informa\u00e7\u00e3o durante a crise, poder\u00e1 recuperar a mat\u00e9ria.","id":3786215,"corpo":"<p>Garantir que os conte\u00fados sejam apresentados de m\u00faltiplas maneiras, pois se ele perder informa\u00e7\u00e3o durante a crise, poder\u00e1 recuperar a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns alunos necessitam que outras pessoas realizem a sele\u00e7\u00e3o de l\u00e9xico por eles por meio do sistema de varredura por linha e coluna. Tal estrat\u00e9gia \u00e9 necess\u00e1ria quando o aluno","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075754,"hashId":"8673c65d050ec334054d542d8574d91b","enunciado":"<p>Alguns alunos necessitam que outras pessoas realizem a sele\u00e7\u00e3o de l\u00e9xico por eles por meio do sistema de varredura por linha e coluna. Tal estrat\u00e9gia \u00e9 necess\u00e1ria quando o aluno<\/p>","resposta":3786234,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 em fase inicial e ainda n\u00e3o entendeu o que se espera dele.","id":3786231,"corpo":"<p>est\u00e1 em fase inicial e ainda n\u00e3o entendeu o que se espera dele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta um grau de defici\u00eancia intelectual associado ao dist\u00farbio neuromotor.","id":3786232,"corpo":"<p>apresenta um grau de defici\u00eancia intelectual associado ao dist\u00farbio neuromotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se interessa pela proposta.","id":3786233,"corpo":"<p>n\u00e3o se interessa pela proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta grave comprometimento motor.","id":3786234,"corpo":"<p>apresenta grave comprometimento motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o consegue visualizar bem os pictogramas ou as letras.","id":3786235,"corpo":"<p>n\u00e3o consegue visualizar bem os pictogramas ou as letras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075754","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melhor \u00e1rea doadora de um enxerto \u00f3sseo cranial \u00e9 a","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069978,"hashId":"7963491b1252eb37320e747947e4ce3e","enunciado":"<p>Melhor \u00e1rea doadora de um enxerto \u00f3sseo cranial \u00e9 a<\/p>","resposta":3759809,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parietal.","id":3759809,"corpo":"<p>parietal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frontal.","id":3759810,"corpo":"<p>frontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"occipital.","id":3759811,"corpo":"<p>occipital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"temporal.","id":3759812,"corpo":"<p>temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre as \u00e1reas citadas.","id":3759813,"corpo":"<p>n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre as \u00e1reas citadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381348,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069978","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o retalho miocut\u00e2neo do m\u00fasculo grande dorsal, utilizado nas reconstru\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069992,"hashId":"c144c9ef0e08bf416d085d325663fc29","enunciado":"<p>Sobre o retalho miocut\u00e2neo do m\u00fasculo grande dorsal, utilizado nas reconstru\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3759879,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser utilizado mesmo com ligadura acidental dos vasos toracodorsais durante a mastectomia.","id":3759879,"corpo":"<p>pode ser utilizado mesmo com ligadura acidental dos vasos toracodorsais durante a mastectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 a op\u00e7\u00e3o a ser utilizada em reconstru\u00e7\u00f5es de mastectomias segmentares, sem o uso concomitante de implantes de silicone.","id":3759880,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 a op\u00e7\u00e3o a ser utilizada em reconstru\u00e7\u00f5es de mastectomias segmentares, sem o uso concomitante de implantes de silicone.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acarreta maior morbidade p\u00f3s-operat\u00f3ria, requerendo maior tempo de recupera\u00e7\u00e3o que o TRAM (m\u00fasculo reto abdominal transverso).","id":3759881,"corpo":"<p>acarreta maior morbidade p\u00f3s-operat\u00f3ria, requerendo maior tempo de recupera\u00e7\u00e3o que o TRAM (m\u00fasculo reto abdominal transverso).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta maior \u00edndice de perdas parciais e liponecroses que o TRAM.","id":3759882,"corpo":"<p>apresenta maior \u00edndice de perdas parciais e liponecroses que o TRAM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta em pacientes obesos, fumantes e com estado geral imunol\u00f3gico comprometido, por se tratar de cirurgia de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":3759883,"corpo":"<p>tem contraindica\u00e7\u00e3o absoluta em pacientes obesos, fumantes e com estado geral imunol\u00f3gico comprometido, por se tratar de cirurgia de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381349,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os nervos respons\u00e1veis pela inerva\u00e7\u00e3o sensitiva do complexo areolopapilar?","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069994,"hashId":"c79e93aacd1d8637f1c324c686a8e464","enunciado":"<p>Quais os nervos respons\u00e1veis pela inerva\u00e7\u00e3o sensitiva do complexo areolopapilar?<\/p>","resposta":3759891,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ramos perfurantes do 2.0 espa\u00e7o intercostal.","id":3759889,"corpo":"<p>Ramos perfurantes do 2.0 espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramos perfurantes do 3.0 espa\u00e7o intercostal.","id":3759890,"corpo":"<p>Ramos perfurantes do 3.0 espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ramos perfurantes do 4.0 espa\u00e7o intercostal.","id":3759891,"corpo":"<p>Ramos perfurantes do 4.0 espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ramos perfurantes do 5.0 espa\u00e7o intercostal.","id":3759892,"corpo":"<p>Ramos perfurantes do 5.0 espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramos perfurantes do 6.\u00ba espa\u00e7o intercostal.","id":3759893,"corpo":"<p>Ramos perfurantes do 6.\u00ba espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381349,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069994","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hiperplasia da \u00edntima \u00e9 causa importante de trombose de enxertos vasculares ap\u00f3s opera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070003,"hashId":"d42beb0af7061b79924e620470737761","enunciado":"<p>A hiperplasia da \u00edntima \u00e9 causa importante de trombose de enxertos vasculares ap\u00f3s opera\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de<\/p>","resposta":3759935,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0-1 m\u00eas.","id":3759934,"corpo":"<p>0-1 m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-24 meses.","id":3759935,"corpo":"<p>1-24 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24-48 meses.","id":3759936,"corpo":"<p>24-48 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s 48 meses.","id":3759937,"corpo":"<p>ap\u00f3s 48 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas em circunst\u00e2ncias incomuns.","id":3759938,"corpo":"<p>apenas em circunst\u00e2ncias incomuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381350,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es dos aneurismas de art\u00e9ria subcl\u00e1via, exceto:","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070018,"hashId":"f5aa7d688fb63094305a5b1693d91b51","enunciado":"<p>S\u00e3o poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es dos aneurismas de art\u00e9ria subcl\u00e1via, exceto:<\/p>","resposta":3760010,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gangrena ipsilateral das polpas digitais.","id":3760009,"corpo":"<p>gangrena ipsilateral das polpas digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AVC hemisf\u00e9rico esquerdo.","id":3760010,"corpo":"<p>AVC hemisf\u00e9rico esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AIT do territ\u00f3rio v\u00e9rtebro-basilar.","id":3760011,"corpo":"<p>AIT do territ\u00f3rio v\u00e9rtebro-basilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fadiga de esfor\u00e7o nos membros superiores.","id":3760012,"corpo":"<p>fadiga de esfor\u00e7o nos membros superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amaurose fugaz no olho direito.","id":3760013,"corpo":"<p>amaurose fugaz no olho direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070018","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plantonista da hemodin\u00e2mica relata que um homem de 67 anos, submetido a cateterismo card\u00edaco atrav\u00e9s da art\u00e9ria braquial esquerda, procedimento esse que durou cerca de 2 horas e resultou em angioplastia coronariana, apresenta a m\u00e3o esquerda fria, com d\u00e9ficit sensitivo e motor, pulso braquial presente at\u00e9 o n\u00edvel da cateteriza\u00e7\u00e3o, com dificuldade de palpa\u00e7\u00e3o de pulsos radial e ulnar. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070021,"hashId":"c934b9414b802b80b75475ddd4469bb2","enunciado":"<p>O plantonista da hemodin\u00e2mica relata que um homem de 67 anos, submetido a cateterismo card\u00edaco atrav\u00e9s da art\u00e9ria braquial esquerda, procedimento esse que durou cerca de 2 horas e resultou em angioplastia coronariana, apresenta a m\u00e3o esquerda fria, com d\u00e9ficit sensitivo e motor, pulso braquial presente at\u00e9 o n\u00edvel da cateteriza\u00e7\u00e3o, com dificuldade de palpa\u00e7\u00e3o de pulsos radial e ulnar. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":3760025,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasoespasmo","id":3760024,"corpo":"<p>vasoespasmo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombose da art\u00e9ria braquial.","id":3760025,"corpo":"<p>trombose da art\u00e9ria braquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00eambolos que migraram do local do cateter para as m\u00e3os.","id":3760026,"corpo":"<p>\u00eambolos que migraram do local do cateter para as m\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma les\u00e3o arterial significativa.","id":3760027,"corpo":"<p>nenhuma les\u00e3o arterial significativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trombose venosa profunda.","id":3760028,"corpo":"<p>trombose venosa profunda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal fator relacionado ao surgimento de sintomas card\u00edacos devido a uma f\u00edstula arteriovenosa \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070025,"hashId":"f11d0048046932f0a225b3929876cd2f","enunciado":"<p>O principal fator relacionado ao surgimento de sintomas card\u00edacos devido a uma f\u00edstula arteriovenosa \u00e9<\/p>","resposta":3760046,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proximidade da f\u00edstula com a v\u00e1lvula a\u00f3rtica.","id":3760044,"corpo":"<p>a proximidade da f\u00edstula com a v\u00e1lvula a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o da f\u00edstula.","id":3760045,"corpo":"<p>a dura\u00e7\u00e3o da f\u00edstula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tamanho da f\u00edstula.","id":3760046,"corpo":"<p>o tamanho da f\u00edstula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o grau de hipertens\u00e3o venosa criado pela f\u00edstula.","id":3760047,"corpo":"<p>o grau de hipertens\u00e3o venosa criado pela f\u00edstula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a art\u00e9ria espec\u00edfica que deu origem \u00e0 f\u00edstula.","id":3760048,"corpo":"<p>a art\u00e9ria espec\u00edfica que deu origem \u00e0 f\u00edstula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vantagens dos cateteres de silicone em rela\u00e7\u00e3o aos cateteres de polietileno incluem todas as seguintes, exceto:","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070027,"hashId":"a0491c10d9e4a61ffa54bbd672e675a1","enunciado":"<p>As vantagens dos cateteres de silicone em rela\u00e7\u00e3o aos cateteres de polietileno incluem todas as seguintes, exceto:<\/p>","resposta":3760057,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":3760054,"corpo":"<p>menor risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor trombogenicidade.","id":3760055,"corpo":"<p>menor trombogenicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior flexibilidade.","id":3760056,"corpo":"<p>maior flexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais baratos.","id":3760057,"corpo":"<p>mais baratos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expectativa de dura\u00e7\u00e3o maior.","id":3760058,"corpo":"<p>expectativa de dura\u00e7\u00e3o maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381353,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cor de fundo do suporte e dos pictogramas auxilia a visualizar, encontrar e selecionar os pictogramas desejados. Qual modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o de cor e contraste \u00e9 apropriada para a pr\u00e1tica educacional e cl\u00ednica com alunos usu\u00e1rios de CSA?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075756,"hashId":"6a7ada278d9fe88c0805b4be88e04299","enunciado":"<p>A cor de fundo do suporte e dos pictogramas auxilia a visualizar, encontrar e selecionar os pictogramas desejados. Qual modalidade de utiliza\u00e7\u00e3o de cor e contraste \u00e9 apropriada para a pr\u00e1tica educacional e cl\u00ednica com alunos usu\u00e1rios de CSA?<\/p>","resposta":3786243,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fundo transparente favorece o aprendizado porque acalma o usu\u00e1rio de CSA.","id":3786241,"corpo":"<p>O fundo transparente favorece o aprendizado porque acalma o usu\u00e1rio de CSA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada aluno pode escolher a cor de fundo conforme suas prefer\u00eancias pessoais.","id":3786242,"corpo":"<p>Cada aluno pode escolher a cor de fundo conforme suas prefer\u00eancias pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pictogramas em preto com desenho em tra\u00e7o brancas usados com alunos com dist\u00farbios visuais e hipersensibilidade.","id":3786243,"corpo":"<p>Pictogramas em preto com desenho em tra\u00e7o brancas usados com alunos com dist\u00farbios visuais e hipersensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se fundo amarelo c\u00edtrico porque auxilia o aluno a focalizar a prancha.","id":3786244,"corpo":"<p>Recomenda-se fundo amarelo c\u00edtrico porque auxilia o aluno a focalizar a prancha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado utilizar fundo em cor de rosa para as meninas e azul para os meninos.","id":3786245,"corpo":"<p>\u00c9 indicado utilizar fundo em cor de rosa para as meninas e azul para os meninos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana \u00e9 estudante da 5a s\u00e9rie do ensino fundamental. Em decorr\u00eancia de sua les\u00e3o cerebral, apresenta movimentos atetoides de membros superiores. Nas atividades de escrita apresenta muita dificuldade para manusear l\u00e1pis e caneta. Qual recurso \u00e9 mais indicado para a sua dificuldade motora?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075765,"hashId":"412784301921f76edb9424953a469292","enunciado":"<p>Juliana \u00e9 estudante da 5a s\u00e9rie do ensino fundamental. Em decorr\u00eancia de sua les\u00e3o cerebral, apresenta movimentos atetoides de membros superiores. Nas atividades de escrita apresenta muita dificuldade para manusear l\u00e1pis e caneta. Qual recurso \u00e9 mais indicado para a sua dificuldade motora?<\/p>","resposta":3786290,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de aranha-mola.","id":3786286,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de aranha-mola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Engrossador de l\u00e1pis com espuma.","id":3786287,"corpo":"<p>Engrossador de l\u00e1pis com espuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o de isopor para l\u00e1pis.","id":3786288,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o de isopor para l\u00e1pis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prancha com letras com velcro.","id":3786289,"corpo":"<p>Prancha com letras com velcro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Computador com teclado com colm\u00e9ia.","id":3786290,"corpo":"<p>Computador com teclado com colm\u00e9ia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382270,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beatriz tem paralisia cerebral devido a incompatibilidade sangu\u00ednea e prematuridade. Est\u00e1 atualmente com 4 anos e ingressou na escola h\u00e1 pouco mais de 2 meses. Qual proposta favorece a plasticidade neural?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075772,"hashId":"0d17b5ae2eeecb096f7228cb8a4b129a","enunciado":"<p>Beatriz tem paralisia cerebral devido a incompatibilidade sangu\u00ednea e prematuridade. Est\u00e1 atualmente com 4 anos e ingressou na escola h\u00e1 pouco mais de 2 meses. Qual proposta favorece a plasticidade neural?<\/p>","resposta":3786323,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor atividades repetitivas.","id":3786321,"corpo":"<p>Propor atividades repetitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhar com treinamento da coordena\u00e7\u00e3o fina.","id":3786322,"corpo":"<p>Trabalhar com treinamento da coordena\u00e7\u00e3o fina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver variadas atividades l\u00fadicas vivenciadas.","id":3786323,"corpo":"<p>Desenvolver variadas atividades l\u00fadicas vivenciadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhar individualmente com a crian\u00e7a.","id":3786324,"corpo":"<p>Trabalhar individualmente com a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colocar a crian\u00e7a sentada para observar as outras crian\u00e7as como modelo.","id":3786325,"corpo":"<p>Colocar a crian\u00e7a sentada para observar as outras crian\u00e7as como modelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382271,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual op\u00e7\u00e3o traz um dispositivo de comunica\u00e7\u00e3o alternativa plenamente coerente com as necessidades do contexto?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075778,"hashId":"2a66be4da85bf847a8cc9c7e033e29d6","enunciado":"<p>Qual op\u00e7\u00e3o traz um dispositivo de comunica\u00e7\u00e3o alternativa plenamente coerente com as necessidades do contexto?<\/p>","resposta":3786352,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasta card\u00e1pio para iniciantes em classe de educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":3786351,"corpo":"<p>Pasta card\u00e1pio para iniciantes em classe de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prancha tem\u00e1tica para hora de contar hist\u00f3rias.","id":3786352,"corpo":"<p>Prancha tem\u00e1tica para hora de contar hist\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prancha fixa na carteira para um estudo do meio.","id":3786353,"corpo":"<p>Prancha fixa na carteira para um estudo do meio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prancha de rotina para escolha de atividade.","id":3786354,"corpo":"<p>Prancha de rotina para escolha de atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prancha frasal para usar em grupo em atividades de culin\u00e1ria.","id":3786355,"corpo":"<p>Prancha frasal para usar em grupo em atividades de culin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382271,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual afirma\u00e7\u00e3o representa um mito que se tem sobre a tecnologia assistiva.","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075779,"hashId":"840465e38e099adb5a424b4098a0e877","enunciado":"<p>Qual afirma\u00e7\u00e3o representa um mito que se tem sobre a tecnologia assistiva.<\/p>","resposta":3786360,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Tecnologia Assistiva se caracteriza por sua natureza multidisciplinar.","id":3786356,"corpo":"<p>A Tecnologia Assistiva se caracteriza por sua natureza multidisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de Tecnologia Assistiva para um aluno com defici\u00eancia f\u00edsica deve envolver profundamente o usu\u00e1rio da tecnologia e sua fam\u00edlia.","id":3786357,"corpo":"<p>A defini\u00e7\u00e3o de Tecnologia Assistiva para um aluno com defici\u00eancia f\u00edsica deve envolver profundamente o usu\u00e1rio da tecnologia e sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os fonoaudi\u00f3logos, terapeutas ocupacionais, fisioterapeutas e psic\u00f3logos poder\u00e3o auxiliar os professores na busca da resolu\u00e7\u00e3o de dificuldades do aluno com defici\u00eancia.","id":3786358,"corpo":"<p>Os fonoaudi\u00f3logos, terapeutas ocupacionais, fisioterapeutas e psic\u00f3logos poder\u00e3o auxiliar os professores na busca da resolu\u00e7\u00e3o de dificuldades do aluno com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante estabelecer conv\u00eanios com a secretaria da sa\u00fade e integrar as equipes de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":3786359,"corpo":"<p>\u00c9 importante estabelecer conv\u00eanios com a secretaria da sa\u00fade e integrar as equipes de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para um instrumento ser considerado tecnologia assistiva, ele deve ser el\u00e9trico, eletr\u00f4nico ou ser movido a bateria.","id":3786360,"corpo":"<p>Para um instrumento ser considerado tecnologia assistiva, ele deve ser el\u00e9trico, eletr\u00f4nico ou ser movido a bateria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382271,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Fierro (in Coll, Palacios e Marchesi, 1995), a cren\u00e7a na condi\u00e7\u00e3o de \"eterna crian\u00e7a\" do adolescente e adulto com defici\u00eancia mental \u00e9 uma ideia presente no imagin\u00e1rio social e, portanto, na escola. Essa representa\u00e7\u00e3o deve","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075786,"hashId":"4138b7c36f2388080a3fddf24694a499","enunciado":"<p>Para Fierro (in Coll, Palacios e Marchesi, 1995), a cren\u00e7a na condi\u00e7\u00e3o de \"eterna crian\u00e7a\" do adolescente e adulto com defici\u00eancia mental \u00e9 uma ideia presente no imagin\u00e1rio social e, portanto, na escola. Essa representa\u00e7\u00e3o deve<\/p>","resposta":3786392,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser refutada pela escola, que n\u00e3o deve se preocupar com o desenvolvimento afetivo dos alunos que, em decorr\u00eancia da defici\u00eancia mental, s\u00e3o assexuados.","id":3786391,"corpo":"<p>ser refutada pela escola, que n\u00e3o deve se preocupar com o desenvolvimento afetivo dos alunos que, em decorr\u00eancia da defici\u00eancia mental, s\u00e3o assexuados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser combatida pela escola, pois as experi\u00eancias vividas e acumuladas n\u00e3o passam em v\u00e3o e determinam mudan\u00e7as na personalidade, no comportamento e no funcionamento cognitivo de qualquer pessoa, com ou sem defici\u00eancia mental.","id":3786392,"corpo":"<p>ser combatida pela escola, pois as experi\u00eancias vividas e acumuladas n\u00e3o passam em v\u00e3o e determinam mudan\u00e7as na personalidade, no comportamento e no funcionamento cognitivo de qualquer pessoa, com ou sem defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sustentar as a\u00e7\u00f5es da escola, principalmente nas orienta\u00e7\u00f5es sobre a sexualidade, que se manifesta de forma exacerbada nos alunos com defici\u00eancia mental.","id":3786393,"corpo":"<p>sustentar as a\u00e7\u00f5es da escola, principalmente nas orienta\u00e7\u00f5es sobre a sexualidade, que se manifesta de forma exacerbada nos alunos com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser reafirmada pela comunidade escolar, pois s\u00f3 assim poder\u00e1 contemplar as necessidades afetivas e sociais dos alunos com defici\u00eancia mental.","id":3786394,"corpo":"<p>ser reafirmada pela comunidade escolar, pois s\u00f3 assim poder\u00e1 contemplar as necessidades afetivas e sociais dos alunos com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser corroborada pela escola, que deve orientar-se pela idade mental dos alunos com defici\u00eancia mental e, neste sentido, alguns ser\u00e3o sempre eternas crian\u00e7as.","id":3786395,"corpo":"<p>ser corroborada pela escola, que deve orientar-se pela idade mental dos alunos com defici\u00eancia mental e, neste sentido, alguns ser\u00e3o sempre eternas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382272,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para romper com o enfoque compensat\u00f3rio no atendimento especializado do aluno com defici\u00eancia, \u00e9 preciso","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075791,"hashId":"fa68dbf9c213e06f653540f7a3e9b76f","enunciado":"<p>Para romper com o enfoque compensat\u00f3rio no atendimento especializado do aluno com defici\u00eancia, \u00e9 preciso<\/p>","resposta":3786417,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender esse atendimento como equivalente ao refor\u00e7o escolar, dadas as dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia mental.","id":3786416,"corpo":"<p>compreender esse atendimento como equivalente ao refor\u00e7o escolar, dadas as dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privilegiar nesse atendimento a constru\u00e7\u00e3o ativa dos saberes escolares, condi\u00e7\u00e3o para a ultrapassagem das barreiras impostas pela defici\u00eancia mental.","id":3786417,"corpo":"<p>privilegiar nesse atendimento a constru\u00e7\u00e3o ativa dos saberes escolares, condi\u00e7\u00e3o para a ultrapassagem das barreiras impostas pela defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condicionar o atendimento educacional especializado aos conhecimentos da \u00e1rea cl\u00ednica, em especial, a psicologia, a neurologia e a fonoaudiologia.","id":3786418,"corpo":"<p>condicionar o atendimento educacional especializado aos conhecimentos da \u00e1rea cl\u00ednica, em especial, a psicologia, a neurologia e a fonoaudiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar e realizar esse atendimento com base na l\u00f3gica do ensino concreto, pois o aluno com defici\u00eancia mental n\u00e3o \u00e9 capaz de agir cognitivamente no plano da abstra\u00e7\u00e3o e da simboliza\u00e7\u00e3o.","id":3786419,"corpo":"<p>planejar e realizar esse atendimento com base na l\u00f3gica do ensino concreto, pois o aluno com defici\u00eancia mental n\u00e3o \u00e9 capaz de agir cognitivamente no plano da abstra\u00e7\u00e3o e da simboliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalhar, por meio desse atendimento, as habilidades perceptivo-motoras do aluno, estimulando a\u00e7\u00f5es que envolvam mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.","id":3786420,"corpo":"<p>trabalhar, por meio desse atendimento, as habilidades perceptivo-motoras do aluno, estimulando a\u00e7\u00f5es que envolvam mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo documento MEC\/SEESP (2006), as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas especializadas voltadas para o aluno com defici\u00eancia mental devem privilegiar atividades","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075792,"hashId":"e3b1a52ed2e72a4ee2862ad35c8c31e0","enunciado":"<p>Segundo documento MEC\/SEESP (2006), as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas especializadas voltadas para o aluno com defici\u00eancia mental devem privilegiar atividades<\/p>","resposta":3786425,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetitivas, referentes aos aspectos figurativos dos objetos, como cor, forma, tamanho e espessura, para que o aluno domine as propriedades f\u00edsicas do objeto.","id":3786421,"corpo":"<p>repetitivas, referentes aos aspectos figurativos dos objetos, como cor, forma, tamanho e espessura, para que o aluno domine as propriedades f\u00edsicas do objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de memoriza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias sil\u00e1bicas, c\u00f3pia e memoriza\u00e7\u00e3o de respostas dos livros, pinturas e recortes para treinar as h\u00e1bilidades motoras.","id":3786422,"corpo":"<p>de memoriza\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias sil\u00e1bicas, c\u00f3pia e memoriza\u00e7\u00e3o de respostas dos livros, pinturas e recortes para treinar as h\u00e1bilidades motoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de treinamento do aluno em atividades de vida di\u00e1ria e de vida pr\u00e1tica, como precondi\u00e7\u00e3o para a sua inser\u00e7\u00e3o familiar e social.","id":3786423,"corpo":"<p>de treinamento do aluno em atividades de vida di\u00e1ria e de vida pr\u00e1tica, como precondi\u00e7\u00e3o para a sua inser\u00e7\u00e3o familiar e social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de treinamento dos conte\u00fados e programas do ensino regular, de acordo com as possibilidades cognitivas do aluno e de suas necessidades.","id":3786424,"corpo":"<p>de treinamento dos conte\u00fados e programas do ensino regular, de acordo com as possibilidades cognitivas do aluno e de suas necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que contribuam para a passagem do aluno de a\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas e mec\u00e2nicas para a\u00e7\u00f5es intelectuais e conceituais, por meio de exerc\u00edcios e atividades cognitivas.","id":3786425,"corpo":"<p>que contribuam para a passagem do aluno de a\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas e mec\u00e2nicas para a\u00e7\u00f5es intelectuais e conceituais, por meio de exerc\u00edcios e atividades cognitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o Especial, integrante da estrutura do MEC, a socializa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia mental","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075796,"hashId":"659547e72d7f792879e7bf14d3ff013a","enunciado":"<p>Para a Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o Especial, integrante da estrutura do MEC, a socializa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia mental<\/p>","resposta":3786442,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorre da simples frequ\u00eancia do aluno \u00e0 escola comum que, por si, garante a inclus\u00e3o escolar.","id":3786441,"corpo":"<p>decorre da simples frequ\u00eancia do aluno \u00e0 escola comum que, por si, garante a inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implica constru\u00e7\u00f5es cognitivas e compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o outro, portanto, ocorre em um contexto de investimento no desenvolvimento global do sujeito, com a participa\u00e7\u00e3o do atendimento complementar.","id":3786442,"corpo":"<p>implica constru\u00e7\u00f5es cognitivas e compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o com o outro, portanto, ocorre em um contexto de investimento no desenvolvimento global do sujeito, com a participa\u00e7\u00e3o do atendimento complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantida com a presen\u00e7a do aluno em sala de aula comum, sendo secund\u00e1ria uma proposta de trabalho pedag\u00f3gico para esse aluno.","id":3786443,"corpo":"<p>\u00e9 garantida com a presen\u00e7a do aluno em sala de aula comum, sendo secund\u00e1ria uma proposta de trabalho pedag\u00f3gico para esse aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica aprendizagens que devem ser perseguidas formando grupos de alunos com o mesmo tipo de problema e\/ou desenvolvimento.","id":3786444,"corpo":"<p>implica aprendizagens que devem ser perseguidas formando grupos de alunos com o mesmo tipo de problema e\/ou desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um objetivo pouco relevante que deve ser perseguido apenas pela fam\u00edlia e pela comunidade.","id":3786445,"corpo":"<p>\u00e9 um objetivo pouco relevante que deve ser perseguido apenas pela fam\u00edlia e pela comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os PCNs (1999), as adapta\u00e7\u00f5es curriculares com vistas ao acesso do aluno com defici\u00eancia mental ou com outras necessidades educacionais especiais devem se apoiar em alguns pressupostos pedag\u00f3gicos, entre eles,","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075797,"hashId":"88256b479201d7a9a374c485852bd4a4","enunciado":"<p>Segundo os PCNs (1999), as adapta\u00e7\u00f5es curriculares com vistas ao acesso do aluno com defici\u00eancia mental ou com outras necessidades educacionais especiais devem se apoiar em alguns pressupostos pedag\u00f3gicos, entre eles,<\/p>","resposta":3786449,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o curricular, no desenvolvimento do ensino e na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, com encaminhamento das a\u00e7\u00f5es em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um novo curr\u00edculo para o aluno com defici\u00eancia mental.","id":3786446,"corpo":"<p>diferencia\u00e7\u00e3o na programa\u00e7\u00e3o curricular, no desenvolvimento do ensino e na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem, com encaminhamento das a\u00e7\u00f5es em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um novo curr\u00edculo para o aluno com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acomoda\u00e7\u00e3o, levando-se em conta que, ao planejar atividades para a classe, as necessidades especiais dos alunos com QI entre 60 e 70 devem ser contempladas na programa\u00e7\u00e3o.","id":3786447,"corpo":"<p>acomoda\u00e7\u00e3o, levando-se em conta que, ao planejar atividades para a classe, as necessidades especiais dos alunos com QI entre 60 e 70 devem ser contempladas na programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metodologias tradicionais de trabalho com \u00eanfase em atividades individuais e rotineiras.","id":3786448,"corpo":"<p>metodologias tradicionais de trabalho com \u00eanfase em atividades individuais e rotineiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flexibilidade na programa\u00e7\u00e3o curricular, que deve contemplar as diferentes possibilidades de abstra\u00e7\u00e3o ou de conhecimento dos alunos, e seus tempos de aprendizagens.","id":3786449,"corpo":"<p>flexibilidade na programa\u00e7\u00e3o curricular, que deve contemplar as diferentes possibilidades de abstra\u00e7\u00e3o ou de conhecimento dos alunos, e seus tempos de aprendizagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o anual do curr\u00edculo escolar, privilegiando os conte\u00fados pr\u00e1ticos e os de auto-cuidados.","id":3786450,"corpo":"<p>adapta\u00e7\u00e3o anual do curr\u00edculo escolar, privilegiando os conte\u00fados pr\u00e1ticos e os de auto-cuidados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o documento MEC\/SEESP (2007), com base em Vygotsky, o trabalho pedag\u00f3gico voltado ao aluno (com ou sem defici\u00eancia mental) est\u00e1 ancorado em alguns pressupostos, dentre os quais o de que","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075802,"hashId":"13e510310621d0189530dc11f927f9d7","enunciado":"<p>Conforme o documento MEC\/SEESP (2007), com base em Vygotsky, o trabalho pedag\u00f3gico voltado ao aluno (com ou sem defici\u00eancia mental) est\u00e1 ancorado em alguns pressupostos, dentre os quais o de que<\/p>","resposta":3786475,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o independentes no caso das crian\u00e7as com defici\u00eancia mental.","id":3786471,"corpo":"<p>processos de aprendizagem e desenvolvimento s\u00e3o independentes no caso das crian\u00e7as com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es sociais t\u00eam participa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria nos processos de aprendizagem e desenvolvimento de crian\u00e7as com defici\u00eancia mental.","id":3786472,"corpo":"<p>as rela\u00e7\u00f5es sociais t\u00eam participa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria nos processos de aprendizagem e desenvolvimento de crian\u00e7as com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental representa uma varia\u00e7\u00e3o quantitativa do desenvolvimento da crian\u00e7a sem defici\u00eancia.","id":3786473,"corpo":"<p>o desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental representa uma varia\u00e7\u00e3o quantitativa do desenvolvimento da crian\u00e7a sem defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atitudes e expectativas do professor e do grupo social n\u00e3o exercem influ\u00eancias no aprendizado e desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental.","id":3786474,"corpo":"<p>as atitudes e expectativas do professor e do grupo social n\u00e3o exercem influ\u00eancias no aprendizado e desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental deve ser compreendido numa perspectiva de varia\u00e7\u00e3o qualitativa do desenvolvimento considerado normal.","id":3786475,"corpo":"<p>o desenvolvimento da crian\u00e7a com defici\u00eancia mental deve ser compreendido numa perspectiva de varia\u00e7\u00e3o qualitativa do desenvolvimento considerado normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382274,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o MEC, um dos obst\u00e1culos \u00e0 inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia mental, deve-se ao estigma. Erving Goffman refere-se \u00e0 estigmatiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia como rea\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075811,"hashId":"69304aa7255762b7381e64b954d09c51","enunciado":"<p>Segundo o MEC, um dos obst\u00e1culos \u00e0 inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia mental, deve-se ao estigma. Erving Goffman refere-se \u00e0 estigmatiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa com defici\u00eancia como rea\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3786517,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que apresenta diferen\u00e7as significativas e que merece aten\u00e7\u00e3o das demais pessoas.","id":3786516,"corpo":"<p>positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa que apresenta diferen\u00e7as significativas e que merece aten\u00e7\u00e3o das demais pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativa diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta um certo descr\u00e9dito e desaprova\u00e7\u00e3o das demais pessoas.","id":3786517,"corpo":"<p>negativa diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta um certo descr\u00e9dito e desaprova\u00e7\u00e3o das demais pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negativa e de cr\u00e9dito diante das pessoas que apresentam diferen\u00e7as muito significativas das demais pessoas.","id":3786518,"corpo":"<p>negativa e de cr\u00e9dito diante das pessoas que apresentam diferen\u00e7as muito significativas das demais pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta uma certa compaix\u00e3o e piedade das demais pessoas.","id":3786519,"corpo":"<p>diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta uma certa compaix\u00e3o e piedade das demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta uma certa antipatia das demais pessoas.","id":3786520,"corpo":"<p>diante daquele que \u00e9 diferente e que acarreta uma certa antipatia das demais pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382275,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de tecnologias assistivas possibilita \u00e0 pessoa com baixa vis\u00e3o ou com cegueira navegar na Internet, usar correio eletr\u00f4nico, processar textos e planilhas por meio de comandos do","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075826,"hashId":"9b6268afa2330d442a72b36f1f184481","enunciado":"<p>O uso de tecnologias assistivas possibilita \u00e0 pessoa com baixa vis\u00e3o ou com cegueira navegar na Internet, usar correio eletr\u00f4nico, processar textos e planilhas por meio de comandos do<\/p>","resposta":3786595,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mouse.","id":3786591,"corpo":"<p>mouse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"software.","id":3786592,"corpo":"<p>software.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fone de ouvido.","id":3786593,"corpo":"<p>fone de ouvido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"windows.","id":3786594,"corpo":"<p>windows.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teclado.","id":3786595,"corpo":"<p>teclado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1075826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos eletr\u00f4nicos espec\u00edficos para as pessoas com baixa vis\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075830,"hashId":"7b018fef968874fb34bba5a0c704bc1b","enunciado":"<p>Os recursos eletr\u00f4nicos espec\u00edficos para as pessoas com baixa vis\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":3786612,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microcomputador e televis\u00e3o de LCD.","id":3786611,"corpo":"<p>microcomputador e televis\u00e3o de LCD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lupa eletr\u00f4nica e circuito fechado de televis\u00e3o.","id":3786612,"corpo":"<p>lupa eletr\u00f4nica e circuito fechado de televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lupa eletr\u00f4nica e guia de leitura.","id":3786613,"corpo":"<p>lupa eletr\u00f4nica e guia de leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"livro digital e soroban.","id":3786614,"corpo":"<p>livro digital e soroban.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistemas de voz sintetizada e prancha de plano inclinado.","id":3786615,"corpo":"<p>sistemas de voz sintetizada e prancha de plano inclinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1075830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o ocupado pelo conjunto matricial de 6 pontos recebe o nome de","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075840,"hashId":"e6b3e27987dda13decdb7672902a07db","enunciado":"<p>O espa\u00e7o ocupado pelo conjunto matricial de 6 pontos recebe o nome de<\/p>","resposta":3786662,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinal braille.","id":3786661,"corpo":"<p>sinal braille.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cela braille.","id":3786662,"corpo":"<p>cela braille.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordem braille.","id":3786663,"corpo":"<p>ordem braille.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00facleo braille.","id":3786664,"corpo":"<p>n\u00facleo braille.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matriz braille.","id":3786665,"corpo":"<p>matriz braille.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sequ\u00eancia dos 63 sinais dispostos em sete s\u00e9ries, a 2a s\u00e9rie \u00e9 obtida","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075841,"hashId":"5d96f19feb887a1c0beb741e5a122a6a","enunciado":"<p>Na sequ\u00eancia dos 63 sinais dispostos em sete s\u00e9ries, a 2a s\u00e9rie \u00e9 obtida<\/p>","resposta":3786666,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie o ponto 3.","id":3786666,"corpo":"<p>juntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie o ponto 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie o ponto 6.","id":3786667,"corpo":"<p>ntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie o ponto 6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie os pontos 3 e 6.","id":3786668,"corpo":"<p>juntando-se a cada um dos sinais da 1a s\u00e9rie os pontos 3 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo como modelo a 1a s\u00e9rie, por\u00e9m ocupando os sinais inferiores.","id":3786669,"corpo":"<p>tendo como modelo a 1a s\u00e9rie, por\u00e9m ocupando os sinais inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizando-se apenas a coluna da direita.","id":3786670,"corpo":"<p>utilizando-se apenas a coluna da direita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c com cedilha \u00e9 representado pelos pontos","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075842,"hashId":"8232a03369267053167ce9df63cb89a6","enunciado":"<p>O c com cedilha \u00e9 representado pelos pontos<\/p>","resposta":3786674,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1 2 3 5 6).","id":3786671,"corpo":"<p>(1 2 3 5 6).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1 2 4 5 6).","id":3786672,"corpo":"<p>(1 2 4 5 6).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2 3 4 5 6).","id":3786673,"corpo":"<p>(2 3 4 5 6).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1 2 3 4 6).","id":3786674,"corpo":"<p>(1 2 3 4 6).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1 3 4 5 6).","id":3786675,"corpo":"<p>(1 3 4 5 6).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075842","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma habilidade que a crian\u00e7a cega deve desenvolver para deslocar-se com seguran\u00e7a e boa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075849,"hashId":"82eab22d3f259fbe7ea5f49eccd7cfb5","enunciado":"<p>Uma habilidade que a crian\u00e7a cega deve desenvolver para deslocar-se com seguran\u00e7a e boa orienta\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3786709,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar s\u00edmbolos e saber ler e escrever em Braille.","id":3786706,"corpo":"<p>identificar s\u00edmbolos e saber ler e escrever em Braille.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer miniaturas de coisas que n\u00e3o se podem tocar, como a lua e as estrelas.","id":3786707,"corpo":"<p>reconhecer miniaturas de coisas que n\u00e3o se podem tocar, como a lua e as estrelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usar o guia vidente e o rastreamento.","id":3786708,"corpo":"<p>usar o guia vidente e o rastreamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar pistas sonoras, t\u00e1teis, olfativas e cinest\u00e9sicas.","id":3786709,"corpo":"<p>identificar pistas sonoras, t\u00e1teis, olfativas e cinest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico.","id":3786710,"corpo":"<p>desenvolver o racioc\u00ednio l\u00f3gico-matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrapondo-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o precoce, a pedagogia do esporte dever\u00e1 pautar-se pela diversifica\u00e7\u00e3o de movimentos e modalidades, pois esse procedimento poder\u00e1","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075871,"hashId":"d7b5a1a452a886e0f3de0307ab58b428","enunciado":"<p>Contrapondo-se \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o precoce, a pedagogia do esporte dever\u00e1 pautar-se pela diversifica\u00e7\u00e3o de movimentos e modalidades, pois esse procedimento poder\u00e1<\/p>","resposta":3786819,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a possibilidade do fair play no aluno.","id":3786816,"corpo":"<p>ampliar a possibilidade do fair play no aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhorar as capacidades f\u00edsicas da crian\u00e7a.","id":3786817,"corpo":"<p>melhorar as capacidades f\u00edsicas da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subsidiar o conhecimento dos princ\u00edpios \u00e9ticos do esporte.","id":3786818,"corpo":"<p>subsidiar o conhecimento dos princ\u00edpios \u00e9ticos do esporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampliar o universo esportivo da crian\u00e7a e do jovem.","id":3786819,"corpo":"<p>ampliar o universo esportivo da crian\u00e7a e do jovem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolver os aspectos te\u00f3ricos das modalidades.","id":3786820,"corpo":"<p>desenvolver os aspectos te\u00f3ricos das modalidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudo citado por Palma (2000), a partir de dados da sa\u00fade de trabalhadores suecos, identificou que a mortalidade \u00e9 tr\u00eas vezes maior nos trabalhadores n\u00e3o qualificados do que nos gerentes e altos funcion\u00e1rios. Todavia n\u00e3o foi encontrada associa\u00e7\u00e3o das classes ocupacionais mais baixas com","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075873,"hashId":"ebc21faff3fb43d18118e1d5c028d4a0","enunciado":"<p>Estudo citado por Palma (2000), a partir de dados da sa\u00fade de trabalhadores suecos, identificou que a mortalidade \u00e9 tr\u00eas vezes maior nos trabalhadores n\u00e3o qualificados do que nos gerentes e altos funcion\u00e1rios. Todavia n\u00e3o foi encontrada associa\u00e7\u00e3o das classes ocupacionais mais baixas com<\/p>","resposta":3786829,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os n\u00edveis de colesterol, o stresse e a obesidade.","id":3786826,"corpo":"<p>os n\u00edveis de colesterol, o stresse e a obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as mol\u00e9stias infectocontagiosas e a obesidade.","id":3786827,"corpo":"<p>as mol\u00e9stias infectocontagiosas e a obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sedentarismo, a depress\u00e3o e a obesidade.","id":3786828,"corpo":"<p>o sedentarismo, a depress\u00e3o e a obesidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, os n\u00edveis de colesterol e triglic\u00e9rides.","id":3786829,"corpo":"<p>a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, os n\u00edveis de colesterol e triglic\u00e9rides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o diast\u00f3lica, a depress\u00e3o e a obesidade.","id":3786830,"corpo":"<p>a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o diast\u00f3lica, a depress\u00e3o e a obesidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1075873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7a, uma se destaca como tratamento de sa\u00fade, a dan\u00e7aterapia. Essa t\u00e9cnica foi criada por","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075874,"hashId":"8b2eff7b9fc768a2289bd99ba19471b6","enunciado":"<p>Dentre as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de dan\u00e7a, uma se destaca como tratamento de sa\u00fade, a dan\u00e7aterapia. Essa t\u00e9cnica foi criada por<\/p>","resposta":3786832,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lennie Dale.","id":3786831,"corpo":"<p>Lennie Dale.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria Fux.","id":3786832,"corpo":"<p>Maria Fux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edson Claro.","id":3786833,"corpo":"<p>Edson Claro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c2ngelo Gaiarsa.","id":3786834,"corpo":"<p>\u00c2ngelo Gaiarsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Steve Paxton.","id":3786835,"corpo":"<p>Steve Paxton.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/1075874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, de um modo geral, um modelo disciplinar e t\u00e9cnico \u00e9 onipresente nos programas de forma\u00e7\u00e3o. Esse modelo foi denominado t\u00e9cnico ou aplicacionista por","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075881,"hashId":"7091966726334ac10b0fc525883a8c2a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, de um modo geral, um modelo disciplinar e t\u00e9cnico \u00e9 onipresente nos programas de forma\u00e7\u00e3o. Esse modelo foi denominado t\u00e9cnico ou aplicacionista por<\/p>","resposta":3786866,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Borges, C. L.","id":3786866,"corpo":"<p>Borges, C. L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guedes, D. P.","id":3786867,"corpo":"<p>Guedes, D. P.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcellino, N.C.","id":3786868,"corpo":"<p>Marcellino, N.C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soares, C. L.","id":3786869,"corpo":"<p>Soares, C. L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ramos, V.","id":3786870,"corpo":"<p>Ramos, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382286,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com pesquisa etnogr\u00e1fica realizada por Stigger (2002), na cidade do Porto, comparando tr\u00eas grupos de praticantes de esporte em finais de semana, constatou-se que um ponto comum aos tr\u00eas grupos, que deve ser considerado em jogos e em aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 que o resultado das partidas","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075885,"hashId":"29c397b45b762f9d61676c1add00cc5b","enunciado":"<p>De acordo com pesquisa etnogr\u00e1fica realizada por Stigger (2002), na cidade do Porto, comparando tr\u00eas grupos de praticantes de esporte em finais de semana, constatou-se que um ponto comum aos tr\u00eas grupos, que deve ser considerado em jogos e em aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e9 que o resultado das partidas<\/p>","resposta":3786886,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebia valor secund\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade.","id":3786886,"corpo":"<p>recebia valor secund\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era mais importante que a atividade.","id":3786887,"corpo":"<p>era mais importante que a atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"era t\u00e3o importante quanto a atividade.","id":3786888,"corpo":"<p>era t\u00e3o importante quanto a atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebia maior import\u00e2ncia que o condicionamento f\u00edsico adquirido.","id":3786889,"corpo":"<p>recebia maior import\u00e2ncia que o condicionamento f\u00edsico adquirido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recebia valoriza\u00e7\u00e3o correspondente ao prest\u00edgio conseguido perante o grupo.","id":3786890,"corpo":"<p>recebia valoriza\u00e7\u00e3o correspondente ao prest\u00edgio conseguido perante o grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382286,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes manifesta\u00e7\u00f5es do esporte, do jogo, da gin\u00e1stica, da dan\u00e7a, entre outras, est\u00e3o relacionadas \u00e0s formas de representa\u00e7\u00e3o do mundo que o ser humano tem produzido e exteriorizado por seus movimentos. Esse fen\u00f4meno \u00e9 denominado","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075892,"hashId":"aaa4c4cd27cb034527e1cef44fece9df","enunciado":"<p>Diferentes manifesta\u00e7\u00f5es do esporte, do jogo, da gin\u00e1stica, da dan\u00e7a, entre outras, est\u00e3o relacionadas \u00e0s formas de representa\u00e7\u00e3o do mundo que o ser humano tem produzido e exteriorizado por seus movimentos. Esse fen\u00f4meno \u00e9 denominado<\/p>","resposta":3786921,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura corporal.","id":3786921,"corpo":"<p>cultura corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o corporal.","id":3786922,"corpo":"<p>reflex\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedagogia corporal.","id":3786923,"corpo":"<p>pedagogia corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"componente corporal.","id":3786924,"corpo":"<p>componente corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evolu\u00e7\u00e3o corporal.","id":3786925,"corpo":"<p>evolu\u00e7\u00e3o corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1075892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kishimoto (1997) alerta para a dificuldade em se tentar definir o que \u00e9 o jogo, tal a variedade de fen\u00f4menos considerados. Analisando a complexidade da tarefa de defini-lo e numa tentativa de come\u00e7ar a conceituar o assunto, pesquisadores atribu\u00edram ao termo tr\u00eas n\u00edveis de diferencia\u00e7\u00e3o, entendendo que o jogo pode ser visto como: 1 o resultado de um sistema lingu\u00edstico dentro de um contexto social; 2 - um sistema de regras; e 3 -","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075897,"hashId":"6ded47569b1503216fe6f4eca0661837","enunciado":"<p>Kishimoto (1997) alerta para a dificuldade em se tentar definir o que \u00e9 o jogo, tal a variedade de fen\u00f4menos considerados. Analisando a complexidade da tarefa de defini-lo e numa tentativa de come\u00e7ar a conceituar o assunto, pesquisadores atribu\u00edram ao termo tr\u00eas n\u00edveis de diferencia\u00e7\u00e3o, entendendo que o jogo pode ser visto como: 1  o resultado de um sistema lingu\u00edstico dentro de um contexto social; 2 - um sistema de regras; e 3 -<\/p>","resposta":3786947,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conceito.","id":3786946,"corpo":"<p>um conceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um objeto.","id":3786947,"corpo":"<p>um objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma atividade.","id":3786948,"corpo":"<p>uma atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma modalidade.","id":3786949,"corpo":"<p>uma modalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma imagem.","id":3786950,"corpo":"<p>uma imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382287,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Stigger (2005), referindo-se \u00e0 viabilidade da exist\u00eancia de linhas de pesquisa que tematizem o esporte no contexto da antropologia, defende que, em vez de o fato esportivo ser tratado a partir da nomenclatura antropologia do esporte, deveria ser tratado de forma menos reducionista, a partir da express\u00e3o antropologia","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075901,"hashId":"548a0ea88a1aacffe60b14a74d65bd99","enunciado":"<p>Stigger (2005), referindo-se \u00e0 viabilidade da exist\u00eancia de linhas de pesquisa que tematizem o esporte no contexto da antropologia, defende que, em vez de o fato esportivo ser tratado a partir da nomenclatura antropologia do esporte, deveria ser tratado de forma menos reducionista, a partir da express\u00e3o antropologia<\/p>","resposta":3786967,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das atividades humanas.","id":3786966,"corpo":"<p>das atividades humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das pr\u00e1ticas esportivas.","id":3786967,"corpo":"<p>das pr\u00e1ticas esportivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da cinesiologia.","id":3786968,"corpo":"<p>da cinesiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do movimento humano.","id":3786969,"corpo":"<p>do movimento humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das atividades f\u00edsicas.","id":3786970,"corpo":"<p>das atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vaz, in Soares (2004), a obra publicada em 1966, que se tornou um verdadeiro testamento filos\u00f3fico do autor, tratando de forma densa o direito do objeto de permanecer n\u00e3o destru\u00eddo \u00e9","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075907,"hashId":"2157c847f51a3c5f7f3f82677ab26f67","enunciado":"<p>De acordo com Vaz, in Soares (2004), a obra publicada em 1966, que se tornou um verdadeiro testamento filos\u00f3fico do autor, tratando de forma densa o direito do objeto de permanecer n\u00e3o destru\u00eddo \u00e9<\/p>","resposta":3786999,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convite \u00e0 Filosofia de Marilena Chau\u00ed.","id":3786996,"corpo":"<p>Convite \u00e0 Filosofia de Marilena Chau\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras e as coisas de Michel Foucault.","id":3786997,"corpo":"<p>As palavras e as coisas de Michel Foucault.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Narrador de Walter Benjamin.","id":3786998,"corpo":"<p>O Narrador de Walter Benjamin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dial\u00e9tica Negativa de Theodor Adorno.","id":3786999,"corpo":"<p>Dial\u00e9tica Negativa de Theodor Adorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratado das Paix\u00f5es da Alma de Ren\u00e9 Descartes.","id":3787000,"corpo":"<p>Tratado das Paix\u00f5es da Alma de Ren\u00e9 Descartes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre Vaz, avaliando a quest\u00e3o das drogas no esporte, faz, no livro Corpo e Hist\u00f3ria (organizado por C. L. Soares, 2001), um interessante coment\u00e1rio sobre o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas no esporte. Seu pensamento pode ser assim resumido:","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075910,"hashId":"3a6c2a12841bab2f28102e091139624d","enunciado":"<p>Alexandre Vaz, avaliando a quest\u00e3o das drogas no esporte, faz, no livro Corpo e Hist\u00f3ria (organizado por C. L. Soares, 2001), um interessante coment\u00e1rio sobre o uso de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas no esporte. Seu pensamento pode ser assim resumido:<\/p>","resposta":3787014,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algumas subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas deveriam ser liberadas, pois os cientistas j\u00e1 comprovaram sua efic\u00e1cia.","id":3787011,"corpo":"<p>algumas subst\u00e2ncias sint\u00e9ticas deveriam ser liberadas, pois os cientistas j\u00e1 comprovaram sua efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando ingeridos com supervis\u00e3o, as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o prejudicam o corpo.","id":3787012,"corpo":"<p>quando ingeridos com supervis\u00e3o, as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o prejudicam o corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o esporte de alto rendimento pode ser agressivo ao organismo se n\u00e3o houver suplementa\u00e7\u00e3o alimentar.","id":3787013,"corpo":"<p>o esporte de alto rendimento pode ser agressivo ao organismo se n\u00e3o houver suplementa\u00e7\u00e3o alimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os anabolizantes agridem o corpo tanto quanto o esporte de alto rendimento.","id":3787014,"corpo":"<p>os anabolizantes agridem o corpo tanto quanto o esporte de alto rendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncias dopantes e esportes devem ser vistos de forma antag\u00f4nica.","id":3787015,"corpo":"<p>subst\u00e2ncias dopantes e esportes devem ser vistos de forma antag\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382289,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"}],"slug":"educacao-fisica\/1075910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Stigger (2005), por muito tempo, no universo particular da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, salientaram-se an\u00e1lises descontextualizadas que encontravam no tema abordado somente virtudes, ou em contraponto a essa perspectiva, esfor\u00e7os no sentido de contextualiz\u00e1-lo, mas que acabaram por consider\u00e1-lo apenas","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075911,"hashId":"b3c947c174314c84eddd4d9b5f17f569","enunciado":"<p>Segundo Stigger (2005), por muito tempo, no universo particular da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, salientaram-se an\u00e1lises descontextualizadas que encontravam no tema abordado somente virtudes, ou em contraponto a essa perspectiva, esfor\u00e7os no sentido de contextualiz\u00e1-lo, mas que acabaram por consider\u00e1-lo apenas<\/p>","resposta":3787016,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fruto do processo de industrializa\u00e7\u00e3o da sociedade, da conquista do capital e da ideologia dominante.","id":3787016,"corpo":"<p>fruto do processo de industrializa\u00e7\u00e3o da sociedade, da conquista do capital e da ideologia dominante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o cultural alienada e que n\u00e3o servia \u00e0s classes dominantes.","id":3787017,"corpo":"<p>manifesta\u00e7\u00e3o cultural alienada e que n\u00e3o servia \u00e0s classes dominantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um processo de relativiza\u00e7\u00e3o da teoria do trabalho e capital.","id":3787018,"corpo":"<p>um processo de relativiza\u00e7\u00e3o da teoria do trabalho e capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma forma de aliena\u00e7\u00e3o do povo em benef\u00edcio de uma classe dominante at\u00e9 ent\u00e3o.","id":3787019,"corpo":"<p>uma forma de aliena\u00e7\u00e3o do povo em benef\u00edcio de uma classe dominante at\u00e9 ent\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma forma de lazer voltada as classes mais abastadas, desprovida totalmente de significado.","id":3787020,"corpo":"<p>uma forma de lazer voltada as classes mais abastadas, desprovida totalmente de significado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382289,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075911","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o cultural do esporte e suas ambiguidades sociais, Bracht, citado por Stigger, M. P., 2005, faz interessante cr\u00edtica quando considera que a crian\u00e7a que pratica esporte respeita as regras do jogo","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075918,"hashId":"c8f225e56b332aea69d73a22e11788cb","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o cultural do esporte e suas ambiguidades sociais, Bracht, citado por Stigger, M. P., 2005, faz interessante cr\u00edtica quando considera que a crian\u00e7a que pratica esporte respeita as regras do jogo<\/p>","resposta":3787052,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunista.","id":3787051,"corpo":"<p>comunista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capitalista.","id":3787052,"corpo":"<p>capitalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socialista.","id":3787053,"corpo":"<p>socialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neoliberal.","id":3787054,"corpo":"<p>neoliberal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ditatorial.","id":3787055,"corpo":"<p>ditatorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382289,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075918","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 2:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075921,"hashId":"401e7932f843a2954feb032725f3144f","enunciado":"<p>Hueco 2:<\/p>","resposta":3787068,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mayor","id":3787066,"corpo":"<p>mayor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peque\u00f1o","id":3787067,"corpo":"<p>peque\u00f1o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande","id":3787068,"corpo":"<p>grande<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ancho","id":3787069,"corpo":"<p>ancho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor","id":3787070,"corpo":"<p>menor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382290,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/52.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La alternativa que interpreta correctamente lo que se expresa en el tercer p\u00e1rrafo del texto -\"La regi\u00f3n desbanc\u00f3 a Europa Occidental, al sumar 530 millones de suscriptores, diez millones m\u00e1s que su contraparte europea\"- es:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075926,"hashId":"05a695acec4788ea8c29449f23cdcee8","enunciado":"<p>La alternativa que interpreta correctamente lo que se expresa en el tercer p\u00e1rrafo del texto -\"La regi\u00f3n desbanc\u00f3 a Europa Occidental, al sumar 530 millones de suscriptores, diez millones m\u00e1s que su contraparte europea\"- es:<\/p>","resposta":3787094,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La regi\u00f3n latinoamericana sum\u00f3 530 millones m\u00e1s de suscripciones m\u00f3viles que su contraparte europea.","id":3787091,"corpo":"<p>La regi\u00f3n latinoamericana sum\u00f3 530 millones m\u00e1s de suscripciones m\u00f3viles que su contraparte europea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Europa Occidental todav\u00eda posee diez millones m\u00e1s de suscriptores m\u00f3viles que Am\u00e9rica Latina.","id":3787092,"corpo":"<p>Europa Occidental todav\u00eda posee diez millones m\u00e1s de suscriptores m\u00f3viles que Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"La diferencia a favor de Europa Occidental en el n\u00famero de suscripciones m\u00f3viles es de diez millones.","id":3787093,"corpo":"<p>La diferencia a favor de Europa Occidental en el n\u00famero de suscripciones m\u00f3viles es de diez millones.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica Latina ya ha superado a Europa Occidental en el n\u00famero de suscripciones m\u00f3viles.","id":3787094,"corpo":"<p>Am\u00e9rica Latina ya ha superado a Europa Occidental en el n\u00famero de suscripciones m\u00f3viles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Europa Occidental posee 530 millones de suscripciones m\u00f3viles.","id":3787095,"corpo":"<p>Europa Occidental posee 530 millones de suscripciones m\u00f3viles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382291,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 3:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075930,"hashId":"a0c78795e2282bb258df7e1ae5bcfde6","enunciado":"<p>Hueco 3:<\/p>","resposta":3787111,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuenta","id":3787111,"corpo":"<p>cuenta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contad","id":3787112,"corpo":"<p>contad<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contemos","id":3787113,"corpo":"<p>contemos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cuenten","id":3787114,"corpo":"<p>cuenten<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuento","id":3787115,"corpo":"<p>cuento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382293,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/53.gif\">","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 4:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075939,"hashId":"f20e6bdc41e273a443e363b5d910f90a","enunciado":"<p>Hueco 4:<\/p>","resposta":3787157,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mientras","id":3787156,"corpo":"<p>Mientras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"En cuanto a","id":3787157,"corpo":"<p>En cuanto a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Con","id":3787158,"corpo":"<p>Con<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pese a","id":3787159,"corpo":"<p>Pese a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"En","id":3787160,"corpo":"<p>En<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382294,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/54.gif\">","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 5:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075940,"hashId":"840b453be88daf4ca8972144377c16dc","enunciado":"<p>Hueco 5:<\/p>","resposta":3787161,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00fan","id":3787161,"corpo":"<p>A\u00fan<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"En cuanto","id":3787162,"corpo":"<p>En cuanto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Si","id":3787163,"corpo":"<p>Si<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1s","id":3787164,"corpo":"<p>M\u00e1s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tal vez","id":3787165,"corpo":"<p>Tal vez<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382294,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/54.gif\">","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La alternativa que interpreta correctamente algo que se expresa en el texto es:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075945,"hashId":"e19a0a55d30912f86c8610a3d784ab71","enunciado":"<p>La alternativa que interpreta correctamente algo que se expresa en el texto es:<\/p>","resposta":3787186,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El t\u00e9cnico de River, Angel Cappa, respondi\u00f3 con desprecio a las declaraciones del DT de Banfield, Julio Falcioni.","id":3787186,"corpo":"<p>El t\u00e9cnico de River, Angel Cappa, respondi\u00f3 con desprecio a las declaraciones del DT de Banfield, Julio Falcioni.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Angel Cappa hizo blandas declaraciones sobre el t\u00e9cnico de River a la salida de la Asociaci\u00f3n de F\u00fatbol Argentino (AFA).","id":3787187,"corpo":"<p>Angel Cappa hizo blandas declaraciones sobre el t\u00e9cnico de River a la salida de la Asociaci\u00f3n de F\u00fatbol Argentino (AFA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"El DT de Banfield afirm\u00f3 a la ESPN Rivadavia que no sab\u00eda por qu\u00e9 Falcioni hab\u00eda dicho lo que dijo.","id":3787188,"corpo":"<p>El DT de Banfield afirm\u00f3 a la ESPN Rivadavia que no sab\u00eda por qu\u00e9 Falcioni hab\u00eda dicho lo que dijo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cappa y Falcioni hicieron declaraciones que posibilitan entrever un acercamiento entre los dos y el cierre de la pol\u00e9mica.","id":3787189,"corpo":"<p>Cappa y Falcioni hicieron declaraciones que posibilitan entrever un acercamiento entre los dos y el cierre de la pol\u00e9mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falcioni se present\u00f3 ante el Tribunal de Disciplina para responder por una reacci\u00f3n violenta que tuvo al agredir a periodistas y al t\u00e9cnico de Banfield.","id":3787190,"corpo":"<p>Falcioni se present\u00f3 ante el Tribunal de Disciplina para responder por una reacci\u00f3n violenta que tuvo al agredir a periodistas y al t\u00e9cnico de Banfield.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382294,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/54.gif\">","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}