{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17347,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma paciente idosa e portadora de mamas volumosas e ptosadas, durante a palpa\u00e7\u00e3o, foi observado cord\u00e3o dololoroso na mama esquerda, compat\u00edvel com a doen\u00e7a de Mondor. Tal afec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185193,"hashId":"da3ab51dd4204c8d6d107d5a65362b93","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma paciente idosa e portadora de mamas\r\nvolumosas e ptosadas, durante a palpa\u00e7\u00e3o, foi\r\nobservado cord\u00e3o dololoroso na mama esquerda,\r\ncompat\u00edvel com a doen\u00e7a de Mondor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Tal afec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por<\/p>","resposta":4256430,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carcinoma metast\u00e1tico.","id":4256427,"corpo":"carcinoma metast\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embolia gordurosa.","id":4256428,"corpo":"embolia gordurosa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mastite por anaer\u00f3bio.","id":4256429,"corpo":"mastite por anaer\u00f3bio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tromboflebite venosa.","id":4256430,"corpo":"tromboflebite venosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quimioterapia para o c\u00e2ncer de mama avan\u00e7ado \u00e9, rotineiramente, feita com associa\u00e7\u00e3o de drogas que agem em diferentes fases do ciclo celular. Entretanto, quando se avalia a efic\u00e1cia antibl\u00e1stica desses medicamentos, a subst\u00e2ncia que pode ser usada isoladamente \u00e9","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185205,"hashId":"962ed81053b28e6d3fd1012eb840d92a","enunciado":"<p align=\"justify\">A quimioterapia para o c\u00e2ncer de mama\r\navan\u00e7ado \u00e9, rotineiramente, feita com associa\u00e7\u00e3o de\r\ndrogas que agem em diferentes fases do ciclo celular.\r\nEntretanto, quando se avalia a efic\u00e1cia antibl\u00e1stica\r\ndesses medicamentos, a subst\u00e2ncia que pode ser usada\r\nisoladamente \u00e9<\/p>","resposta":4256474,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"methotrexate.","id":4256473,"corpo":"methotrexate.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capecitabina.","id":4256474,"corpo":"capecitabina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ciclofosfamida.","id":4256475,"corpo":"ciclofosfamida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clorambucil.","id":4256476,"corpo":"clorambucil.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185205","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitualmente, o linfonodo sentinela \u00e9","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185209,"hashId":"586f30189cfd9e28672e8b4002af9cb8","enunciado":"<p align=justify>Conceitualmente, o linfonodo sentinela \u00e9<\/p>","resposta":4256497,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o linfonodo que protege a dissemina\u00e7\u00e3o linf\u00e1tica do tumor.","id":4256495,"corpo":"<p align=justify>o linfonodo que protege a dissemina\u00e7\u00e3o\r\nlinf\u00e1tica do tumor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o linfonodo comprometido no c\u00e2ncer de mama.","id":4256496,"corpo":"<p align=justify>o linfonodo comprometido no c\u00e2ncer de\r\nmama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o primeiro linfonodo a receber a drenagem de um tumor.","id":4256497,"corpo":"<p align=justify>o primeiro linfonodo a receber a drenagem\r\nde um tumor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um linfonodo de mau progn\u00f3stico no c\u00e2ncer de mama.","id":4256498,"corpo":"<p align=justify>um linfonodo de mau progn\u00f3stico no\r\nc\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto histopatol\u00f3gico do carcinoma ductal in situ da mama do tipo comedo, s\u00f3 N\u00c3O podemos afirmar que","provas":[{"id":40242,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia","id":17680},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-mastologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":1185266,"hashId":"011214d00d716bc66be9a488bde12a4f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao aspecto histopatol\u00f3gico do\r\ncarcinoma ductal <em>in situ<\/em> da mama do tipo comedo, s\u00f3\r\nN\u00c3O podemos afirmar que<\/p>","resposta":4256754,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentam caracter\u00edsticas citol\u00f3gicas de baixa agressividade.","id":4256754,"corpo":"<p align=justify>apresentam caracter\u00edsticas citol\u00f3gicas de\r\nbaixa agressividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as figuras de mitose s\u00e3o evidentes e numerosas.","id":4256755,"corpo":"<p align=justify>as figuras de mitose s\u00e3o evidentes e\r\nnumerosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentam extensas \u00e1reas de necrose com calcifica\u00e7\u00e3o.","id":4256756,"corpo":"<p align=justify>apresentam extensas \u00e1reas de necrose com\r\ncalcifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam pleomorfismo nuclear.","id":4256757,"corpo":"<p align=justify>apresentam pleomorfismo nuclear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/1185266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Hemoterapia","id":17678}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prevenir a doen\u00e7a enxerto versus hospedeiro secund\u00e1ria \u00e0 transfus\u00e3o sangu\u00ednea, o hemocomponente dever\u00e1 sofrer","provas":[{"id":40236,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Hemoterapia","id":17678},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Hemoterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":1184914,"hashId":"2ada18eb6ebaf82ed6315bd41296dd34","enunciado":"<p align=justify>Para prevenir a doen\u00e7a enxerto versus\r\nhospedeiro secund\u00e1ria \u00e0 transfus\u00e3o sangu\u00ednea, o\r\nhemocomponente dever\u00e1 sofrer<\/p>","resposta":4255260,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leucorredu\u00e7\u00e3o.","id":4255257,"corpo":"leucorredu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavagem.","id":4255258,"corpo":"lavagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento com violeta de genciana.","id":4255259,"corpo":"tratamento com violeta de genciana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o.","id":4255260,"corpo":"irradia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/1184914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52462,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1584954,"hashId":"619055a3f2e859004f0c97321b9774db","enunciado":"<p>Acerca do sistema tribut\u00e1rio nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5946270,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A modifica\u00e7\u00e3o dos fatores de indexa\u00e7\u00e3o, com base em legisla\u00e7\u00e3o superveniente, constitui desrespeito a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas e transgress\u00e3o ao postulado da n\u00e3o surpresa, instrumentalmente garantido pela cl\u00e1usula da anterioridade tribut\u00e1ria. ","id":5946267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modifica\u00e7\u00e3o dos fatores de indexa\u00e7\u00e3o, com base em legisla\u00e7\u00e3o superveniente, constitui desrespeito a situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas consolidadas e transgress\u00e3o ao postulado da n\u00e3o surpresa, instrumentalmente garantido pela cl\u00e1usula da anterioridade tribut\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de desconto previsto em lei implica, autom\u00e1tica e aritmeticamente, aumento do valor do tributo devido, devendo ser observado, nessas hip\u00f3teses, o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria. ","id":5946268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de desconto previsto em lei implica, autom\u00e1tica e aritmeticamente, aumento do valor do tributo devido, devendo ser observado, nessas hip\u00f3teses, o princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia consolidada do STF, decis\u00e3o que declara indevida a cobran\u00e7a do imposto em determinado exerc\u00edcio faz coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o aos posteriores. ","id":5946269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a jurisprud\u00eancia consolidada do STF, decis\u00e3o que declara indevida a cobran\u00e7a do imposto em determinado exerc\u00edcio faz coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o aos posteriores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O STF fixou entendimento no sentido da dispensabilidade de lei complementar para a cria\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais. ","id":5946270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF fixou entendimento no sentido da dispensabilidade de lei complementar para a cria\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento do STF, pode o contribuinte furtar-se \u00e0 exig\u00eancia tribut\u00e1ria sob a alega\u00e7\u00e3o de que o ente p\u00fablico n\u00e3o exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o devida.","id":5946271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo entendimento do STF, pode o contribuinte furtar-se \u00e0 exig\u00eancia tribut\u00e1ria sob a alega\u00e7\u00e3o de que o ente p\u00fablico n\u00e3o exerce a fiscaliza\u00e7\u00e3o devida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/1584954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos diversos institutos de direito do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52462,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1584973,"hashId":"5e6eac6a766d2bf05f6a5ca960bccb59","enunciado":"<p>No que concerne aos diversos institutos de direito do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5946359,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregador d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes ao prazo do aviso, excluindo-se a integra\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo ao seu tempo de servi\u00e7o. No entanto, o pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, trabalhado ou n\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 sujeito a contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS. ","id":5946355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregador d\u00e1 ao empregado o direito aos sal\u00e1rios correspondentes ao prazo do aviso, excluindo-se a integra\u00e7\u00e3o desse per\u00edodo ao seu tempo de servi\u00e7o. No entanto, o pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, trabalhado ou n\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 sujeito a contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, s\u00f3 poder\u00e3o ser concedidas f\u00e9rias coletivas a determinados estabelecimentos ou setores da empresa, sendo vedada a concess\u00e3o a todos os empregados. ","id":5946356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho \u2013 CLT, s\u00f3 poder\u00e3o ser concedidas f\u00e9rias coletivas a determinados estabelecimentos ou setores da empresa, sendo vedada a concess\u00e3o a todos os empregados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregado transferido, por ato unilateral do empregador, para local mais distante de sua resid\u00eancia n\u00e3o tem direito a suplemento salarial correspondente ao acr\u00e9scimo da despesa de transporte. ","id":5946357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregado transferido, por ato unilateral do empregador, para local mais distante de sua resid\u00eancia n\u00e3o tem direito a suplemento salarial correspondente ao acr\u00e9scimo da despesa de transporte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas ou profissionais e as empresas, exceto as que n\u00e3o tenham representa\u00e7\u00e3o sindical, quando provocados, podem justificadamente recusar-se \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva. ","id":5946358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas ou profissionais e as empresas, exceto as que n\u00e3o tenham representa\u00e7\u00e3o sindical, quando provocados, podem justificadamente recusar-se \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salvo nos casos de revezamento semanal ou quinzenal, o trabalho noturno ter\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno e, para esse efeito, sua remunera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um acr\u00e9scimo de 20%, pelo menos, sobre a hora diurna, sendo certo que o adicional noturno, pago com habitualidade, integra o sal\u00e1rio do empregado para todos os efeitos.","id":5946359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo nos casos de revezamento semanal ou quinzenal, o trabalho noturno ter\u00e1 remunera\u00e7\u00e3o superior \u00e0 do diurno e, para esse efeito, sua remunera\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um acr\u00e9scimo de 20%, pelo menos, sobre a hora diurna, sendo certo que o adicional noturno, pago com habitualidade, integra o sal\u00e1rio do empregado para todos os efeitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Trabalho Noturno","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406789,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1584973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos institutos de direito processual do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52462,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1584980,"hashId":"fd1b3ed8a04cbb40573437348baa80fc","enunciado":"<p>Acerca dos institutos de direito processual do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5946380,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista contra ac\u00f3rd\u00e3o regional prolatado em agravo de instrumento. ","id":5946379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admite-se a interposi\u00e7\u00e3o de recurso de revista contra ac\u00f3rd\u00e3o regional prolatado em agravo de instrumento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o de Tribunal Regional do Trabalho \u2013 TRT, em mandado de seguran\u00e7a cabe recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 8 dias, para o Tribunal Superior do Trabalho \u2013 TST, e igual dila\u00e7\u00e3o para o recorrido e os interessados apresentarem raz\u00f5es de contrariedade. ","id":5946380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o de Tribunal Regional do Trabalho \u2013 TRT, em mandado de seguran\u00e7a cabe recurso ordin\u00e1rio, no prazo de 8 dias, para o Tribunal Superior do Trabalho \u2013 TST, e igual dila\u00e7\u00e3o para o recorrido e os interessados apresentarem raz\u00f5es de contrariedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, quando negados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento, \u00e9 do empregado, pois, nesse caso, o princ\u00edpio da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego constitui presun\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao empregador. ","id":5946381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nus de provar o t\u00e9rmino do contrato de trabalho, quando negados a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e o despedimento, \u00e9 do empregado, pois, nesse caso, o princ\u00edpio da continuidade da rela\u00e7\u00e3o de emprego constitui presun\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao empregador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fato de o ju\u00edzo primeiro de admissibilidade do recurso de revista entend\u00ea-lo cab\u00edvel apenas quanto a parte das mat\u00e9rias veiculadas impede a aprecia\u00e7\u00e3o integral pela turma do TST, caso n\u00e3o haja a interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento. ","id":5946382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de o ju\u00edzo primeiro de admissibilidade do recurso de revista entend\u00ea-lo cab\u00edvel apenas quanto a parte das mat\u00e9rias veiculadas impede a aprecia\u00e7\u00e3o integral pela turma do TST, caso n\u00e3o haja a interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser instaurado procedimento especial para a a\u00e7\u00e3o fiscal, objetivando a orienta\u00e7\u00e3o sobre o cumprimento das leis de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho, sendo vedado o saneamento de infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o mediante termo de compromisso.","id":5946383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser instaurado procedimento especial para a a\u00e7\u00e3o fiscal, objetivando a orienta\u00e7\u00e3o sobre o cumprimento das leis de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho, sendo vedado o saneamento de infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o mediante termo de compromisso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Recursos em diss\u00eddio coletivo","oab":true,"nome":"Recursos em diss\u00eddio coletivo","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406857,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recursos-em-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1584980","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o mapeamento geol\u00f3gico de uma regi\u00e3o, foi produzido um mapa geol\u00f3gico na escala 1:10.000. Num segundo momento, foi confeccionado outro mapa geol\u00f3gico desse mesmo local, por\u00e9m em escala de maior detalhe (1:5.000). Nesse caso, um determinado corpo ou fei\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica ser\u00e1 ","provas":[{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588441,"hashId":"215c04a1f191b8ce9ba5dda92fb4f1c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o mapeamento geol\u00f3gico de uma regi\u00e3o, foi produzido um mapa geol\u00f3gico na escala 1:10.000. Num segundo momento, foi confeccionado outro mapa geol\u00f3gico desse mesmo local, por\u00e9m em escala de maior detalhe (1:5.000). Nesse caso, um determinado corpo ou fei\u00e7\u00e3o geol\u00f3gica ser\u00e1 <\/p>","resposta":5958771,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000. ","id":5958770,"corpo":"<p>duas vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas vezes maior no mapa representado na escala 1:5.000. ","id":5958771,"corpo":"<p>duas vezes maior no mapa representado na escala 1:5.000. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000. ","id":5958772,"corpo":"<p>tr\u00eas vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco vezes maior no mapa representado na escala 1:5.000. ","id":5958773,"corpo":"<p>cinco vezes maior no mapa representado na escala 1:5.000. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinco vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000.","id":5958774,"corpo":"<p>cinco vezes maior no mapa representado na escala 1:10.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":"geologia\/1588441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CobiT \u00e9 um framework de boas pr\u00e1ticas para a ger\u00eancia de um departamento de TI, pois utiliza controles e processos para promover o gerenciamento eficiente e eficaz dos recursos de inform\u00e1tica de uma organiza\u00e7\u00e3o. Sua estrutura \u00e9 representada na forma de um cubo, onde tr\u00eas aspectos da ger\u00eancia de TI est\u00e3o interrelacionados. S\u00e3o eles: Crit\u00e9rios de qualidade, Processos de TI e Recursos de TI. No que concerne aos Crit\u00e9rios de qualidade, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588501,"hashId":"79eee1384b1bfada6bc4f955de82fb50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CobiT \u00e9 um framework de boas pr\u00e1ticas para a ger\u00eancia de um departamento de TI, pois utiliza controles e processos para promover o gerenciamento eficiente e eficaz dos recursos de inform\u00e1tica de uma organiza\u00e7\u00e3o. Sua estrutura \u00e9 representada na forma de um cubo, onde tr\u00eas aspectos da ger\u00eancia de TI est\u00e3o interrelacionados. S\u00e3o eles: Crit\u00e9rios de qualidade, Processos de TI e Recursos de TI. No que concerne aos Crit\u00e9rios de qualidade, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":5959074,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A confiabilidade \u00e9 a habilidade de fornecer as informa\u00e7\u00f5es adequadas para a ger\u00eancia operar a organiza\u00e7\u00e3o, atendendo aos requisitos fiduci\u00e1rios e de governan\u00e7a. ","id":5959070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confiabilidade \u00e9 a habilidade de fornecer as informa\u00e7\u00f5es adequadas para a ger\u00eancia operar a organiza\u00e7\u00e3o, atendendo aos requisitos fiduci\u00e1rios e de governan\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio da conformidade se refere ao cumprimento das condi\u00e7\u00f5es e requisitos legais, contratuais e demais regulamenta\u00e7\u00f5es \u00e0s quais os processos da organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos. ","id":5959071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio da conformidade se refere ao cumprimento das condi\u00e7\u00f5es e requisitos legais, contratuais e demais regulamenta\u00e7\u00f5es \u00e0s quais os processos da organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o sujeitos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio da efici\u00eancia \u00e9 a capacidade dos sistemas de fornecerem informa\u00e7\u00e3o por custo e esfor\u00e7o aceit\u00e1veis dos recursos. ","id":5959072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio da efici\u00eancia \u00e9 a capacidade dos sistemas de fornecerem informa\u00e7\u00e3o por custo e esfor\u00e7o aceit\u00e1veis dos recursos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio da integridade est\u00e1 relacionado com a exatid\u00e3o e completude da informa\u00e7\u00e3o. ","id":5959073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio da integridade est\u00e1 relacionado com a exatid\u00e3o e completude da informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de confidencialidade, conformidade e confiabilidade formam os requerimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":5959074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de confidencialidade, conformidade e confiabilidade formam os requerimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1588501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao projetar um novo sistema, um t\u00e9cnico de banco de dados deve ter a preocupa\u00e7\u00e3o de como manter a integridade referencial das informa\u00e7\u00f5es armazenadas. Caso as rela\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia entre as tabelas sejam perdidas, h\u00e1 o risco de tornar o sistema in\u00fatil; entretanto, h\u00e1 v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es para essa situa\u00e7\u00e3o, sendo uma delas o uso de chaves estrangeiras. Acerca das chaves estrangeiras e dos mecanismos de integridade referencial em um sistema de gerenciamento de banco de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588473,"hashId":"54cf791ca9290cc0c48e55994951e1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao projetar um novo sistema, um t\u00e9cnico de banco de dados deve ter a preocupa\u00e7\u00e3o de como manter a integridade referencial das informa\u00e7\u00f5es armazenadas. Caso as rela\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia entre as tabelas sejam perdidas, h\u00e1 o risco de tornar o sistema in\u00fatil; entretanto, h\u00e1 v\u00e1rias solu\u00e7\u00f5es para essa situa\u00e7\u00e3o, sendo uma delas o uso de chaves estrangeiras. Acerca das chaves estrangeiras e dos mecanismos de integridade referencial em um sistema de gerenciamento de banco de dados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5958932,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A regra da integridade referencial imp\u00f5e que uma chave estrangeira sempre esteja associada com uma chave prim\u00e1ria. ","id":5958930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra da integridade referencial imp\u00f5e que uma chave estrangeira sempre esteja associada com uma chave prim\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chaves estrangeiras n\u00e3o podem receber valores nulos. ","id":5958931,"corpo":"<p>Chaves estrangeiras n\u00e3o podem receber valores nulos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando aplicado, o mecanismo ON DELETE CASCADE exige que, se uma linha da tabela referenciada for apagada, todas as outras linhas associadas dever\u00e3o ser apagadas tamb\u00e9m. ","id":5958932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando aplicado, o mecanismo ON DELETE CASCADE exige que, se uma linha da tabela referenciada for apagada, todas as outras linhas associadas dever\u00e3o ser apagadas tamb\u00e9m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando aplicado, o mecanismo ON UPDATE SET DEFAULT exige que, quando uma linha \u00e9 inserida com uma chave estrangeira, a chave estrangeira deve ter seu valor igual ao padr\u00e3o (default). ","id":5958933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando aplicado, o mecanismo ON UPDATE SET DEFAULT exige que, quando uma linha \u00e9 inserida com uma chave estrangeira, a chave estrangeira deve ter seu valor igual ao padr\u00e3o (default). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando aplicado, o mecanismo ON UPDATE SET NULL exige que, quando uma linha \u00e9 inserida com uma chave estrangeira, a chave estrangeira deve ter seu valor igual a NULL.","id":5958934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando aplicado, o mecanismo ON UPDATE SET NULL exige que, quando uma linha \u00e9 inserida com uma chave estrangeira, a chave estrangeira deve ter seu valor igual a NULL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1588473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco de dados, uma chave prim\u00e1ria \u00e9 uma restri\u00e7\u00e3o que confere unicidade a uma linha ou registro. Por conferir unicidade, pode-se imaginar que chaves prim\u00e1rias e restri\u00e7\u00e3o unique s\u00e3o iguais; por\u00e9m, h\u00e1 diferen\u00e7as fundamentais. A respeito das diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as entre chaves prim\u00e1rias e restri\u00e7\u00e3o unique, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588474,"hashId":"acf0cbe385386782239c2066892c3e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um banco de dados, uma chave prim\u00e1ria \u00e9 uma restri\u00e7\u00e3o que confere unicidade a uma linha ou registro. Por conferir unicidade, pode-se imaginar que chaves prim\u00e1rias e restri\u00e7\u00e3o <em>unique <\/em>s\u00e3o iguais; por\u00e9m, h\u00e1 diferen\u00e7as fundamentais. A respeito das diferen\u00e7as e semelhan\u00e7as entre chaves prim\u00e1rias e restri\u00e7\u00e3o <em>unique<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5958939,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma restri\u00e7\u00e3o unique pode ser criada dentro de uma tabela. ","id":5958935,"corpo":"<p>Apenas uma restri\u00e7\u00e3o <em>unique <\/em>pode ser criada dentro de uma tabela. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de uma restri\u00e7\u00e3o de chave prim\u00e1ria pode ser definida por tabela. ","id":5958936,"corpo":"<p>Mais de uma restri\u00e7\u00e3o de chave prim\u00e1ria pode ser definida por tabela. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o unique associada pode ser referenciada por uma chave estrangeira. ","id":5958937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o <em>unique <\/em>associada pode ser referenciada por uma chave estrangeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o primary key associada pode receber valores nulos. ","id":5958938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o primary key associada pode receber valores nulos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o unique associada pode receber valores nulos.","id":5958939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma coluna de tabela com a restri\u00e7\u00e3o <em>unique <\/em>associada pode receber valores nulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1588474","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos dos diferentes n\u00edveis de RAID s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es de discos que buscam implementar formas de redund\u00e2ncia de dados, mitigando o risco da falha de um disco r\u00edgido. A redund\u00e2ncia e o n\u00edvel de seguran\u00e7a dos dados t\u00eam um pre\u00e7o, que \u00e9 um percentual do espa\u00e7o total dos discos inclu\u00eddos no RAID. A respeito dessa caracter\u00edstica, considere o texto a seguir. O RAID 5 utiliza __________ para implantar redund\u00e2ncia. Dessa forma, \u00e9 perdido o espa\u00e7o equivalente a __________ disco(s) do total e o conjunto pode perder at\u00e9 __________ disco(s) sem perda de informa\u00e7\u00e3o, mas com perda de __________. Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto acima. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588475,"hashId":"8da60b4ec18e657c43ec3f3a43bdb20b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos diferentes n\u00edveis de RAID s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es de discos que buscam implementar formas de redund\u00e2ncia de dados, mitigando o risco da falha de um disco r\u00edgido. A redund\u00e2ncia e o n\u00edvel de seguran\u00e7a dos dados t\u00eam um pre\u00e7o, que \u00e9 um percentual do espa\u00e7o total dos discos inclu\u00eddos no RAID. A respeito dessa caracter\u00edstica, considere o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O RAID 5 utiliza __________ para implantar redund\u00e2ncia. Dessa forma, \u00e9 perdido o espa\u00e7o equivalente a __________ disco(s) do total e o conjunto pode perder at\u00e9 __________ disco(s) sem perda de informa\u00e7\u00e3o, mas com perda de __________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto acima. <\/p>","resposta":5958943,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espelhamento \/ dois \/ um \/ performance ","id":5958940,"corpo":"<p>espelhamento \/ dois \/ um \/ performance <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espelhamento \/ tr\u00eas \/ um \/ disponibilidade ","id":5958941,"corpo":"<p>espelhamento \/ tr\u00eas \/ um \/ disponibilidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o \/ um \/ dois \/ funcionalidade ","id":5958942,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o \/ um \/ dois \/ funcionalidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paridade \/ um \/ um \/ performance ","id":5958943,"corpo":"<p>paridade \/ um \/ um \/ performance <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paridade \/ dois \/ um \/ disponibilidade","id":5958944,"corpo":"<p>paridade \/ dois \/ um \/ disponibilidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1588475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arquivo ext3 do Linux \u00e9 organizado na forma de \u00e1rvore hier\u00e1rquica. O diret\u00f3rio principal \u00e9 chamado raiz e representado pelo s\u00edmbolo \u201c\/\u201d. Os demais diret\u00f3rios est\u00e3o abaixo do diret\u00f3rio raiz e alguns deles t\u00eam exist\u00eancia obrigat\u00f3ria e finalidade definida pelo padr\u00e3o Filesystem Hierarchy Standard (FHS). Em rela\u00e7\u00e3o aos diret\u00f3rios-padr\u00e3o do Linux e suas finalidades, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I \u2013 \/bin II \u2013 \/lib III \u2013 \/dev IV \u2013 \/mnt V \u2013 \/etc ( ) Cont\u00e9m os comandos essenciais do sistema operacional. ( ) Utilizado para montagem tempor\u00e1ria de sistemas de arquivo. ( ) Cont\u00e9m os arquivos de configura\u00e7\u00e3o de sistema. ( ) Cont\u00e9m os arquivos de dispositivo. ( ) Cont\u00e9m as bibliotecas e m\u00f3dulos do kernel. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588489,"hashId":"c863050ed22e6dbfb876f6a185a34762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arquivo ext3 do Linux \u00e9 organizado na forma de \u00e1rvore hier\u00e1rquica. O diret\u00f3rio principal \u00e9 chamado raiz e representado pelo s\u00edmbolo \u201c\/\u201d. Os demais diret\u00f3rios est\u00e3o abaixo do diret\u00f3rio raiz e alguns deles t\u00eam exist\u00eancia obrigat\u00f3ria e finalidade definida pelo padr\u00e3o Filesystem Hierarchy Standard (FHS). Em rela\u00e7\u00e3o aos diret\u00f3rios-padr\u00e3o do Linux e suas finalidades, relacione a primeira coluna \u00e0 segunda e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \/bin <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \/lib <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \/dev <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \/mnt <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 \/etc <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cont\u00e9m os comandos essenciais do sistema operacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizado para montagem tempor\u00e1ria de sistemas de arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cont\u00e9m os arquivos de configura\u00e7\u00e3o de sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cont\u00e9m os arquivos de dispositivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cont\u00e9m as bibliotecas e m\u00f3dulos do kernel. <\/p>","resposta":5959011,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, II, V, IV. ","id":5959010,"corpo":"<p>I, III, II, V, IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV, V, III, II. ","id":5959011,"corpo":"<p>I, IV, V, III, II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V, I. ","id":5959012,"corpo":"<p>II, III, IV, V, I. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, III, V, I. ","id":5959013,"corpo":"<p>II, IV, III, V, I. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, II, III, IV, I.","id":5959014,"corpo":"<p>V, II, III, IV, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"EXT2","oab":false,"nome":"EXT2","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420865,"slug":"informatica-ext2"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"informatica\/1588489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os registros de sistema (logs) permitem conhecer o comportamento normal do servidor e analisar eventos passados para diagnosticar problemas. Para a efetiva interpreta\u00e7\u00e3o dos registros \u00e9 necess\u00e1rio conhecer os diferentes tipos de registros e o que cada um significa. De acordo com os diferentes tipos de registros de sistema do Windows 2003, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588491,"hashId":"3f115f59aa5a97e86df25e2476545686","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros de sistema (logs) permitem conhecer o comportamento normal do servidor e analisar eventos passados para diagnosticar problemas. Para a efetiva interpreta\u00e7\u00e3o dos registros \u00e9 necess\u00e1rio conhecer os diferentes tipos de registros e o que cada um significa. De acordo com os diferentes tipos de registros de sistema do Windows 2003, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":5959022,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel visualizar eventos de servidores remotos pela aplica\u00e7\u00e3o Visualizar Eventos (Event Viewer). ","id":5959020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel visualizar eventos de servidores remotos pela aplica\u00e7\u00e3o Visualizar Eventos (Event Viewer). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O log de Seguran\u00e7a realiza o registro apenas de eventos que est\u00e3o com a auditoria ativada. ","id":5959021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O log de Seguran\u00e7a realiza o registro apenas de eventos que est\u00e3o com a auditoria ativada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os eventos do servi\u00e7o DNS ficam registrados no Log de Aplica\u00e7\u00e3o. ","id":5959022,"corpo":"<p>Os eventos do servi\u00e7o DNS ficam registrados no Log de Aplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um usu\u00e1rio erra sua senha e a auditoria est\u00e1 ativada, o evento \u00e9 registrado como \u201cAuditoria sem \u00eaxito\u201d. ","id":5959023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um usu\u00e1rio erra sua senha e a auditoria est\u00e1 ativada, o evento \u00e9 registrado como \u201cAuditoria sem \u00eaxito\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um registro de aviso \u00e9 indicado pelo \u00edcone: ","id":5959024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um registro de aviso \u00e9 indicado pelo \u00edcone: <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52568\/item-questao\/5959024-20210309214951000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1588491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A topografia adota os eixos Norte \u2013 Sul (N e S) e Este \u2013 Oeste (E e W) como refer\u00eancia para orienta\u00e7\u00e3o das dire\u00e7\u00f5es dos alinhamentos entre pontos distintos no terreno. A matem\u00e1tica usa o ciclo trigonom\u00e9trico, ou circunfer\u00eancia trigonom\u00e9trica, como refer\u00eancia para as rela\u00e7\u00f5es trigonom\u00e9tricas seno, cosseno e tangente, entre outras.J. Ribeiro, Matem\u00e1tica: ci\u00eancia e linguagem. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2007. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o gr\u00e1fico acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-agrimensura-e-topografia","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589608,"hashId":"f58310cd995ff4ac865922883e3392ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A topografia adota os eixos Norte \u2013 Sul (N e S) e Este \u2013 Oeste (E e W) como refer\u00eancia para orienta\u00e7\u00e3o das dire\u00e7\u00f5es dos alinhamentos entre pontos distintos no terreno. A matem\u00e1tica usa o ciclo trigonom\u00e9trico, ou circunfer\u00eancia trigonom\u00e9trica, como refer\u00eancia para as rela\u00e7\u00f5es trigonom\u00e9tricas seno, cosseno e tangente, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52569\/questao\/1589608-20210310112125000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">J. Ribeiro, <strong>Matem\u00e1tica: ci\u00eancia e linguagem<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2007. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas e o gr\u00e1fico acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5964128,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azimute OP = 30\u00ba NE, Rumo OP = 30\u00ba, P(OP, 60\u00ba NE) ","id":5964127,"corpo":"<p>Azimute OP = 30\u00ba NE, Rumo OP = 30\u00ba, P(OP, 60\u00ba NE) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Azimute OP = 30\u00ba, Rumo OP = 30\u00ba NE, P(OP, 60\u00ba) ","id":5964128,"corpo":"<p>Azimute OP = 30\u00ba, Rumo OP = 30\u00ba NE, P(OP, 60\u00ba) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Azimute OP = 60\u00ba, Rumo PO = 30\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba) ","id":5964129,"corpo":"<p>Azimute OP = 60\u00ba, Rumo PO = 30\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rumo PO = 30\u00ba, Rumo OP = 30\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba NE) ","id":5964130,"corpo":"<p>Rumo PO = 30\u00ba, Rumo OP = 30\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba NE) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rumo PO = 60\u00ba, Rumo OP = 60\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba)","id":5964131,"corpo":"<p>Rumo PO = 60\u00ba, Rumo OP = 60\u00ba NE, P(OP, 30\u00ba)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1589608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria Geral do Direito do Trabalho, com base na lei, doutrina e Jurisprud\u00eancia sumulada pelo TST, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I. As cl\u00e1usulas do regulamento interno da empresa, que alterem ou revoguem as vantagens praticadas anteriormente, somente atingir\u00e3o os trabalhadores admitidos ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o do regulamento, salvo se mais ben\u00e9ficas aos empregados. II. A utiliza\u00e7\u00e3o do direito comparado e da jurisprud\u00eancia est\u00e1 expressamente autorizada no texto consolidado, sendo consideradas como fonte de integra\u00e7\u00e3o da lei. III. Havendo a coexist\u00eancia de dois regulamentos estabelecidos pela empregadora, disciplinando as mesmas mat\u00e9rias, a op\u00e7\u00e3o do empregado por um deles importar\u00e1 a ren\u00fancia \u00e0s regras previstas no outro. IV. Se determinado trabalhador for contratado na Argentina, por empresa de nacionalidade Francesa, para prestar servi\u00e7os no Brasil, n\u00e3o existindo qualquer dispositivo no contrato individual do trabalho regulando de maneira contr\u00e1ria, a norma trabalhista aplic\u00e1vel ser\u00e1 a vigente no Brasil \u00e0 \u00e9poca da presta\u00e7\u00e3o. V. A substitui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de redu\u00e7\u00e3o da jornada, durante o cumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado, pelo pagamento de horas correspondentes \u00e9 considerada ato nulo de pleno direito, vez que praticado com o objetivo de desvirtuar, impedir ou fraudar dispositivo contido na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:14:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213367,"hashId":"884bbdad0aef8d3be78f62b24aab782d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria Geral do Direito do Trabalho, com base na lei,\r\ndoutrina e Jurisprud\u00eancia sumulada pelo TST, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale\r\na alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. As cl\u00e1usulas do regulamento interno da empresa, que alterem ou\r\nrevoguem as vantagens praticadas anteriormente, somente atingir\u00e3o os\r\ntrabalhadores admitidos ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o do regulamento, salvo se\r\nmais ben\u00e9ficas aos empregados. <\/p><p align=\"justify\">II. A utiliza\u00e7\u00e3o do direito comparado e da jurisprud\u00eancia est\u00e1\r\nexpressamente autorizada no texto consolidado, sendo consideradas como\r\nfonte de integra\u00e7\u00e3o da lei. <\/p><p align=\"justify\">III. Havendo a coexist\u00eancia de dois regulamentos estabelecidos pela\r\nempregadora, disciplinando as mesmas mat\u00e9rias, a op\u00e7\u00e3o do empregado por\r\num deles importar\u00e1 a ren\u00fancia \u00e0s regras previstas no outro. <\/p><p align=\"justify\">IV. Se determinado trabalhador for contratado na Argentina, por empresa\r\nde nacionalidade Francesa, para prestar servi\u00e7os no Brasil, n\u00e3o existindo\r\nqualquer dispositivo no contrato individual do trabalho regulando de maneira\r\ncontr\u00e1ria, a norma trabalhista aplic\u00e1vel ser\u00e1 a vigente no Brasil \u00e0 \u00e9poca da\r\npresta\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">V. A substitui\u00e7\u00e3o do per\u00edodo de redu\u00e7\u00e3o da jornada, durante o\r\ncumprimento do aviso pr\u00e9vio trabalhado, pelo pagamento de horas\r\ncorrespondentes \u00e9 considerada ato nulo de pleno direito, vez que praticado\r\ncom o objetivo de desvirtuar, impedir ou fraudar dispositivo contido na\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p><\/p>","resposta":4371263,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I \u00e9 correta.","id":4371260,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e V s\u00e3o corretas.","id":4371261,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.","id":4371262,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o corretas.","id":4371263,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":4371264,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas relativas aos princ\u00edpios norteadores do Direito do Trabalho. I. O Juiz do Trabalho pode privilegiar a situa\u00e7\u00e3o de fato, devidamente comprovada, em detrimento dos documentos ou do r\u00f3tulo conferido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de direito material, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da realidade sobre a forma. II. Desde que n\u00e3o exista proibi\u00e7\u00e3o legal ou v\u00edcio de consentimento, bem como n\u00e3o importe preju\u00edzo ao empregado, s\u00e3o transacion\u00e1veis os direitos livremente estabelecidos pelas partes contratantes, resultantes de ajuste expresso ou t\u00e1cito do empregado e empregador. III. O princ\u00edpio da intangibilidade salarial admite exce\u00e7\u00f5es somente quando houver autoriza\u00e7\u00e3o expressa do trabalhador. IV. Em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da intangibilidade contratual objetiva, o conte\u00fado do contrato de emprego n\u00e3o poderia ser modificado, ainda que ocorresse efetiva mudan\u00e7a no plano do sujeito empresarial. V. O princ\u00edpio da continuidade do contrato de trabalho constitui presun\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel ao empregado, raz\u00e3o pela qual, o \u00f4nus da prova quanto ao t\u00e9rmino do contrato de trabalho \u00e9 do trabalhador, nas hip\u00f3teses em que s\u00e3o negadas a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e o despedimento. Est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213368,"hashId":"4be9d80072dacc622c83a7c05aabfe11","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Analise as seguintes assertivas relativas aos princ\u00edpios norteadores do\r\nDireito do Trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O Juiz do Trabalho pode privilegiar a situa\u00e7\u00e3o de fato, devidamente\r\ncomprovada, em detrimento dos documentos ou do r\u00f3tulo conferido \u00e0 rela\u00e7\u00e3o\r\nde direito material, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da realidade sobre a\r\nforma. <\/p><p align=\"justify\">II. Desde que n\u00e3o exista proibi\u00e7\u00e3o legal ou v\u00edcio de consentimento, bem\r\ncomo n\u00e3o importe preju\u00edzo ao empregado, s\u00e3o transacion\u00e1veis os direitos\r\nlivremente estabelecidos pelas partes contratantes, resultantes de ajuste\r\nexpresso ou t\u00e1cito do empregado e empregador. <\/p><p align=\"justify\">III. O princ\u00edpio da intangibilidade salarial admite exce\u00e7\u00f5es somente quando\r\nhouver autoriza\u00e7\u00e3o expressa do trabalhador. <\/p><p align=\"justify\">IV. Em conson\u00e2ncia com o princ\u00edpio da intangibilidade contratual objetiva, o\r\nconte\u00fado do contrato de emprego n\u00e3o poderia ser modificado, ainda que\r\nocorresse efetiva mudan\u00e7a no plano do sujeito empresarial. <\/p><p align=\"justify\">V. O princ\u00edpio da continuidade do contrato de trabalho constitui presun\u00e7\u00e3o\r\nfavor\u00e1vel ao empregado, raz\u00e3o pela qual, o \u00f4nus da prova quanto ao t\u00e9rmino\r\ndo contrato de trabalho \u00e9 do trabalhador, nas hip\u00f3teses em que s\u00e3o negadas a\r\npresta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e o despedimento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto afirmar que:<\/p><\/p>","resposta":4371268,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":4371265,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":4371266,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4371267,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4371268,"corpo":"<p align=justify>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4371269,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito do Trabalho","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406748,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-principios-do-direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213374,"hashId":"de607c99e7db48bcde00ed90851439f3","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta: <\/p><\/p>","resposta":4371295,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigora no campo civilista a regra da retroatividade da decreta\u00e7\u00e3o da nulidade contratual, ou seja, o efeito ex tunc da decreta\u00e7\u00e3o judicial da nulidade, enquanto que no ramo justrabalhista vigora como regra o crit\u00e9rio da irretroatividade da nulidade decretada, ou seja, o efeito ex nunc da decreta\u00e7\u00e3o judicial da nulidade.","id":4371295,"corpo":"<p align=justify>Vigora no campo civilista a regra da retroatividade da decreta\u00e7\u00e3o da nulidade\r\ncontratual, ou seja, o efeito <i>ex tunc<\/i> da decreta\u00e7\u00e3o judicial da nulidade, enquanto que\r\nno ramo justrabalhista vigora como regra o crit\u00e9rio da irretroatividade da nulidade\r\ndecretada, ou seja, o efeito <i>ex nunc<\/i> da decreta\u00e7\u00e3o judicial da nulidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos contratos de subempreitada, responder\u00e1 o subempreiteiro pelas obriga\u00e7\u00f5es derivadas do contrato de trabalho que celebrar, cabendo, todavia, aos empregados o direito de reclama\u00e7\u00e3o contra o empreiteiro principal, na qualidade de respons\u00e1vel subsidi\u00e1rio, pelo inadimplemento daquelas obriga\u00e7\u00f5es por parte do primeiro, conforme previs\u00e3o legal expressa.","id":4371296,"corpo":"<p align=justify>Nos contratos de subempreitada, responder\u00e1 o subempreiteiro pelas obriga\u00e7\u00f5es\r\nderivadas do contrato de trabalho que celebrar, cabendo, todavia, aos empregados o\r\ndireito de reclama\u00e7\u00e3o contra o empreiteiro principal, na qualidade de respons\u00e1vel\r\nsubsidi\u00e1rio, pelo inadimplemento daquelas obriga\u00e7\u00f5es por parte do primeiro, conforme\r\nprevis\u00e3o legal expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de grupo econ\u00f4mico imp\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica principal denominada de empresa m\u00e3e, e, uma vez esgotado o seu patrim\u00f4nio, incidir\u00e1 a responsabilidade subsidi\u00e1ria das empresas controladas do grupo.","id":4371297,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de grupo econ\u00f4mico imp\u00f5e a responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica\r\nprincipal denominada de empresa m\u00e3e, e, uma vez esgotado o seu patrim\u00f4nio, incidir\u00e1\r\na responsabilidade subsidi\u00e1ria das empresas controladas do grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na sucess\u00e3o de empresas, ainda que n\u00e3o ocorra solu\u00e7\u00e3o de continuidade da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelos empregados, dever\u00e3o ser rescindidos os contratos de trabalho em curso, com a quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias pela antiga empregadora, iniciando-se, a partir de ent\u00e3o, novos pactos laborais. Nesta hip\u00f3tese, o sucessor n\u00e3o responder\u00e1 pelos haveres relativos ao per\u00edodo do contrato rescindido com a sucess\u00e3o.","id":4371298,"corpo":"<p align=\"justify\">Na sucess\u00e3o de empresas, ainda que n\u00e3o ocorra solu\u00e7\u00e3o de continuidade da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelos empregados, dever\u00e3o ser rescindidos os contratos de\r\ntrabalho em curso, com a quita\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias pela antiga empregadora,\r\niniciando-se, a partir de ent\u00e3o, novos pactos laborais. Nesta hip\u00f3tese, o sucessor n\u00e3o\r\nresponder\u00e1 pelos haveres relativos ao per\u00edodo do contrato rescindido com a sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inven\u00e7\u00e3o e o modelo de utilidade pertencem exclusivamente ao empregador, quando decorrerem do contrato de trabalho cuja execu\u00e7\u00e3o ocorra no Brasil e que tenha por objeto a pesquisa ou a atividade inventiva, salvo se resulte esta da natureza dos servi\u00e7os para os quais foi o empregado contratado, quando ent\u00e3o ser\u00e1 de propriedade comum entre empregado e empregador, em partes iguais.","id":4371299,"corpo":"<p align=justify>A inven\u00e7\u00e3o e o modelo de utilidade pertencem exclusivamente ao empregador,\r\nquando decorrerem do contrato de trabalho cuja execu\u00e7\u00e3o ocorra no Brasil e que\r\ntenha por objeto a pesquisa ou a atividade inventiva, salvo se resulte esta da natureza\r\ndos servi\u00e7os para os quais foi o empregado contratado, quando ent\u00e3o ser\u00e1 de\r\npropriedade comum entre empregado e empregador, em partes iguais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com disposi\u00e7\u00e3o legal e atual jurisprud\u00eancia sumulada do Tribunal Superior do Trabalho, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s horas em trajeto, tamb\u00e9m denominadas como horas in itinere, est\u00e1 correto afirmar que:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213378,"hashId":"6863be5a098482edf004847b24914db3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com disposi\u00e7\u00e3o legal e atual jurisprud\u00eancia sumulada do\r\nTribunal Superior do Trabalho, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s horas em trajeto, tamb\u00e9m denominadas\r\ncomo horas<i> in itinere<\/i>, est\u00e1 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4371317,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas ser\u00e3o sempre devidas quando o local de trabalho for de dif\u00edcil acesso.","id":4371315,"corpo":"<p align=justify>Elas ser\u00e3o sempre devidas quando o local de trabalho for de dif\u00edcil acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elas ser\u00e3o devidas, bastando que o transporte p\u00fablico n\u00e3o seja suficiente.","id":4371316,"corpo":"<p align=justify>Elas ser\u00e3o devidas, bastando que o transporte p\u00fablico n\u00e3o seja suficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se houver transporte p\u00fablico regular em parte do trajeto percorrido em condu\u00e7\u00e3o da empresa, ser\u00e3o remuneradas apenas as horas despendidas no trecho n\u00e3o servido pelo mencionado transporte.","id":4371317,"corpo":"<p align=justify>Se houver transporte p\u00fablico regular em parte do trajeto percorrido em condu\u00e7\u00e3o\r\nda empresa, ser\u00e3o remuneradas apenas as horas despendidas no trecho n\u00e3o servido\r\npelo mencionado transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e3o devidas quando o transporte, embora fornecido pelo empregador, seja pago, ainda que parcialmente pelo empregado.","id":4371318,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e3o devidas quando o transporte, embora fornecido pelo empregador, seja\r\npago, ainda que parcialmente pelo empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incompatibilidade entre os hor\u00e1rios de in\u00edcio e t\u00e9rmino da jornada do empregado e os do transporte p\u00fablico regular n\u00e3o se constitui em circunst\u00e2ncia que gera o direito \u00e0s horas in itinere.","id":4371319,"corpo":"<p align=\"justify\">A incompatibilidade entre os hor\u00e1rios de in\u00edcio e t\u00e9rmino da jornada do empregado\r\ne os do transporte p\u00fablico regular n\u00e3o se constitui em circunst\u00e2ncia que gera o direito\r\n\u00e0s horas <i>in itinere<\/i>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213380,"hashId":"9067452ca19ab22f42627b11556abd81","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, n\u00e3o \u00e9\r\ncorreto afirmar que:<\/p>","resposta":4371326,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empregador \u00e9 obrigado a efetuar os dep\u00f3sitos mensais na conta vinculada do FGTS mesmo que o empregado esteja afastado do servi\u00e7o para presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o militar ou por motivo de acidente de trabalho com percep\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","id":4371325,"corpo":"<p align=justify>O empregador \u00e9 obrigado a efetuar os dep\u00f3sitos mensais na conta vinculada do\r\nFGTS mesmo que o empregado esteja afastado do servi\u00e7o para presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\nmilitar ou por motivo de acidente de trabalho com percep\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio\r\nprevidenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as parcelas integrantes da remunera\u00e7\u00e3o do empregado, desde que habituais, salvo as utilidades, devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o para efeito de dep\u00f3sitos a cargo do empregador.","id":4371326,"corpo":"<p align=justify>Todas as parcelas integrantes da remunera\u00e7\u00e3o do empregado, desde que habituais,\r\nsalvo as utilidades, devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o para efeito de dep\u00f3sitos a\r\ncargo do empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sindicato profissional, independente de outorga de poderes pelo empregado, tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra empresa, objetivando a regulariza\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos do FGTS.","id":4371327,"corpo":"<p align=justify>O sindicato profissional, independente de outorga de poderes pelo empregado, tem\r\nlegitimidade para propor a\u00e7\u00e3o contra empresa, objetivando a regulariza\u00e7\u00e3o dos\r\ndep\u00f3sitos do FGTS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No curso do contrato de trabalho \u00e9 poss\u00edvel o saque dos valores depositados na conta vinculado do FGTS em caso de aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria, observadas as condi\u00e7\u00f5es previstas na Lei 8.036\/90, em caso de algumas doen\u00e7as graves como portar o trabalhador o v\u00edrus HIV ou sofrer neoplasia maligna.","id":4371328,"corpo":"<p align=justify>No curso do contrato de trabalho \u00e9 poss\u00edvel o saque dos valores depositados na\r\nconta vinculado do FGTS em caso de aquisi\u00e7\u00e3o de casa pr\u00f3pria, observadas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es previstas na Lei 8.036\/90, em caso de algumas doen\u00e7as graves como portar\r\no trabalhador o v\u00edrus HIV ou sofrer neoplasia maligna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, trabalhado ou n\u00e3o, est\u00e1 sujeito a contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.","id":4371329,"corpo":"<p align=justify>O pagamento relativo ao per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, trabalhado ou n\u00e3o, est\u00e1 sujeito a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"FGTS","oab":true,"nome":"FGTS","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406796,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-fgts"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposi\u00e7\u00f5es contidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213381,"hashId":"cc1d76a131edea65f8010bca0dfd0a2b","enunciado":"<p align=justify>Conforme disposi\u00e7\u00f5es contidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho,\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4371330,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 emitida pelas Delegacias Regionais do Trabalho ou, mediante conv\u00eanio, pelos \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta e, na hip\u00f3tese de inexistir conv\u00eanio com os \u00f3rg\u00e3os indicados ou na inexist\u00eancia destes, poder\u00e1 ser admitido conv\u00eanio com os sindicatos para o mesmo fim.","id":4371330,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 emitida pelas Delegacias Regionais do Trabalho ou, mediante conv\u00eanio, pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta e, na\r\nhip\u00f3tese de inexistir conv\u00eanio com os \u00f3rg\u00e3os indicados ou na inexist\u00eancia destes,\r\npoder\u00e1 ser admitido conv\u00eanio com os sindicatos para o mesmo fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As anota\u00e7\u00f5es concernentes \u00e1 remunera\u00e7\u00e3o devem especificar o sal\u00e1rio, qualquer que seja sua forma e pagamento, salvo as utilidades e a estimativa de gorjetas.","id":4371331,"corpo":"<p align=justify>As anota\u00e7\u00f5es concernentes \u00e1 remunera\u00e7\u00e3o devem especificar o sal\u00e1rio, qualquer\r\nque seja sua forma e pagamento, salvo as utilidades e a estimativa de gorjetas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para obt\u00ea-la, o interessado comparecer\u00e1 pessoalmente ou por procurador, ao \u00f3rg\u00e3o emitente, para identifica\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que ser\u00e3o prestadas as declara\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.","id":4371332,"corpo":"<p align=justify>Para obt\u00ea-la, o interessado comparecer\u00e1 pessoalmente ou por procurador, ao \u00f3rg\u00e3o\r\nemitente, para identifica\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que ser\u00e3o prestadas as declara\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 obrigatoriamente apresentada contra recibo pelo trabalhador ao empregador que o admitir, o qual ter\u00e1 o prazo de setenta e duas horas para nela anotar, especificamente, a data de admiss\u00e3o, a remunera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es especiais, se houver.","id":4371333,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 obrigatoriamente apresentada contra recibo pelo trabalhador ao empregador\r\nque o admitir, o qual ter\u00e1 o prazo de setenta e duas horas para nela anotar,\r\nespecificamente, a data de admiss\u00e3o, a remunera\u00e7\u00e3o e as condi\u00e7\u00f5es especiais, se\r\nhouver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em diss\u00eddio individual no qual se postule o reconhecimento da exist\u00eancia de v\u00ednculo empregat\u00edcio, se acolhido o pedido, o juiz dever\u00e1 determinar, na senten\u00e7a, que a autoridade administrativa competente proceda \u00e0s anota\u00e7\u00f5es devidas na Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social do reclamante, de acordo com o fixado na decis\u00e3o.","id":4371334,"corpo":"<p align=justify>Em diss\u00eddio individual no qual se postule o reconhecimento da exist\u00eancia de v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio, se acolhido o pedido, o juiz dever\u00e1 determinar, na senten\u00e7a, que a\r\nautoridade administrativa competente proceda \u00e0s anota\u00e7\u00f5es devidas na Carteira de\r\nTrabalho e Previd\u00eancia Social do reclamante, de acordo com o fixado na decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 correta.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213385,"hashId":"5cc4275e9c1bcb4e7091a6df6170efea","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 correta.<\/p>","resposta":4371354,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adicional noturno corresponde ao acr\u00e9scimo de 25% (vinte e cinco por cento) sobre a hora trabalhada pelo advogado no per\u00edodo das 20h \u00e0s 5h.","id":4371350,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O adicional noturno corresponde ao acr\u00e9scimo de 25% (vinte e cinco por cento) sobre a\r\nhora trabalhada pelo advogado no per\u00edodo das 20h \u00e0s 5h.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CLT exige que nas atividades insalubres, quaisquer prorroga\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser acordadas mediante licen\u00e7a pr\u00e9via das autoridades competentes em mat\u00e9ria de higiene do trabalho que dever\u00e3o fazer os necess\u00e1rios exames locais e a verifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e processo do trabalho. Entretanto, o TST afastou parcialmente a incid\u00eancia da norma, atribuindo validade a acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de compensa\u00e7\u00e3o de jornada de trabalho em atividade insalubre sem a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade acima citada.","id":4371351,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>A CLT exige que nas atividades insalubres, quaisquer prorroga\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser\r\nacordadas mediante licen\u00e7a pr\u00e9via das autoridades competentes em mat\u00e9ria de higiene do\r\ntrabalho que dever\u00e3o fazer os necess\u00e1rios exames locais e a verifica\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e\r\nprocesso do trabalho. Entretanto, o TST afastou parcialmente a incid\u00eancia da norma,\r\natribuindo validade a acordo coletivo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de compensa\u00e7\u00e3o de jornada de\r\ntrabalho em atividade insalubre sem a inspe\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade acima citada.<\/p><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conforme expressa previs\u00e3o legal, qualquer compensa\u00e7\u00e3o praticada no recibo de quita\u00e7\u00e3o final n\u00e3o poder\u00e1 exceder o equivalente a um m\u00eas de remunera\u00e7\u00e3o do empregado.","id":4371352,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Conforme expressa previs\u00e3o legal, qualquer compensa\u00e7\u00e3o praticada no recibo de\r\nquita\u00e7\u00e3o final n\u00e3o poder\u00e1 exceder o equivalente a um m\u00eas de remunera\u00e7\u00e3o do empregado.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 veda\u00e7\u00e3o legal para o pagamento salarial por meio de mecanismos que caracterizem o truck system, ou seja, modalidade de vincula\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do sal\u00e1rio a armaz\u00e9ns ou sistemas de fornecimento de mercadorias.","id":4371353,"corpo":"<p align=\"justify\">H\u00e1 veda\u00e7\u00e3o legal para o pagamento salarial por meio de mecanismos que caracterizem\r\no <i>truck system<\/i>, ou seja, modalidade de vincula\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do sal\u00e1rio a armaz\u00e9ns ou\r\nsistemas de fornecimento de mercadorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 permitido o desconto salarial relativo a dano, culposo ou doloso, ocasionado pelo empregado, desde que, esta possibilidade tenha sido acordada, ainda que tacitamente.","id":4371354,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 permitido o desconto salarial relativo a dano, culposo ou doloso, ocasionado pelo\r\nempregado, desde que, esta possibilidade tenha sido acordada, ainda que tacitamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos Acordos e Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho, analise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: I. \u00c9 facultado aos sindicatos representativos de categorias profissionais celebrar Acordos Coletivos com uma ou mais empresas da correspondente categoria econ\u00f4mica, que estipulem condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito da empresa ou das empresas acordantes \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. II. Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo pelo qual dois ou mais sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas e profissionais estipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais de trabalho. III. Os sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es ou Acordos Coletivos de Trabalho, por delibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para esse fim, consoante o disposto nos respectivos Estatutos. IV. As Federa\u00e7\u00f5es e, na falta destas, as Confedera\u00e7\u00f5es representativas de categorias econ\u00f4micas ou profissionais poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho para reger as rela\u00e7\u00f5es das categorias e elas vinculadas, n\u00e3o organizadas em sindicatos, no \u00e2mbito de suas representa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213391,"hashId":"cffa721cd10eaa96e25561d1cbef135f","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">No que se refere aos Acordos e Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho,\r\nanalise as express\u00f5es abaixo e posteriormente responda: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. \u00c9 facultado aos sindicatos representativos de categorias profissionais celebrar\r\nAcordos Coletivos com uma ou mais empresas da correspondente categoria\r\necon\u00f4mica, que estipulem condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplic\u00e1veis no \u00e2mbito da\r\nempresa ou das empresas acordantes \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">II. Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o acordo de car\u00e1ter normativo pelo qual dois\r\nou mais sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas e profissionais\r\nestipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais de trabalho. <\/p><p align=\"justify\">III. Os sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es ou Acordos Coletivos de\r\nTrabalho, por delibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para\r\nesse fim, consoante o disposto nos respectivos Estatutos. <\/p><p align=\"justify\">IV. As Federa\u00e7\u00f5es e, na falta destas, as Confedera\u00e7\u00f5es representativas de\r\ncategorias econ\u00f4micas ou profissionais poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00f5es Coletivas de Trabalho para reger as rela\u00e7\u00f5es das categorias e elas vinculadas, n\u00e3o\r\norganizadas em sindicatos, no \u00e2mbito de suas representa\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","resposta":4371378,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas de n\u00famero I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":4371375,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas de n\u00famero I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas de n\u00famero I, II e IV s\u00e3o corretas.","id":4371376,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas de n\u00famero I, II e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas de n\u00famero I e III s\u00e3o corretas.","id":4371377,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas de n\u00famero I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o corretas.","id":4371378,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas de n\u00famero II e III s\u00e3o corretas.","id":4371379,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas de n\u00famero II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1213391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da senten\u00e7a, o juiz:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213407,"hashId":"156f190dc55578910171e396a80a415c","enunciado":"<p align=justify>Por meio da senten\u00e7a, o juiz:<\/p>","resposta":4371464,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f5e termo ao processo.","id":4371460,"corpo":"<p align=justify>P\u00f5e termo ao processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode proferir decis\u00e3o a favor do autor de natureza diversa da pedida, nas hip\u00f3teses em que a lei autorizar o julgamento ultra petita.","id":4371461,"corpo":"<p align=justify>Pode proferir decis\u00e3o a favor do autor de natureza diversa da pedida, nas hip\u00f3teses\r\nem que a lei autorizar o julgamento <i>ultra petita<\/i>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode homologar concilia\u00e7\u00e3o ou transa\u00e7\u00e3o que inclua mat\u00e9ria objeto de discuss\u00e3o entre terceiros.","id":4371462,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode homologar concilia\u00e7\u00e3o ou transa\u00e7\u00e3o que inclua mat\u00e9ria objeto de\r\ndiscuss\u00e3o entre terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode prejudicar ou beneficiar terceiros.","id":4371463,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode prejudicar ou beneficiar terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acolhe ou rejeita, no todo ou em parte, o pedido formulado pelo autor.","id":4371464,"corpo":"<p align=justify>Acolhe ou rejeita, no todo ou em parte, o pedido formulado pelo autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Atos do juiz","oab":true,"nome":"Atos do juiz","pai":3712,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3715,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-atos-do-juiz"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e coisa julgada","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a e coisa julgada","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-sentenca-e-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1213407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pressupostos processuais:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213412,"hashId":"69b6300503d1db3235f148e35406ca95","enunciado":"<p align=justify>Os pressupostos processuais:<\/p>","resposta":4371489,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o os mesmos exigidos para os atos jur\u00eddicos em geral, a saber: capacidade do agente, licitude do objeto, forma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.","id":4371485,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os mesmos exigidos para os atos jur\u00eddicos em geral, a saber: capacidade do\r\nagente, licitude do objeto, forma prescrita ou n\u00e3o defesa em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o requisitos essenciais para a constitui\u00e7\u00e3o do processo, pois sem eles a rela\u00e7\u00e3o processual sequer se estabelece.","id":4371486,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o requisitos essenciais para a constitui\u00e7\u00e3o do processo, pois sem eles a rela\u00e7\u00e3o\r\nprocessual sequer se estabelece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Referem-se de forma objetiva \u00e0 capacidade da parte de estar em ju\u00edzo.","id":4371487,"corpo":"<p align=justify>Referem-se de forma objetiva \u00e0 capacidade da parte de estar em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Referem-se de forma subjetiva \u00e0 aus\u00eancia de impedimentos, tais como a coisa julgada ou a litispend\u00eancia.","id":4371488,"corpo":"<p align=justify>Referem-se de forma subjetiva \u00e0 aus\u00eancia de impedimentos, tais como a coisa\r\njulgada ou a litispend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o visam \u00e0 constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, mas sim da regularidade desta perante o direito.","id":4371489,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o visam \u00e0 constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, mas sim da regularidade\r\ndesta perante o direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Civil","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":398201,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-principios-do-direito-processual-civil"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1213412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213417,"hashId":"680408533ee9d1ee8c9a32fbee925964","enunciado":"<p align=justify>Aponte a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":4371513,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a mat\u00e9ria controvertida for unicamente de direito e no ju\u00edzo j\u00e1 houver sido proferida senten\u00e7a de total improced\u00eancia em outros casos semelhantes, poder\u00e1 o juiz dispensar a cita\u00e7\u00e3o e proferir senten\u00e7a, reproduzindo o teor da anteriormente prolatada.","id":4371510,"corpo":"<p align=justify>Se a mat\u00e9ria controvertida for unicamente de direito e no ju\u00edzo j\u00e1 houver sido\r\nproferida senten\u00e7a de total improced\u00eancia em outros casos semelhantes, poder\u00e1 o juiz\r\ndispensar a cita\u00e7\u00e3o e proferir senten\u00e7a, reproduzindo o teor da anteriormente\r\nprolatada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz pode extinguir o processo com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e sem a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u quando, pronunciando a prescri\u00e7\u00e3o, indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":4371511,"corpo":"<p align=justify>O juiz pode extinguir o processo com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito e sem a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u\r\nquando, pronunciando a prescri\u00e7\u00e3o, indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa faculta-se ao acusado a oferta de defesa preliminar e, recebida a manifesta\u00e7\u00e3o, pode o juiz, em decis\u00e3o fundamentada, rejeitar a a\u00e7\u00e3o, se convencido da inexist\u00eancia do ato de improbidade, da improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o ou da inadequa\u00e7\u00e3o da via eleita.","id":4371512,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa faculta-se ao acusado a oferta de defesa\r\npreliminar e, recebida a manifesta\u00e7\u00e3o, pode o juiz, em decis\u00e3o fundamentada, rejeitar\r\na a\u00e7\u00e3o, se convencido da inexist\u00eancia do ato de improbidade, da improced\u00eancia da\r\na\u00e7\u00e3o ou da inadequa\u00e7\u00e3o da via eleita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia a algu\u00e9m dos atos e termos do processo, para que fa\u00e7a ou deixe de fazer alguma coisa.","id":4371513,"corpo":"<p align=justify>Cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato pelo qual se d\u00e1 ci\u00eancia a algu\u00e9m dos atos e termos do processo,\r\npara que fa\u00e7a ou deixe de fazer alguma coisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido deve ser certo ou determinado, mas \u00e9 admitido o pedido gen\u00e9rico quando n\u00e3o for poss\u00edvel determinar, de modo definitivo, as consequ\u00eancias do ato ou fato il\u00edcito.","id":4371514,"corpo":"<p align=justify>O pedido deve ser certo ou determinado, mas \u00e9 admitido o pedido gen\u00e9rico quando\r\nn\u00e3o for poss\u00edvel determinar, de modo definitivo, as consequ\u00eancias do ato ou fato\r\nil\u00edcito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00f5es","pai":3719,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3721,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-citacoes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1213417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a afirmativa correta:","provas":[{"id":40932,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2 Regiao","oab":false,"id":1056},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2010-trt-2a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 2\u00aa Regi\u00e3o - TRT 2 - Juiz do Trabalho Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1213447,"hashId":"ed73add6eb59d2f75aa7182216fee056","enunciado":"<p align=justify>Aponte a afirmativa correta:<\/p>","resposta":4371646,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social, na categoria de contribuintes individuais: o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de vida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa; o servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, Autarquias, inclusive em regime especial, e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais; quem presta servi\u00e7o de natureza urbana ou rural, em car\u00e1ter eventual, a uma ou mais empresas, sem rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":4371645,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>S\u00e3o exemplos de segurados obrigat\u00f3rios da previd\u00eancia social, na categoria de\r\ncontribuintes individuais: o ministro de confiss\u00e3o religiosa e o membro de instituto de\r\nvida consagrada, de congrega\u00e7\u00e3o ou de ordem religiosa; o servidor p\u00fablico ocupante\r\nde cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, Autarquias, inclusive em\r\nregime especial, e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Federais; quem presta servi\u00e7o de natureza\r\nurbana ou rural, em car\u00e1ter eventual, a uma ou mais empresas, sem rela\u00e7\u00e3o de\r\nemprego.<\/p><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor civil ocupante de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, bem como o das respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, s\u00e3o exclu\u00eddos do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, desde que amparados por regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social.","id":4371646,"corpo":"<p align=justify>O servidor civil ocupante de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal\r\nou dos Munic\u00edpios, bem como o das respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, s\u00e3o exclu\u00eddos\r\ndo Regime Geral de Previd\u00eancia Social, desde que amparados por regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o do empregador dom\u00e9stico \u00e9 de 11% (onze por cento) do sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o do empregado dom\u00e9stico a seu servi\u00e7o.","id":4371647,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o do empregador dom\u00e9stico \u00e9 de 11% (onze por cento) do sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o\r\ndo empregado dom\u00e9stico a seu servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o a cargo da empresa, destinadas \u00e0 Seguridade Social, \u00e9 de 20% (vinte por cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer t\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe prestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma, quer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do empregador ou tomador de servi\u00e7os, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a forma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial.","id":4371648,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o a cargo da empresa, destinadas \u00e0 Seguridade Social, \u00e9 de 20% (vinte\r\npor cento) sobre o total das remunera\u00e7\u00f5es pagas, devidas ou creditadas a qualquer\r\nt\u00edtulo, durante o m\u00eas, aos segurados empregados e trabalhadores avulsos que lhe\r\nprestem servi\u00e7os, destinadas a retribuir o trabalho, qualquer que seja a sua forma,\r\nquer pelos servi\u00e7os efetivamente prestados, quer pelo tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do\r\nempregador ou tomador de servi\u00e7os, exclu\u00eddas as gorjetas, os ganhos habituais sob a\r\nforma de utilidades e os adiantamentos decorrentes de reajuste salarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equipara-se ao empregador rural pessoa natural o cons\u00f3rcio simplificado de produtores rurais, formado pela uni\u00e3o de produtores rurais pessoas naturais, que outorgar a um deles poderes para contratar, gerir e dispensar trabalhadores para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, exclusivamente, aos seus integrantes, mediante documento registrado em cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos, hip\u00f3tese em que fica dispensada a identifica\u00e7\u00e3o perante o INSS de cada produtor, seu endere\u00e7o pessoal e o de sua propriedade rural.","id":4371649,"corpo":"<p align=justify>Equipara-se ao empregador rural pessoa natural o cons\u00f3rcio simplificado de\r\nprodutores rurais, formado pela uni\u00e3o de produtores rurais pessoas naturais, que\r\noutorgar a um deles poderes para contratar, gerir e dispensar trabalhadores para\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, exclusivamente, aos seus integrantes, mediante documento\r\nregistrado em cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos, hip\u00f3tese em que fica dispensada a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o perante o INSS de cada produtor, seu endere\u00e7o pessoal e o de sua\r\npropriedade rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"},{"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1213447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que o objetivo principal do autor \u00e9","provas":[{"id":41516,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-alenquer-pa-2010-fadesp-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Alenquer - Atendente Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231283,"hashId":"9a21cc7ee0663a505edfd0d214706d78","enunciado":"<p align=justify>Pode-se afirmar que o objetivo principal do autor \u00e9<\/p>","resposta":4446404,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensinar o povo a usar corretamente a l\u00edngua.","id":4446403,"corpo":"ensinar o povo a usar corretamente a l\u00edngua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criticar, com ironia, os excessos da gram\u00e1tica normativa.","id":4446404,"corpo":"<p align=justify>criticar, com ironia, os excessos da gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descrever a atua\u00e7\u00e3o dos eruditos no que diz respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da l\u00edngua.","id":4446405,"corpo":"<p align=justify>descrever a atua\u00e7\u00e3o dos eruditos no que diz respeito \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explicar o papel das classes gramaticais: verbo, substantivo, adjetivo, interjei\u00e7\u00e3o.","id":4446406,"corpo":"<p align=justify>explicar o papel das classes gramaticais: verbo, substantivo, adjetivo, interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes, assinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. Mill\u00f4r Fernandes 1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava 2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o 3 povo de falar errado. 4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. 5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o 6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, 7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas 8 pr\u00f3prias...\"]. 9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que 10 sabedoria sem\u00e2ntica. 11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. 12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? 13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e 14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o 15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. 16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos 17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. 18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto 19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a 20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles 21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. 22 Que l\u00edngua, a nossa! 23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. Extra\u00eddo do livro: Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos. Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.","id":399934,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes,\r\nassinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41516\/1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Mill\u00f4r Fernandes<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava <\/p><p align=\"justify\">2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o <\/p><p align=\"justify\">3 povo de falar errado. <\/p><p align=\"justify\">4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. <\/p><p align=\"justify\">5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o <\/p><p align=\"justify\">6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, <\/p><p align=\"justify\">7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas <\/p><p align=\"justify\">8 pr\u00f3prias...\"]. <\/p><p align=\"justify\">9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que <\/p><p align=\"justify\">10 sabedoria sem\u00e2ntica. <\/p><p align=\"justify\">11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? <\/p><p align=\"justify\">13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e <\/p><p align=\"justify\">14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o <\/p><p align=\"justify\">15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos <\/p><p align=\"justify\">17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. <\/p><p align=\"justify\">18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto <\/p><p align=\"justify\">19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a <\/p><p align=\"justify\">20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles <\/p><p align=\"justify\">21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. <\/p><p align=\"justify\">22 Que l\u00edngua, a nossa! <\/p><p align=\"justify\">23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. <\/p><p align=\"right\"><sub>Extra\u00eddo do livro:\r\n<br>Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos.\r\n<br>Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p.\r\n<br>Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados abaixo: I. Para Mill\u00f4r Fernandes, a l\u00edngua \u00e9 um bem coletivo. II. O autor concorda com a ideia de que se deve proibir o povo de falar errado. III. Mill\u00f4r Fernandes reconhece a import\u00e2ncia dos dicion\u00e1rios na preserva\u00e7\u00e3o do significado das l\u00ednguas. IV. Ao afirmar que \u201cPor qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o\u201d, o autor d\u00e1 a entender que prefere os questionamentos \u00e0s respostas definitivas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias desenvolvidas no texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":41516,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-alenquer-pa-2010-fadesp-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Alenquer - Atendente Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231285,"hashId":"f4be7d013f4ae3dd8c0c262b431b4fd8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os enunciados abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Para Mill\u00f4r Fernandes, a l\u00edngua \u00e9 um bem coletivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O autor concorda com a ideia de que se deve proibir o povo de falar errado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Mill\u00f4r Fernandes reconhece a import\u00e2ncia dos dicion\u00e1rios na preserva\u00e7\u00e3o do significado das l\u00ednguas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ao afirmar que \u201cPor qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o\u201d, o autor d\u00e1 a entender que prefere os\r\nquestionamentos \u00e0s respostas definitivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias desenvolvidas no texto, <strong>est\u00e1 correto<\/strong> o que se afirma em<\/p>","resposta":4446413,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4446412,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4446413,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4446414,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4446415,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes, assinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. Mill\u00f4r Fernandes 1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava 2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o 3 povo de falar errado. 4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. 5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o 6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, 7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas 8 pr\u00f3prias...\"]. 9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que 10 sabedoria sem\u00e2ntica. 11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. 12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? 13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e 14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o 15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. 16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos 17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. 18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto 19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a 20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles 21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. 22 Que l\u00edngua, a nossa! 23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. Extra\u00eddo do livro: Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos. Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.","id":399934,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes,\r\nassinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41516\/1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Mill\u00f4r Fernandes<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava <\/p><p align=\"justify\">2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o <\/p><p align=\"justify\">3 povo de falar errado. <\/p><p align=\"justify\">4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. <\/p><p align=\"justify\">5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o <\/p><p align=\"justify\">6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, <\/p><p align=\"justify\">7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas <\/p><p align=\"justify\">8 pr\u00f3prias...\"]. <\/p><p align=\"justify\">9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que <\/p><p align=\"justify\">10 sabedoria sem\u00e2ntica. <\/p><p align=\"justify\">11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? <\/p><p align=\"justify\">13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e <\/p><p align=\"justify\">14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o <\/p><p align=\"justify\">15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos <\/p><p align=\"justify\">17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. <\/p><p align=\"justify\">18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto <\/p><p align=\"justify\">19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a <\/p><p align=\"justify\">20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles <\/p><p align=\"justify\">21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. <\/p><p align=\"justify\">22 Que l\u00edngua, a nossa! <\/p><p align=\"justify\">23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. <\/p><p align=\"right\"><sub>Extra\u00eddo do livro:\r\n<br>Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos.\r\n<br>Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p.\r\n<br>Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no contexto, pode-se concluir que \u201cinsopit\u00e1vel\u201d (linha 18) significa","provas":[{"id":41516,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-alenquer-pa-2010-fadesp-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Alenquer - Atendente Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231287,"hashId":"8829c07a887fec477126a89a5dea886d","enunciado":"<p align=justify>Com base no contexto, pode-se concluir que \u201cinsopit\u00e1vel\u201d (linha 18) significa<\/p>","resposta":4446424,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrefut\u00e1vel.","id":4446421,"corpo":"irrefut\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inacess\u00edvel.","id":4446422,"corpo":"inacess\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inadequ\u00e1vel.","id":4446423,"corpo":"inadequ\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incontrol\u00e1vel.","id":4446424,"corpo":"incontrol\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes, assinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. Mill\u00f4r Fernandes 1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava 2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o 3 povo de falar errado. 4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. 5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o 6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, 7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas 8 pr\u00f3prias...\"]. 9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que 10 sabedoria sem\u00e2ntica. 11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. 12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? 13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e 14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o 15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. 16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos 17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. 18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto 19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a 20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles 21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. 22 Que l\u00edngua, a nossa! 23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. Extra\u00eddo do livro: Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos. Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.","id":399934,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes,\r\nassinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41516\/1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Mill\u00f4r Fernandes<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava <\/p><p align=\"justify\">2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o <\/p><p align=\"justify\">3 povo de falar errado. <\/p><p align=\"justify\">4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. <\/p><p align=\"justify\">5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o <\/p><p align=\"justify\">6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, <\/p><p align=\"justify\">7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas <\/p><p align=\"justify\">8 pr\u00f3prias...\"]. <\/p><p align=\"justify\">9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que <\/p><p align=\"justify\">10 sabedoria sem\u00e2ntica. <\/p><p align=\"justify\">11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? <\/p><p align=\"justify\">13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e <\/p><p align=\"justify\">14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o <\/p><p align=\"justify\">15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos <\/p><p align=\"justify\">17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. <\/p><p align=\"justify\">18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto <\/p><p align=\"justify\">19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a <\/p><p align=\"justify\">20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles <\/p><p align=\"justify\">21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. <\/p><p align=\"justify\">22 Que l\u00edngua, a nossa! <\/p><p align=\"justify\">23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. <\/p><p align=\"right\"><sub>Extra\u00eddo do livro:\r\n<br>Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos.\r\n<br>Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p.\r\n<br>Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de retomada de sentido, \u00e9 falso afirmar que o pronome","provas":[{"id":41516,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-alenquer-pa-2010-fadesp-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Alenquer - Atendente Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231297,"hashId":"441724ca3fd56a3e1362b04218e3de79","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0s rela\u00e7\u00f5es de retomada de sentido, \u00e9 <strong>falso<\/strong> afirmar que o pronome<\/p>","resposta":4446467,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cela\u201d (linha 1) refere-se a \u201cl\u00edngua\u201d.","id":4446466,"corpo":"\u201cela\u201d (linha 1) refere-se a \u201cl\u00edngua\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d (linha 17) refere-se a \u201cn\u00f3s\u201d.","id":4446467,"corpo":"\u201cque\u201d (linha 17) refere-se a \u201cn\u00f3s\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201celes\u201d (linha 16) refere-se a \u201cportugueses\u201d.","id":4446468,"corpo":"\u201celes\u201d (linha 16) refere-se a \u201cportugueses\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201celas\u201d (linha 7) refere-se \u00e0s \u201ceditoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha\u201d.","id":4446469,"corpo":"<p align=justify>\u201celas\u201d (linha 7) refere-se \u00e0s \u201ceditoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes, assinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. Mill\u00f4r Fernandes 1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava 2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o 3 povo de falar errado. 4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. 5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o 6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, 7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas 8 pr\u00f3prias...\"]. 9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que 10 sabedoria sem\u00e2ntica. 11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. 12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? 13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e 14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o 15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. 16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos 17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. 18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto 19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a 20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles 21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. 22 Que l\u00edngua, a nossa! 23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. Extra\u00eddo do livro: Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos. Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p. Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.","id":399934,"enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na leitura do texto de Mill\u00f4r Fernandes,\r\nassinale a alternativa que completa corretamente as quest\u00f5es de 01 a 09. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41516\/1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Mill\u00f4r Fernandes<\/sub> <\/p><p align=\"justify\">1 Quando os eruditos descobriram a l\u00edngua, ela j\u00e1 estava <\/p><p align=\"justify\">2 completamente pronta pelo povo. Os eruditos tiveram apenas que proibir o <\/p><p align=\"justify\">3 povo de falar errado. <\/p><p align=\"justify\">4 No princ\u00edpio era o verbo. Defectivo, naturalmente. <\/p><p align=\"justify\">5 Como n\u00e3o \u00e9 machista, sempre que a frase tem maioria de mulheres o <\/p><p align=\"justify\">6 autor usa o pronome feminino [comentando a frase: \"Ivan Pinheiro Machado, <\/p><p align=\"justify\">7 com as editoras Fernanda Ver\u00edssimo e J\u00f3 Saldanha tomaram para elas <\/p><p align=\"justify\">8 pr\u00f3prias...\"]. <\/p><p align=\"justify\">9 Entre o porque e o por qu\u00ea h\u00e1 mais bobagem gramatical do que <\/p><p align=\"justify\">10 sabedoria sem\u00e2ntica. <\/p><p align=\"justify\">11 Por qu\u00ea? \u00c9 filosofia. Porque \u00e9 pretens\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">12 Est\u00e1 bem, ling\u00fcista, se dois \u00e9 ambos, por que tr\u00eas n\u00e3o \u00e9 trampos? <\/p><p align=\"justify\">13 As palavras nascem saud\u00e1veis e livres, crescem vagabundas e <\/p><p align=\"justify\">14 el\u00e1sticas, vivem informes, informais e din\u00e2micas. Morrem quando contraem o <\/p><p align=\"justify\">15 c\u00e2ncer do significado definitivo e s\u00e3o recolhidas ao CTI dos dicion\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">16 Devemos ser gratos aos portugueses. Se n\u00e3o fossem eles estar\u00edamos <\/p><p align=\"justify\">17 at\u00e9 hoje falando tupi-guarani, uma l\u00edngua que n\u00e3o entendemos. <\/p><p align=\"justify\">18 \u00c9 evidente que no princ\u00edpio foi a interjei\u00e7\u00e3o, insopit\u00e1vel pelo espanto <\/p><p align=\"justify\">19 diante do fogo, do raio. Depois foi o substantivo para designar a pedra e a <\/p><p align=\"justify\">20 chuva. E logo o adjetivo, que fazia tanta falta para ofensas. Mas eles <\/p><p align=\"justify\">21 continuam insistindo em que no princ\u00edpio era o verbo. <\/p><p align=\"justify\">22 Que l\u00edngua, a nossa! <\/p><p align=\"justify\">23 A palavra ox\u00edtona \u00e9 proparox\u00edtona. <\/p><p align=\"right\"><sub>Extra\u00eddo do livro:\r\n<br>Mill\u00f4r definitivo: a b\u00edblia do caos.\r\n<br>Porto Alegre: LP&amp;M, 2000. 524 p.\r\n<br>Dispon\u00edvel em: http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=10877.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1231297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Office Word 2007, para selecionar um bloco vertical de texto \u00e9 necess\u00e1rio clicar no local de in\u00edcio da sele\u00e7\u00e3o, manter o bot\u00e3o esquerdo do mouse, pressionar e manter pressionada a tecla ______ e arrastar at\u00e9 o ponto onde se dar\u00e1 o t\u00e9rmino da sele\u00e7\u00e3o. A tecla que preenche a lacuna acima \u00e9 a","provas":[{"id":41516,"cargo":{"descricao":"Atendente Legislativo","id":17836},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Alenquer","sigla":"Camara de Alenquer","id":1930,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-alenquer-pa-2010-fadesp-atendente-legislativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Alenquer - Atendente Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231304,"hashId":"a6474ede92ca895378013650393144b4","enunciado":"<p align=\"justify\">No Microsoft Office Word 2007, para selecionar um <strong>bloco vertical<\/strong> de texto \u00e9 necess\u00e1rio clicar no\r\nlocal de in\u00edcio da sele\u00e7\u00e3o, manter o bot\u00e3o esquerdo do mouse, pressionar e manter pressionada a tecla\r\n______ e arrastar at\u00e9 o ponto onde se dar\u00e1 o t\u00e9rmino da sele\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A tecla que preenche a lacuna acima \u00e9 a<\/p>","resposta":4446496,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL.","id":4446494,"corpo":"CTRL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SCROLL.","id":4446495,"corpo":"SCROLL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALT.","id":4446496,"corpo":"ALT.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"END.","id":4446497,"corpo":"END.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1231304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as principais escolas psicopatol\u00f3gicas, est\u00e3o a Psicopatologia Descritiva e a Psicopatologia Din\u00e2mica. A Psicopatologia Descritiva interessa-se, fundamentalmente, pelo estudo","provas":[{"id":52980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602692,"hashId":"caef533bd2d3035aad7e11e1800b19d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as principais escolas psicopatol\u00f3gicas, est\u00e3o a Psicopatologia Descritiva e a Psicopatologia Din\u00e2mica. A Psicopatologia Descritiva interessa-se, fundamentalmente, pelo estudo<\/p>","resposta":6017652,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do conte\u00fado das viv\u00eancias, dos movimentos internos dos afetos, dos desejos e dos temores do indiv\u00edduo.","id":6017648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conte\u00fado das viv\u00eancias, dos movimentos internos dos afetos, dos desejos e dos temores do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das dificuldades do sujeito perante demandas do cotidiano, bem como das situa\u00e7\u00f5es de estresse e da solu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":6017649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das dificuldades do sujeito perante demandas do cotidiano, bem como das situa\u00e7\u00f5es de estresse e da solu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos sintomas e do conte\u00fado das viv\u00eancias conflituosas do sujeito com o meio em que vive.","id":6017650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos sintomas e do conte\u00fado das viv\u00eancias conflituosas do sujeito com o meio em que vive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do conte\u00fado inconsciente e sintomas latentes que caracterizam quadros de patologia classificados por meio do DSM-IV.","id":6017651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conte\u00fado inconsciente e sintomas latentes que caracterizam quadros de patologia classificados por meio do DSM-IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das altera\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e daquilo que caracteriza a viv\u00eancia patol\u00f3gica como sintoma mais ou menos t\u00edpico.","id":6017652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das altera\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas e daquilo que caracteriza a viv\u00eancia patol\u00f3gica como sintoma mais ou menos t\u00edpico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/1602692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metodologia de projetos envolve uni\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, adaptada \u00e0 realidade social. Para que isso ocorra, \u00e9 necess\u00e1ria uma capacita\u00e7\u00e3o profissional continuada, que deve se pautar","provas":[{"id":52980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602767,"hashId":"519949beb9a3abe6ba7ba32c83dbf406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de projetos envolve uni\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica, adaptada \u00e0 realidade social. Para que isso ocorra, \u00e9 necess\u00e1ria uma capacita\u00e7\u00e3o profissional continuada, que deve se pautar<\/p>","resposta":6018013,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na obedi\u00eancia do regimento escolar, tolhendo-se a autonomia das pessoas envolvidas.","id":6018009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na obedi\u00eancia do regimento escolar, tolhendo-se a autonomia das pessoas envolvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no cumprimento exclusivo de metas e objetivos definidos pelos gestores.","id":6018010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no cumprimento exclusivo de metas e objetivos definidos pelos gestores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na pr\u00e1tica exclusiva da atividade profissional, sem a articula\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o pedag\u00f3gica, a \u00e1rea de sa\u00fade, o corpo t\u00e9cnico, os pais, os alunos e a comunidade.","id":6018011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na pr\u00e1tica exclusiva da atividade profissional, sem a articula\u00e7\u00e3o com a gest\u00e3o pedag\u00f3gica, a \u00e1rea de sa\u00fade, o corpo t\u00e9cnico, os pais, os alunos e a comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ensino do conte\u00fado pragm\u00e1tico, desconsiderando-se a realidade dos alunos.","id":6018012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no ensino do conte\u00fado pragm\u00e1tico, desconsiderando-se a realidade dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, na qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino e nos recursos para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos.","id":6018013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, na qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino e nos recursos para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1602767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edsticas de um planejamento de ensino adequado.","provas":[{"id":52980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602777,"hashId":"8f312d1408197412121b821ceb2fbf3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edsticas de um planejamento de ensino adequado.<\/p>","resposta":6018059,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerar estritamente quest\u00f5es objetivas em que o processo de ensino ocorrer\u00e1; avaliar m\u00e9todos e t\u00e9cnicas globais, sem individualidades.","id":6018057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar estritamente quest\u00f5es objetivas em que o processo de ensino ocorrer\u00e1; avaliar m\u00e9todos e t\u00e9cnicas globais, sem individualidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar, descartar atitudes cient\u00edficas do fazer did\u00e1tico-pedag\u00f3gico; considerar apenas quest\u00f5es objetivas relacionadas ao processo de ensino.","id":6018058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, descartar atitudes cient\u00edficas do fazer did\u00e1tico-pedag\u00f3gico; considerar apenas quest\u00f5es objetivas relacionadas ao processo de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decidir, prever, selecionar, escolher, redimensionar, refletir sobre o processo, antes, durante e depois da a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda.","id":6018059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidir, prever, selecionar, escolher, redimensionar, refletir sobre o processo, antes, durante e depois da a\u00e7\u00e3o conclu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de forma global, desconsiderando as individualidades; redimensionar o processo ap\u00f3s a conclus\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.","id":6018060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de forma global, desconsiderando as individualidades; redimensionar o processo ap\u00f3s a conclus\u00e3o das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o arriscar a trabalhar de diferentes formas, percorrendo trajetos j\u00e1 conhecidos em sala de aula; prever as a\u00e7\u00f5es.","id":6018061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o arriscar a trabalhar de diferentes formas, percorrendo trajetos j\u00e1 conhecidos em sala de aula; prever as a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1602777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edstica(s) adequada(s) \u00e0s pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o continuada.","provas":[{"id":52980,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia","id":7283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602782,"hashId":"25d7e751f2e0d6ebdff8b9d1646957fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas caracter\u00edstica(s) adequada(s) \u00e0s pr\u00e1ticas de forma\u00e7\u00e3o continuada.<\/p>","resposta":6018086,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco nas teorias, com exclus\u00e3o das experi\u00eancias emp\u00edricas.","id":6018082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foco nas teorias, com exclus\u00e3o das experi\u00eancias emp\u00edricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descarte das pesquisas, pois s\u00e3o demoradas, e cabe ao professor cumprir tarefas.","id":6018083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descarte das pesquisas, pois s\u00e3o demoradas, e cabe ao professor cumprir tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, adapta\u00e7\u00f5es, atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, j\u00e1 que confundem e dificultam o processo de aprendizagem.","id":6018084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejei\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as, adapta\u00e7\u00f5es, atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento, j\u00e1 que confundem e dificultam o processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ades\u00e3o \u00e0 teoria de que a forma\u00e7\u00e3o termina na universidade, que fornece conceitos e ideias, a mat\u00e9ria-prima para o desempenho da atividade profissional.","id":6018085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ades\u00e3o \u00e0 teoria de que a forma\u00e7\u00e3o termina na universidade, que fornece conceitos e ideias, a mat\u00e9ria-prima para o desempenho da atividade profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combate \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento, na busca da interdisciplinaridade, no dom\u00ednio, na valoriza\u00e7\u00e3o e no uso dos novos recursos tecnol\u00f3gicos de acesso ao conhecimento.","id":6018086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate \u00e0 fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento, na busca da interdisciplinaridade, no dom\u00ednio, na valoriza\u00e7\u00e3o e no uso dos novos recursos tecnol\u00f3gicos de acesso ao conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":"pedagogia\/1602782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grande parte das amostras encontradas na natureza \u00e9 composta por misturas complexas. Por isso, na maioria dos trabalhos anal\u00edticos, \u00e9 necess\u00e1rio o trabalho de separar os componentes dessas misturas. Essas etapas, muitas vezes, s\u00e3o seguidas pela identifica\u00e7\u00e3o e pela quantifica\u00e7\u00e3o de um ou mais componentes presentes na mistura. Com base nos fundamentos das separa\u00e7\u00f5es anal\u00edticas, em especial no m\u00e9todo de extra\u00e7\u00e3o por solvente, a efici\u00eancia do processo de extra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 maior quando forem","provas":[{"id":52986,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-da-educacao-basica-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1602856,"hashId":"244596bfa31a081f1457c2a42406172e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte das amostras encontradas na natureza \u00e9 composta por misturas complexas. Por isso, na maioria dos trabalhos anal\u00edticos, \u00e9 necess\u00e1rio o trabalho de separar os componentes dessas misturas. Essas etapas, muitas vezes, s\u00e3o seguidas pela identifica\u00e7\u00e3o e pela quantifica\u00e7\u00e3o de um ou mais componentes presentes na mistura. Com base nos fundamentos das separa\u00e7\u00f5es anal\u00edticas, em especial no m\u00e9todo de extra\u00e7\u00e3o por solvente, a efici\u00eancia do processo de extra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 maior quando forem<\/p>","resposta":6018445,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes.","id":6018442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos.","id":6018443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utilizados l\u00edquidos misc\u00edveis que permanecem em fases separadas quando misturados em qualquer propor\u00e7\u00e3o.","id":6018444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizados l\u00edquidos misc\u00edveis que permanecem em fases separadas quando misturados em qualquer propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efetuadas muitas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos do que se forem realizadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes.","id":6018445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuadas muitas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos do que se forem realizadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes do que se forem feitas muitas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos.","id":6018446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetuadas poucas extra\u00e7\u00f5es com volumes grandes do que se forem feitas muitas extra\u00e7\u00f5es com volumes pequenos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":"quimica\/1602856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, quando uma crian\u00e7a pratica ato infracional,","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602488,"hashId":"1840211adbb1e2628f34d27ed2921223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo prev\u00ea o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, quando uma crian\u00e7a pratica ato infracional,<\/p>","resposta":6016702,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve o Conselho Tutelar representar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria para fins de aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer das medidas pertinentes aos pais ou respons\u00e1vel.","id":6016701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve o Conselho Tutelar representar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria para fins de aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer das medidas pertinentes aos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fica sujeita \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o de direitos pelo Conselho Tutelar ou Poder Judici\u00e1rio, conforme o caso.","id":6016702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica sujeita \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas de prote\u00e7\u00e3o de direitos pelo Conselho Tutelar ou Poder Judici\u00e1rio, conforme o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a lavratura de boletim de ocorr\u00eancia, devendo a v\u00edtima \u2212 se quiser \u2212 registrar o fato junto ao Conselho Tutelar.","id":6016703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a lavratura de boletim de ocorr\u00eancia, devendo a v\u00edtima \u2212 se quiser \u2212 registrar o fato junto ao Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratando-se de flagrante, deve ser encaminhada imediatamente, ou no primeiro dia \u00fatil seguinte, \u00e0 presen\u00e7a da autoridade judici\u00e1ria.","id":6016704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratando-se de flagrante, deve ser encaminhada imediatamente, ou no primeiro dia \u00fatil seguinte, \u00e0 presen\u00e7a da autoridade judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ela n\u00e3o est\u00e1 sujeita a medida de qualquer natureza, uma vez que crian\u00e7as n\u00e3o praticam ato infracional.","id":6016705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ela n\u00e3o est\u00e1 sujeita a medida de qualquer natureza, uma vez que crian\u00e7as n\u00e3o praticam ato infracional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1602488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O afastamento de Defensor P\u00fablico, sem preju\u00edzo da retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, est\u00e1 subordinado \u00e0","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602516,"hashId":"9f03a5d6b33908ae2bf2b925009d36c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O afastamento de Defensor P\u00fablico, sem preju\u00edzo da retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria, est\u00e1 subordinado \u00e0<\/p>","resposta":6016834,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirma\u00e7\u00e3o do interessado em seu est\u00e1gio probat\u00f3rio, quando destinado a concorrer a mandato eletivo.","id":6016832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confirma\u00e7\u00e3o do interessado em seu est\u00e1gio probat\u00f3rio, quando destinado a concorrer a mandato eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o inferior a um ano, quando destinado ao estudo no exterior em mat\u00e9ria de interesse da institui\u00e7\u00e3o.","id":6016833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dura\u00e7\u00e3o inferior a um ano, quando destinado ao estudo no exterior em mat\u00e9ria de interesse da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, quando destinado ao exerc\u00edcio de cargo de Secret\u00e1rio de Estado.","id":6016834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, quando destinado ao exerc\u00edcio de cargo de Secret\u00e1rio de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, quando destinado ao exerc\u00edcio de mandato em entidade de classe de Defensor P\u00fablico.","id":6016835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior, quando destinado ao exerc\u00edcio de mandato em entidade de classe de Defensor P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o do Defensor P\u00fablico-Geral, quando destinado \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do interessado em certame cient\u00edfico de interesse da institui\u00e7\u00e3o.","id":6016836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o do Defensor P\u00fablico-Geral, quando destinado \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do interessado em certame cient\u00edfico de interesse da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo - DPESP","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo - DPESP","pai":396326,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395950,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-do-estado-de-sao-paulo-dpe-sp"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica Estadual - DP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396326,"slug":"legislacao-dos-orgaos-defensoria-publica-estadual-dp-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1602516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em um lan\u00e7amento de um dado comum de seis faces e honesto, a probabilidade de ocorrer um n\u00famero m\u00faltiplo de tr\u00eas seja igual a p. Caso sejam realizados oito lan\u00e7amentos consecutivos desse dado, a probabilidade de se obter um n\u00famero m\u00faltiplo de tr\u00eas em exatamente cinco dos lan\u00e7amentos \u00e9 igual a","provas":[{"id":52973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1602532,"hashId":"6f3b1db8e3048ca2c0dce1c5af673b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em um lan\u00e7amento de um dado comum de seis faces e honesto, a probabilidade de ocorrer um n\u00famero m\u00faltiplo de tr\u00eas seja igual a <em>p<\/em>. Caso sejam realizados oito lan\u00e7amentos consecutivos desse dado, a probabilidade de se obter um n\u00famero m\u00faltiplo de tr\u00eas em exatamente cinco dos lan\u00e7amentos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6016910,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56 . p5 . (1 \u2013 p)\u00b3.","id":6016910,"corpo":"<p>56 . <em>p<\/em><sup>5<\/sup> . (1 \u2013 <em>p<\/em>)\u00b3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56 . p\u00b3 . (1 \u2013 p)5.","id":6016911,"corpo":"<p>56 . <em>p<\/em>\u00b3 . (1 \u2013 <em>p<\/em>)<sup>5<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 . p5 . (1 \u2013 p)\u00b3.","id":6016912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 . <em>p<\/em><sup>5<\/sup> . (1 \u2013 <em>p<\/em>)\u00b3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p5 . (1 \u2013 p)\u00b3.","id":6016913,"corpo":"<p><em>p<\/em><sup>5<\/sup> . (1 \u2013 <em>p<\/em>)\u00b3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00b3 . (1 \u2013 p)5.","id":6016914,"corpo":"<p><em>p<\/em>\u00b3 . (1 \u2013 <em>p<\/em>)<sup>5<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1602532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano cartesiano, a \u00e1rea da regi\u00e3o que corresponde ao sistema de inequa\u00e7\u00f5es {3x+4y\u221215\u22640x\u00b2+y\u00b2+10x\u221210y+34\u22640\u200b \u00e9 igual a.","provas":[{"id":52973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1602581,"hashId":"895c10d7877de04b9fd01dab58cf8e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano cartesiano, a \u00e1rea da regi\u00e3o que corresponde ao sistema de inequa\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 3x+4y-15\u22640 \\\\ x\u00b2+y\u00b2+10x-10y+34\u22640\\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a.<\/p>","resposta":6017130,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 ( 38\u03c0\u200b + 3\u200b) ","id":6017129,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"16\\ (\\ \\frac{8\\pi}{3}\\ +\\ \\sqrt{3})\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"34\u200b( 8\u03c0+33\u200b) ","id":6017130,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{3}(\\ 8\\pi+3\\sqrt{3})\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.15722em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8\u03c0 +33\u200b ","id":6017131,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\pi\\ +3\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16\u03c0+3\u200b ","id":6017132,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"16\\pi+\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8\u03c0 ","id":6017133,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"8\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/1602581","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na express\u00e3o 10n . k = 50!, sabe-se que k n\u00e3o \u00e9 divis\u00edvel por 10. Dessa forma, n \u00e9 igual a","provas":[{"id":52973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1602616,"hashId":"3cc6c20dd2ba2226de34e93511b8c290","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o 10<sup>n<\/sup> . <em>k <\/em>= 50!, sabe-se que <em>k<\/em> n\u00e3o \u00e9 divis\u00edvel por 10. Dessa forma, <em>n <\/em>\u00e9 igual a<\/p>","resposta":6017294,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6017292,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11.","id":6017293,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":6017294,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13.","id":6017295,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14.","id":6017296,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Pot\u00eancias de 10","oab":false,"nome":"Pot\u00eancias de 10","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408684,"slug":"matematica-potencias-de-10"},{"nome_clean":"Fatorial de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Fatorial de um N\u00famero Natural","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408833,"slug":"matematica-fatorial-de-um-numero-natural"}],"slug":"matematica\/1602616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ossos do carpo s\u00e3o dispostos em duas filas, sendo a proximal formada pelo escafoide, semilunar, piramidal e pisiforme; a distal \u00e9 formada pelo trap\u00e9zio, trapezoide, capitato e hamato. Acerca das fraturas e luxa\u00e7\u00f5es desses ossos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599038,"hashId":"5c751178b77d42b7baec770597a3c0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos do carpo s\u00e3o dispostos em duas filas, sendo a proximal formada pelo escafoide, semilunar, piramidal e pisiforme; a distal \u00e9 formada pelo trap\u00e9zio, trapezoide, capitato e hamato. Acerca das fraturas e luxa\u00e7\u00f5es desses ossos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6001462,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O escafoide \u00e9 o osso que se fratura com maior frequ\u00eancia por estar intercalado entre as filas proximal e distal.","id":6001462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escafoide \u00e9 o osso que se fratura com maior frequ\u00eancia por estar intercalado entre as filas proximal e distal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fratura por compress\u00e3o do pisiforme provoca uma necrose avascular conhecida como enfermidade de Kienbock.","id":6001463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura por compress\u00e3o do pisiforme provoca uma necrose avascular conhecida como enfermidade de Kienbock.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fratura do corpo do piramidal ocorre geralmente devido \u00e0 queda sobre o punho em flex\u00e3o e desvio radial.","id":6001464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura do corpo do piramidal ocorre geralmente devido \u00e0 queda sobre o punho em flex\u00e3o e desvio radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sinais cl\u00ednicos da fratura do corpo do hamato s\u00e3o aumento do volume e dor no lado radial do punho.","id":6001465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais cl\u00ednicos da fratura do corpo do hamato s\u00e3o aumento do volume e dor no lado radial do punho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria das luxa\u00e7\u00f5es dos ossos do carpo ocorre devido a uma queda em hiperflex\u00e3o exagerada do punho.","id":6001466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das luxa\u00e7\u00f5es dos ossos do carpo ocorre devido a uma queda em hiperflex\u00e3o exagerada do punho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1599038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da postura profissional que deve ser adotada pelo fisioterapeuta no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o segundo o respectivo c\u00f3digo de \u00e9tica.","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599075,"hashId":"201d566ea467b5c030ab85292428ab86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca da postura profissional que deve ser adotada pelo fisioterapeuta no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o segundo o respectivo c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p>","resposta":6001579,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do fisioterapeuta informar ao cliente quanto ao diagn\u00f3stico e ao progn\u00f3stico fisioter\u00e1pico, mesmo que tais informa\u00e7\u00f5es possam causar-lhe dano.","id":6001575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do fisioterapeuta informar ao cliente quanto ao diagn\u00f3stico e ao progn\u00f3stico fisioter\u00e1pico, mesmo que tais informa\u00e7\u00f5es possam causar-lhe dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao fisioterapeuta receber comiss\u00e3o pelo encaminhamento de pacientes em raz\u00e3o do que lhe \u00e9 devido em contrato.","id":6001576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao fisioterapeuta receber comiss\u00e3o pelo encaminhamento de pacientes em raz\u00e3o do que lhe \u00e9 devido em contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fisioterapeuta pode permitir que trabalho por ele executado seja assinado por outro profissional, desde que haja um motivo relevante.","id":6001577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fisioterapeuta pode permitir que trabalho por ele executado seja assinado por outro profissional, desde que haja um motivo relevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A complexidade do caso do paciente n\u00e3o deve influenciar na defini\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios do fisioterapeuta.","id":6001578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A complexidade do caso do paciente n\u00e3o deve influenciar na defini\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios do fisioterapeuta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao fisioterapeuta emprestar seu nome a propagandas de tratamento ou de equipamento, mesmo a t\u00edtulo gratuito, fora do \u00e2mbito profissional.","id":6001579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao fisioterapeuta emprestar seu nome a propagandas de tratamento ou de equipamento, mesmo a t\u00edtulo gratuito, fora do \u00e2mbito profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1599075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, professora, 35 anos de idade, relatando dor insidiosa na regi\u00e3o dorsal do polegar, procurou atendimento m\u00e9dico, sendo diagnosticada Doen\u00e7a de Quervain. Essa patologia \u00e9 uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho, que corresponde \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos tend\u00f5es","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599080,"hashId":"2a9c99108db096d633e0c056e5bda51c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, professora, 35 anos de idade, relatando dor insidiosa na regi\u00e3o dorsal do polegar, procurou atendimento m\u00e9dico, sendo diagnosticada Doen\u00e7a de Quervain. Essa patologia \u00e9 uma das formas de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho, que corresponde \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o da bainha dos tend\u00f5es<\/p>","resposta":6001588,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abdutor longo e extensor curto do polegar.","id":6001588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutor longo e extensor curto do polegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abdutor curto e oponente do polegar.","id":6001589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutor curto e oponente do polegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extensores curto e longo do polegar.","id":6001590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extensores curto e longo do polegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abdutores curto e longo do polegar.","id":6001591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdutores curto e longo do polegar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extensor longo e abdutor curto do polegar.","id":6001592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extensor longo e abdutor curto do polegar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1599080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 neurobiologia do aprendizado e \u00e0 mem\u00f3ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599086,"hashId":"17c4a0cf0c689478b225ef37057569c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 neurobiologia do aprendizado e \u00e0 mem\u00f3ria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6001606,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aprendizado e a mem\u00f3ria de procedimento necessitam do envolvimento do sistema l\u00edmbico, porque lidam com habilidades, h\u00e1bitos e comportamento estereotipados.","id":6001605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprendizado e a mem\u00f3ria de procedimento necessitam do envolvimento do sistema l\u00edmbico, porque lidam com habilidades, h\u00e1bitos e comportamento estereotipados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vias am\u00edgdala-n\u00facleo dorsomedial do t\u00e1lamo-c\u00f3rtex e hipocampo-f\u00f3rnix-n\u00facleo anterior do t\u00e1lamo-c\u00f3rtex s\u00e3o os dois circuitos reverberantes mais intimamente envolvidos no aprendizado declarativo.","id":6001606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vias am\u00edgdala-n\u00facleo dorsomedial do t\u00e1lamo-c\u00f3rtex e hipocampo-f\u00f3rnix-n\u00facleo anterior do t\u00e1lamo-c\u00f3rtex s\u00e3o os dois circuitos reverberantes mais intimamente envolvidos no aprendizado declarativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na doen\u00e7a de Alzheimer, ocorrem amn\u00e9sias globais, devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da am\u00edgdala e do hipocampo localizados no dienc\u00e9falo medial.","id":6001607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na doen\u00e7a de Alzheimer, ocorrem amn\u00e9sias globais, devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da am\u00edgdala e do hipocampo localizados no dienc\u00e9falo medial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema colin\u00e9rgico prosencef\u00e1lico basal \u00e9 respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o da serotonina no sistema l\u00edmbico, e a perda desse neurotransmissor est\u00e1 vinculada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria na s\u00edndrome de Korsakoff.","id":6001608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema colin\u00e9rgico prosencef\u00e1lico basal \u00e9 respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o da serotonina no sistema l\u00edmbico, e a perda desse neurotransmissor est\u00e1 vinculada \u00e0s altera\u00e7\u00f5es da mem\u00f3ria na s\u00edndrome de Korsakoff.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de transla\u00e7\u00e3o das percep\u00e7\u00f5es integradas do aprendizado e da mem\u00f3ria ocorre no c\u00edngulo e na hab\u00eanula.","id":6001609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de transla\u00e7\u00e3o das percep\u00e7\u00f5es integradas do aprendizado e da mem\u00f3ria ocorre no c\u00edngulo e na hab\u00eanula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1599086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia reconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita, considerando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto indicar","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599096,"hashId":"024f959831eb29e6c7627a7bf319d337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com tr\u00eas dias p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgia reconstrutora de ruptura de manguito rotador \u00e0 direita, considerando os recursos dispon\u00edveis para uma adequada assist\u00eancia fisioterap\u00eautica domiciliar imediata, \u00e9 correto indicar<\/p>","resposta":6001635,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolsa de \u00e1gua quente.","id":6001633,"corpo":"<p>bolsa de \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infravermelho.","id":6001634,"corpo":"<p>infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bolsa de gelo.","id":6001635,"corpo":"<p>bolsa de gelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.","id":6001636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio resistido com el\u00e1stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de movimento.","id":6001637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o assistida para ganho de amplitude de movimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1599096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com indica\u00e7\u00e3o de um transplante card\u00edaco deve receber aten\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica especializada no seu pr\u00e9 e seu p\u00f3s-operat\u00f3rio. Considerando a import\u00e2ncia dessa atua\u00e7\u00e3o e do conhecimento espec\u00edfico com rela\u00e7\u00e3o aos controles de exerc\u00edcio terap\u00eautico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599126,"hashId":"052d6a6f38cd7c0f7558889e81ce602e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com indica\u00e7\u00e3o de um transplante card\u00edaco deve receber aten\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica especializada no seu pr\u00e9 e seu p\u00f3s-operat\u00f3rio. Considerando a import\u00e2ncia dessa atua\u00e7\u00e3o e do conhecimento espec\u00edfico com rela\u00e7\u00e3o aos controles de exerc\u00edcio terap\u00eautico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6001726,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No programa de exerc\u00edcios p\u00f3s-operat\u00f3rios, quando iniciados os exerc\u00edcios subm\u00e1ximos, ocorrer\u00e1 capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de forma normal; contudo, o esfor\u00e7o percebido, a ventila\u00e7\u00e3o minuto e o equivalente ventilat\u00f3rio estar\u00e3o elevados.","id":6001726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa de exerc\u00edcios p\u00f3s-operat\u00f3rios, quando iniciados os exerc\u00edcios subm\u00e1ximos, ocorrer\u00e1 capta\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de forma normal; contudo, o esfor\u00e7o percebido, a ventila\u00e7\u00e3o minuto e o equivalente ventilat\u00f3rio estar\u00e3o elevados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No programa de exerc\u00edcios pr\u00e9-operat\u00f3rios, deve-se contraindicar o uso de oxig\u00eanio suplementar, para n\u00e3o provocar depend\u00eancia desse suporte ao paciente.","id":6001727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No programa de exerc\u00edcios pr\u00e9-operat\u00f3rios, deve-se contraindicar o uso de oxig\u00eanio suplementar, para n\u00e3o provocar depend\u00eancia desse suporte ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, o fisioterapeuta deve estimular a deambula\u00e7\u00e3o dentro dos limites m\u00e1ximos, para ganho mais acelerado da endurance.","id":6001728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, o fisioterapeuta deve estimular a deambula\u00e7\u00e3o dentro dos limites m\u00e1ximos, para ganho mais acelerado da endurance.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao monitorar os par\u00e2metros durante a fase de atividade m\u00e1xima, ap\u00f3s transplante card\u00edaco, os limites considerados como de precau\u00e7\u00e3o na escala de Borg para esfor\u00e7o percebido deve ser de 17, ou seja, muito cansativo.","id":6001729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao monitorar os par\u00e2metros durante a fase de atividade m\u00e1xima, ap\u00f3s transplante card\u00edaco, os limites considerados como de precau\u00e7\u00e3o na escala de Borg para esfor\u00e7o percebido deve ser de 17, ou seja, muito cansativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em repouso, a frequ\u00eancia card\u00edaca de um paciente transplantado fica cerca de 25 bpm abaixo dos valores observados para indiv\u00edduos normais, do mesmo sexo e da mesma idade.","id":6001730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em repouso, a frequ\u00eancia card\u00edaca de um paciente transplantado fica cerca de 25 bpm abaixo dos valores observados para indiv\u00edduos normais, do mesmo sexo e da mesma idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1599126","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um m\u00fasico respons\u00e1vel pelo instrumento t\u00edmpano de uma orquestra, que apresenta uma tendinite de D\u2019Quervain, pode ser sugerido como parte do seu plano de tratamento, especificamente para a patologia apresentada, alongamentos musculares, nos intervalos das suas apresenta\u00e7\u00f5es. Os m\u00fasculos envolvidos na les\u00e3o e indicados para esses alongamentos s\u00e3o","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599142,"hashId":"61ea452964556a956ba100b59f5aa6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um m\u00fasico respons\u00e1vel pelo instrumento t\u00edmpano de uma orquestra, que apresenta uma tendinite de D\u2019Quervain, pode ser sugerido como parte do seu plano de tratamento, especificamente para a patologia apresentada, alongamentos musculares, nos intervalos das suas apresenta\u00e7\u00f5es. Os m\u00fasculos envolvidos na les\u00e3o e indicados para esses alongamentos s\u00e3o<\/p>","resposta":6001777,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os extensores de dedos e o punho.","id":6001775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os extensores de dedos e o punho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os flexores de dedos e o punho.","id":6001776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os flexores de dedos e o punho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o abdutor longo e o extensor curto do polegar.","id":6001777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o abdutor longo e o extensor curto do polegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os inter\u00f3sseos palmares e os dorsais.","id":6001778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os inter\u00f3sseos palmares e os dorsais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o flexor ulnar e o radial do carpo.","id":6001779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o flexor ulnar e o radial do carpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1599142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00fasico de uma orquestra, respons\u00e1vel por tocar pratos, apresentando um quadro agudo de bursite de ambos os ombros, deve ter como medida preventiva de les\u00e3o por repeti\u00e7\u00e3o a limita\u00e7\u00e3o dos movimentos de","provas":[{"id":52853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho","id":7279},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-musica-protecao-ao-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea M\u00fasica - Prote\u00e7\u00e3o ao Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1599151,"hashId":"3fb166b6d32d033c703275a97be1a4c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00fasico de uma orquestra, respons\u00e1vel por tocar pratos, apresentando um quadro agudo de bursite de ambos os ombros, deve ter como medida preventiva de les\u00e3o por repeti\u00e7\u00e3o a limita\u00e7\u00e3o dos movimentos de<\/p>","resposta":6001805,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abdu\u00e7\u00e3o com rota\u00e7\u00e3o externa de articula\u00e7\u00e3o glenoumeral at\u00e9 90o.","id":6001801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abdu\u00e7\u00e3o com rota\u00e7\u00e3o externa de articula\u00e7\u00e3o glenoumeral at\u00e9 90o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o de ombros al\u00e9m da linha m\u00e9dia.","id":6001802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adu\u00e7\u00e3o de ombros al\u00e9m da linha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o externa de ombros.","id":6001803,"corpo":"<p>rota\u00e7\u00e3o externa de ombros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o de ombros em qualquer grau de movimento.","id":6001804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extens\u00e3o de ombros em qualquer grau de movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o de ombro com rota\u00e7\u00e3o interna de articula\u00e7\u00e3o glenoumeral acima de 90o.","id":6001805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flex\u00e3o de ombro com rota\u00e7\u00e3o interna de articula\u00e7\u00e3o glenoumeral acima de 90<sup>o<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/1599151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina lispro \u00e9 uma insulina monom\u00e9rica, produzida por tecnologia recombinante, em que dois amino\u00e1cidos situados pr\u00f3ximo \u00e0 extremidade carboxi-terminal da cadeia B tiveram a sua posi\u00e7\u00e3o invertida. Assinale a alternativa correta acerca da insulina lispro.","provas":[{"id":52854,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1599182,"hashId":"6f93425befa100249f21155f6b233cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina lispro \u00e9 uma insulina monom\u00e9rica, produzida por tecnologia recombinante, em que dois amino\u00e1cidos situados pr\u00f3ximo \u00e0 extremidade carboxi-terminal da cadeia B tiveram a sua posi\u00e7\u00e3o invertida. Assinale a alternativa correta acerca da insulina lispro.<\/p>","resposta":6001897,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A invers\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o dos dois amino\u00e1cidos n\u00e3o interfere de modo algum na liga\u00e7\u00e3o da insulina, na sua meia vida circulante ou na sua imunogenicidade.","id":6001897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A invers\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o dos dois amino\u00e1cidos n\u00e3o interfere de modo algum na liga\u00e7\u00e3o da insulina, na sua meia vida circulante ou na sua imunogenicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liga\u00e7\u00e3o da insulina lispro ao receptor de insulina \u00e9 diferente da insulina regular humana e, por isso, sua meia vida circulante \u00e9 menor quando comparadas.","id":6001898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liga\u00e7\u00e3o da insulina lispro ao receptor de insulina \u00e9 diferente da insulina regular humana e, por isso, sua meia vida circulante \u00e9 menor quando comparadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando injetada por via subcut\u00e2nea, a insulina lispro dissocia-se rapidamente em formula\u00e7\u00f5es hexam\u00e9ricas, alcan\u00e7ando n\u00edveis s\u00e9ricos m\u00e1ximos em duas horas.","id":6001899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando injetada por via subcut\u00e2nea, a insulina lispro dissocia-se rapidamente em formula\u00e7\u00f5es hexam\u00e9ricas, alcan\u00e7ando n\u00edveis s\u00e9ricos m\u00e1ximos em duas horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A insulina lispro tem a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.","id":6001900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina lispro tem a\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De todas as prepara\u00e7\u00f5es comerciais de insulina dispon\u00edveis, a insulina lispro \u00e9 a que exibe maior variabilidade na sua absor\u00e7\u00e3o (25%).","id":6001901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De todas as prepara\u00e7\u00f5es comerciais de insulina dispon\u00edveis, a insulina lispro \u00e9 a que exibe maior variabilidade na sua absor\u00e7\u00e3o (25%).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1599182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os corticosteroides s\u00e3o utilizados no tratamento da asma desde 1950, devido \u00e0 sua ampla efic\u00e1cia anti-inflamat\u00f3ria. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso dos corticosteroides, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52854,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1599188,"hashId":"0025e44a05e54591f5ce3e94acb971b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os corticosteroides s\u00e3o utilizados no tratamento da asma desde 1950, devido \u00e0 sua ampla efic\u00e1cia anti-inflamat\u00f3ria. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso dos corticosteroides, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6001928,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 relaxar diretamente o m\u00fasculo liso das vias a\u00e9reas e aumentar a reatividade br\u00f4nquica.","id":6001924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo de a\u00e7\u00e3o \u00e9 relaxar diretamente o m\u00fasculo liso das vias a\u00e9reas e aumentar a reatividade br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os inalados s\u00e3o curativos, e seu uso cr\u00f4nico aumenta a reatividade br\u00f4nquica.","id":6001925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os inalados s\u00e3o curativos, e seu uso cr\u00f4nico aumenta a reatividade br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os inalados t\u00f3picos n\u00e3o causam candid\u00edase orofar\u00edngea nem rouquid\u00e3o.","id":6001926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os inalados t\u00f3picos n\u00e3o causam candid\u00edase orofar\u00edngea nem rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o via oral para o controle da asma constitui a maneira mais eficaz de diminuir os efeitos adversos sist\u00eamicos da terapia com corticosteroides.","id":6001927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o via oral para o controle da asma constitui a maneira mais eficaz de diminuir os efeitos adversos sist\u00eamicos da terapia com corticosteroides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o de corticosteroides lipossol\u00faveis, como beclometasona e outros, tornou poss\u00edvel a administra\u00e7\u00e3o de corticosteroides nas vias a\u00e9reas, com absor\u00e7\u00e3o sist\u00eamica m\u00ednima.","id":6001928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a introdu\u00e7\u00e3o de corticosteroides lipossol\u00faveis, como beclometasona e outros, tornou poss\u00edvel a administra\u00e7\u00e3o de corticosteroides nas vias a\u00e9reas, com absor\u00e7\u00e3o sist\u00eamica m\u00ednima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1599188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pedreiro, em condi\u00e7\u00f5es ideais de trabalho, reveste uma parede com 50m\u00b2 em 4 dias. O n\u00famero de dias necess\u00e1rios para revestir uma parede retangular de 50 m de comprimento por 2,5 m de altura, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:15:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1228966,"hashId":"53c18ed3a1c24b777d67f28db0145021","enunciado":"<p align=justify>Um pedreiro, em condi\u00e7\u00f5es ideais de trabalho, reveste uma\r\nparede com 50m\u00b2 em 4 dias. O n\u00famero de dias necess\u00e1rios para\r\nrevestir uma parede retangular de 50 m de comprimento por 2,5\r\nm de altura, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":4435896,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":4435894,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":4435895,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":4435896,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11","id":4435897,"corpo":"<p align=justify>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":4435898,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/1228966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de atalho do Microsoft Word 2007:","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1229003,"hashId":"c10923fb6aee4b36331596dcec9390e1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de\r\natalho do Microsoft Word 2007:<\/p>","resposta":4436057,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HOME e END posicionam o ponto de inser\u00e7\u00e3o no in\u00edcio e final da linha, respectivamente.","id":4436055,"corpo":"<p align=justify>HOME e END posicionam o ponto de inser\u00e7\u00e3o no in\u00edcio e\r\nfinal da linha, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + S aplica sublinhado no texto selecionado.","id":4436056,"corpo":"<p align=justify>CTRL + S aplica sublinhado no texto selecionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + SHIFT + N cria um novo documento em branco.","id":4436057,"corpo":"<p align=justify>CTRL + SHIFT + N cria um novo documento em branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SHIFT + F3 altera as letras do texto selecionado para mai\u00fasculas ou min\u00fasculas.","id":4436058,"corpo":"<p align=justify>SHIFT + F3 altera as letras do texto selecionado para\r\nmai\u00fasculas ou min\u00fasculas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F12 abre a janela \u201cSalvar Como...\u201d.","id":4436059,"corpo":"<p align=justify>F12 abre a janela \u201cSalvar Como...\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"}],"slug":"informatica\/1229003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Assistente Social deve orientar seus usu\u00e1rios, buscando contribuir para sua independ\u00eancia. Desta forma deve respeitar suas decis\u00f5es, cren\u00e7as e valores.","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1229006,"hashId":"f669ba50aabc2a6957209c6cfcf04654","enunciado":"<p align=justify>O Assistente Social deve orientar seus usu\u00e1rios, buscando\r\ncontribuir para sua independ\u00eancia. Desta forma deve respeitar\r\nsuas decis\u00f5es, cren\u00e7as e valores.<\/p>","resposta":4436065,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa acima trata do principio que reconhece a liberdade como valor \u00e9tico central e das demandas pol\u00edticas a ela inerentes \u2013 autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais;","id":4436065,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa acima trata do principio que reconhece a liberdade\r\ncomo valor \u00e9tico central e das demandas pol\u00edticas a ela\r\ninerentes \u2013 autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos\r\nindiv\u00edduos sociais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa trata do principio da defesa do aprofundamento da democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza socialmente produzida;","id":4436066,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa trata do principio da defesa do aprofundamento\r\nda democracia, enquanto socializa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e da riqueza\r\nsocialmente produzida;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa trata do compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os prestados a popula\u00e7\u00e3o;","id":4436067,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa trata do compromisso com a qualidade dos\r\nservi\u00e7os prestados a popula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa diz respeito ao principio do empenho na elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, incentivando o respeito \u00e0 diversidade;","id":4436068,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa diz respeito ao principio do empenho na\r\nelimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, incentivando\r\no respeito \u00e0 diversidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A afirmativa trata do respeito ao pr\u00f3ximo.","id":4436069,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa trata do respeito ao pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1229006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 2\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS, ratifica o j\u00e1 preconizado no artigo 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e descreve os objetivos da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. Dentre os itens abaixo apenas um n\u00e3o corresponde a estes objetivos.","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1229008,"hashId":"7b43e550c7bb48ee79c66d760961b196","enunciado":"<p align=justify>O artigo 2\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social \u2013 LOAS,\r\nratifica o j\u00e1 preconizado no artigo 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 e descreve os objetivos da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia\r\nSocial. Dentre os itens abaixo apenas um n\u00e3o corresponde a\r\nestes objetivos.<\/p>","resposta":4436077,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia e \u00e0 velhice;","id":4436075,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia, \u00e0 maternidade, \u00e0 inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia\r\ne \u00e0 velhice;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o \u00e0 integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho;","id":4436076,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o \u00e0 integra\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade;","id":4436077,"corpo":"<p align=justify>Garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo \u00e0s fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de\r\nvulnerabilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes;","id":4436078,"corpo":"<p align=justify>Amparo \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes carentes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.","id":4436079,"corpo":"<p align=justify>Habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1229008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumental \u00e9 um conjunto articulado de instrumentos e t\u00e9cnicas que permitem a operacionaliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o profissional. Com rela\u00e7\u00e3o a estes recursos analise os itens abaixo. I. Per\u00edcia social \u00e9 um processo atrav\u00e9s do qual o Assistente Social realiza o exame de situa\u00e7\u00f5es sociais com a finalidade de emitir um parecer; II. Dentre os instrumentos b\u00e1sicos que o Assistente Social disp\u00f5e para realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia, na etapa do estudo social, s\u00e3o: entrevista, observa\u00e7\u00e3o, visita domiciliar e an\u00e1lise da documenta\u00e7\u00e3o; III. O processo de per\u00edcia social n\u00e3o \u00e9 considerado processo de interven\u00e7\u00e3o; IV. Tem como finalidade conhecer, analisar e emitir parecer sobre situa\u00e7\u00f5es conflituosas ou problem\u00e1ticas; V. A per\u00edcia social n\u00e3o tem implica\u00e7\u00f5es sobre a vida dos sujeitos envolvidos. Dentre as alternativas abaixo, apenas uma est\u00e1 correta:","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1229022,"hashId":"50d8bee36bbccf925048d15c93356eb0","enunciado":"<p align=\"justify\">O instrumental \u00e9 um conjunto articulado de instrumentos\r\ne t\u00e9cnicas que permitem a operacionaliza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o\r\nprofissional. Com rela\u00e7\u00e3o a estes recursos analise os itens\r\nabaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Per\u00edcia social \u00e9 um processo atrav\u00e9s do qual o Assistente\r\nSocial realiza o exame de situa\u00e7\u00f5es sociais com a finalidade\r\nde emitir um parecer;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Dentre os instrumentos b\u00e1sicos que o Assistente Social\r\ndisp\u00f5e para realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia, na etapa do estudo social,\r\ns\u00e3o: entrevista, observa\u00e7\u00e3o, visita domiciliar e an\u00e1lise da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O processo de per\u00edcia social n\u00e3o \u00e9 considerado processo\r\nde interven\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Tem como finalidade conhecer, analisar e emitir parecer\r\nsobre situa\u00e7\u00f5es conflituosas ou problem\u00e1ticas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. A per\u00edcia social n\u00e3o tem implica\u00e7\u00f5es sobre a vida dos\r\nsujeitos envolvidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dentre as alternativas abaixo, apenas uma est\u00e1 correta:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4436140,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas","id":4436140,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o incorretas","id":4436141,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V est\u00e3o corretas","id":4436142,"corpo":"<p align=justify>I, III e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta","id":4436143,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II,III e V est\u00e3o corretas.","id":4436144,"corpo":"<p align=justify>II,III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1229022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma inst\u00e2ncia deliberativa do sistema descentralizado e participativo de assist\u00eancia social. \u00c9 \u00f3rg\u00e3o superior de delibera\u00e7\u00e3o colegiada, vinculado \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal e dentre as suas compet\u00eancias est\u00e3o:","provas":[{"id":41411,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Melhoramentos da Capital Florian\u00f3polis","sigla":"COMCAP","id":179,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"comcap-sc-2010-advise-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADVISE - COMCAP - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1229025,"hashId":"cbfb57cf69d617b3a96766bd56405a25","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u00e9 uma inst\u00e2ncia\r\ndeliberativa do sistema descentralizado e participativo de\r\nassist\u00eancia social. \u00c9 \u00f3rg\u00e3o superior de delibera\u00e7\u00e3o colegiada,\r\nvinculado \u00e0 estrutura do \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal\r\ne dentre as suas compet\u00eancias est\u00e3o:<\/p>","resposta":4436154,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zelar pela efetiva\u00e7\u00e3o do sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social, acompanhar e avaliar a gest\u00e3o dos recursos, bem como ganhos sociais e o desempenho dos programas e projetos aprovados;","id":4436154,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela efetiva\u00e7\u00e3o do sistema descentralizado e\r\nparticipativo da assist\u00eancia social, acompanhar e avaliar a\r\ngest\u00e3o dos recursos, bem como ganhos sociais e o\r\ndesempenho dos programas e projetos aprovados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar o projetos de enfrentamento da pobreza, incluindo a parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil;","id":4436155,"corpo":"<p align=justify>Executar o projetos de enfrentamento da pobreza, incluindo\r\na parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar e articular as a\u00e7\u00f5es no campo da assist\u00eancia;","id":4436156,"corpo":"<p align=justify>Coordenar e articular as a\u00e7\u00f5es no campo da assist\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar e encaminhar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria da assist\u00eancia social;","id":4436157,"corpo":"<p align=justify>Elaborar e encaminhar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria da assist\u00eancia\r\nsocial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter de emerg\u00eancia.","id":4436158,"corpo":"<p align=justify>Atender \u00e0s a\u00e7\u00f5es assistenciais de car\u00e1ter de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"}],"slug":"servico-social\/1229025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Keith Swanwick, em seu artigo Permanecendo fiel \u00e0 m\u00fasica na educa\u00e7\u00e3o musical (Anais da ABEM, n.\u00ba 2, 1993, p.19-32), trata de posicionamentos ou vis\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o musical na perspectiva de tr\u00eas tipos de professores de m\u00fasica: professor como caixa postal; professor como jardineiro; e professor como agente cultural. No final do artigo, o autor prop\u00f5e um quarto tipo \u2014 o professor como m\u00fasico. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"}],"id":1598915,"hashId":"25a33eb22944d28e7543dc9dcbf741e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Keith Swanwick, em seu artigo <strong>Permanecendo fiel \u00e0 m\u00fasica na educa\u00e7\u00e3o musical<\/strong> (Anais da ABEM, n.\u00ba 2, 1993, p.19-32), trata de posicionamentos ou vis\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o musical na perspectiva de tr\u00eas tipos de professores de m\u00fasica: professor como <strong>caixa postal<\/strong>; professor como <strong>jardineiro<\/strong>; e professor como <strong>agente cultural<\/strong>. No final do artigo, o autor prop\u00f5e um quarto tipo \u2014 o professor como <strong>m\u00fasico<\/strong>. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6000998,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor caixa postal ocupa-se com m\u00e9todos criativos, centrados nas necessidades do aluno.","id":6000996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>professor caixa postal<\/strong> ocupa-se com m\u00e9todos criativos, centrados nas necessidades do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto o professor jardineiro desenvolve no aluno as habilidades de desempenho instrumental, o caixa postal desenvolve as habilidades de leitura e escrita.","id":6000997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto o <strong>professor jardineiro<\/strong> desenvolve no aluno as habilidades de desempenho instrumental, o <strong>caixa postal <\/strong>desenvolve as habilidades de leitura e escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois princ\u00edpios sustentam a abordagem do professor de m\u00fasica: todos necessitam experimentar sentimento de realiza\u00e7\u00e3o; e o ensino musical deve incluir experi\u00eancia musical direta.","id":6000998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois princ\u00edpios sustentam a abordagem do professor de m\u00fasica: todos necessitam experimentar sentimento de realiza\u00e7\u00e3o; e o ensino musical deve incluir experi\u00eancia musical direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquanto a abordagem do professor jardineiro valoriza as tradi\u00e7\u00f5es orais, o agente cultural enfatiza a m\u00fasica popular vinculada nas m\u00eddias.","id":6000999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a abordagem do <strong>professor jardineiro <\/strong>valoriza as tradi\u00e7\u00f5es orais, o <strong>agente cultural<\/strong> enfatiza a m\u00fasica popular vinculada nas m\u00eddias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor m\u00fasico acredita no talento nato dos alunos e na propriedade da aula de m\u00fasica de desenvolver talentos.","id":6001000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>professor m\u00fasico<\/strong> acredita no talento nato dos alunos e na propriedade da aula de m\u00fasica de desenvolver talentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/1598915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao que representam, respectivamente, as cifras \u201cD\/A\u201d e \u201cBm\u201d da melodia II.","provas":[{"id":52844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"}],"id":1598925,"hashId":"29391a1b0974469fd7e5719c29c56a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto ao que representam, respectivamente, as cifras \u201cD\/A\u201d e \u201cBm\u201d da melodia II.<\/p>","resposta":6001047,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e1 M com ter\u00e7a no baixo e Sol m.","id":6001046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 M com ter\u00e7a no baixo e Sol m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00e9 M com a quinta no baixo e Si m.","id":6001047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9 M com a quinta no baixo e Si m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sol m com s\u00e9tima e R\u00e9 m.","id":6001048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sol m com s\u00e9tima e R\u00e9 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00e9 m com sens\u00edvel e R\u00e9 M.","id":6001049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9 m com sens\u00edvel e R\u00e9 M.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00f3 M com sexta e Sol M.","id":6001050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00f3 M com sexta e Sol M.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Melodia II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 40 a 42.","id":443006,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Melodia II, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 40 a 42.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52844\/grupo-questao\/443006-20210315181933000000-0.png\" width=\"446\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 40 A 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"artes\/1598925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.072\/90, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75015,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2010-funcab-cadete","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM GO - Cadete - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-08 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2264746,"hashId":"ada17e071894ed3c125bb6a81227067b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 8.072\/90, que disp\u00f5e sobre os crimes hediondos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8917060,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a progress\u00e3o de regime, no caso dos condenados pelos crimes previstos na Lei n\u00ba 8.072\/90, ocorre ap\u00f3s o cumprimento de 1\/6 (um sexto) se o condenado for prim\u00e1rio, e de 2\/5 (dois quintos), se reincidente.","id":8917057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a progress\u00e3o de regime, no caso dos condenados pelos crimes previstos na Lei n\u00ba 8.072\/90, ocorre ap\u00f3s o cumprimento de 1\/6 (um sexto) se o condenado for prim\u00e1rio, e de 2\/5 (dois quintos), se reincidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o tempor\u00e1ria nos crimes hediondos ter\u00e1 o prazo improrrog\u00e1vel de 10 (dez) dias.","id":8917058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o tempor\u00e1ria nos crimes hediondos ter\u00e1 o prazo improrrog\u00e1vel de 10 (dez) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio o recolhimento do r\u00e9u \u00e0 pris\u00e3o, em caso de senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":8917059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sempre obrigat\u00f3rio o recolhimento do r\u00e9u \u00e0 pris\u00e3o, em caso de senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os crimes hediondos s\u00e3o insuscet\u00edveis de anistia, gra\u00e7a ou indulto.","id":8917060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes hediondos s\u00e3o insuscet\u00edveis de anistia, gra\u00e7a ou indulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pena por crimes hediondos ser\u00e1 cumprida em regime integralmente fechado.","id":8917061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pena por crimes hediondos ser\u00e1 cumprida em regime integralmente fechado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["progress\u00e3o de regime crime hediondo"],"nome_clean":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406524,"slug":"direito-penal-lei-de-crimes-hediondos-lei-no-8-072-1990"}],"slug":"direito-penal\/2264746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio de um processo de gest\u00e3o documental se d\u00e1 quando h\u00e1 a recep\u00e7\u00e3o do documento. Ele passa, ent\u00e3o, pela fase de:","provas":[{"id":59957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - T\u00e9cnico Legislativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 10:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1804802,"hashId":"bf2e8d7c38d0ff3c881c1a6a546643e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio de um processo de gest\u00e3o documental se d\u00e1 quando h\u00e1 a recep\u00e7\u00e3o do documento. Ele passa, ent\u00e3o, pela fase de:<\/p>","resposta":6908156,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o.","id":6908153,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":6908154,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquivamento.","id":6908155,"corpo":"<p>arquivamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desmaterializa\u00e7\u00e3o.","id":6908156,"corpo":"<p>desmaterializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reencaminhamento.","id":6908157,"corpo":"<p>reencaminhamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404789,"slug":"arquivologia-implantacao-e-acompanhamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana assinou contrato de trabalho por prazo indeterminado com a empresa ABC do Brasil para exercer as fun\u00e7\u00f5es de cozinheira. Dois meses depois do in\u00edcio do trabalho, Ana adota, legalmente, uma crian\u00e7a de sete anos de idade. Pode-se dizer que Ana","provas":[{"id":10924,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":412354,"hashId":"7b9daad15f064fd7520c84b8c94a7858","enunciado":"<p align=justify>Ana assinou contrato de trabalho por prazo indeterminado\r\ncom a empresa ABC do Brasil para exercer as fun\u00e7\u00f5es de\r\ncozinheira. Dois meses depois do in\u00edcio do trabalho, Ana\r\nadota, legalmente, uma crian\u00e7a de sete anos de idade.\r\nPode-se dizer que Ana<\/p>","resposta":1475228,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 60 dias.","id":1475227,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 60 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 120 dias.","id":1475228,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 120 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade.","id":1475229,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 30 dias.","id":1475230,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 10 dias.","id":1475231,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-maternidade de 10 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243372,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho\/412354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos gastos abaixo relacionados, para fins de Contabilidade de Custos, devem ser classificados como custos de produ\u00e7\u00e3o os itens:","provas":[{"id":22341,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-07 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":752476,"hashId":"c60f37f44ddd78426098bf9e0baba281","enunciado":"Dos gastos abaixo relacionados, para fins de Contabilidade de Custos, devem ser classificados como custos de produ\u00e7\u00e3o os itens:","resposta":2592644,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"material direto, perdas, ICMS, aluguel.","id":2592642,"corpo":"material direto, perdas, ICMS, aluguel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria-prima consumida, m\u00e3o-de-obra direta, honor\u00e1rios da diretoria.","id":2592643,"corpo":"mat\u00e9ria-prima consumida, m\u00e3o-de-obra direta, honor\u00e1rios da diretoria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro do pr\u00e9dio da f\u00e1brica, m\u00e3o-de-obra indireta, material direto.","id":2592644,"corpo":"seguro do pr\u00e9dio da f\u00e1brica, m\u00e3o-de-obra indireta, material direto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"honor\u00e1rios da diretoria, fretes e seguros da f\u00e1brica, m\u00e3o-de-obra indireta.","id":2592645,"corpo":"honor\u00e1rios da diretoria, fretes e seguros da f\u00e1brica, m\u00e3o-de-obra indireta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos de produ\u00e7\u00e3o, mat\u00e9ria-prima consumida, telefone, sal\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o.","id":2592646,"corpo":"deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos de produ\u00e7\u00e3o, mat\u00e9ria-prima consumida, telefone, sal\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323676,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/752476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria Nacional produz 450.000 unidades do produto Z. Nesse processo produtivo, s\u00e3o incorridos custos vari\u00e1veis de R$ 9.000.000,00 e custos fixos de R$ 1.800.000,00. O pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda \u00e9 de R$ 90,00 e o Lucro antes do Imposto de Renda \u00e9 de R$ 300.000,00. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o ponto de equil\u00edbrio econ\u00f4mico, em unidades, \u00e9 de","provas":[{"id":8007,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":755498,"hashId":"f433a616d6a65bd80736afacad920079","enunciado":"A Ind\u00fastria Nacional produz 450.000 unidades do produto\r\nZ. Nesse processo produtivo, s\u00e3o incorridos custos vari\u00e1veis\r\nde R$ 9.000.000,00 e custos fixos de R$ 1.800.000,00.\r\nO pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda \u00e9 de R$ 90,00 e o Lucro antes\r\ndo Imposto de Renda \u00e9 de R$ 300.000,00. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, o ponto de equil\u00edbrio econ\u00f4mico, em unidades,\r\n\u00e9 de","resposta":2603438,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000","id":2603436,"corpo":"20.000","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.714","id":2603437,"corpo":"25.714","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.000","id":2603438,"corpo":"30.000","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35.000","id":2603439,"corpo":"35.000","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40.000","id":2603440,"corpo":"40.000","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324269,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/755498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo que permite examinar o comportamento das receitas totais, dos custos totais e o lucro das opera\u00e7\u00f5es, em face de mudan\u00e7as nos pre\u00e7os de venda, nos n\u00edveis de produ\u00e7\u00e3o, nos custos unit\u00e1rios e no custo fixo, denomina-se:","provas":[{"id":6755,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":376742,"hashId":"32b053da62703c24e0c3dcf507031ab0","enunciado":"<p align=justify>O modelo que permite examinar o comportamento das\r\nreceitas totais, dos custos totais e o lucro das opera\u00e7\u00f5es, em\r\nface de mudan\u00e7as nos pre\u00e7os de venda, nos n\u00edveis de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, nos custos unit\u00e1rios e no custo fixo, denomina-se:<\/p>","resposta":1346477,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de custo-volume-lucro;","id":1346477,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de custo-volume-lucro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custeio baseado em atividades;","id":1346478,"corpo":"<p align=justify>custeio baseado em atividades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de margem de contribui\u00e7\u00e3o;","id":1346479,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de margem de contribui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custeio por absor\u00e7\u00e3o;","id":1346480,"corpo":"<p align=justify>custeio por absor\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de sensibilidade.","id":1346481,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de sensibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221782,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/376742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Invent\u00e1rio \u00e9 o processo de contagem dos itens de estoque de uma empresa. Baseado nisso, assinale a alternativa que identifica o principal prop\u00f3sito da execu\u00e7\u00e3o de um invent\u00e1rio.","provas":[{"id":7715,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Auxiliar Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":398859,"hashId":"dd694fce0dea8745389bff1383b8c7ca","enunciado":"<p align=justify>Invent\u00e1rio \u00e9 o processo de contagem dos itens de estoque de uma\r\nempresa. Baseado nisso, assinale a alternativa que identifica o principal prop\u00f3sito da\r\nexecu\u00e7\u00e3o de um invent\u00e1rio.<\/p>","resposta":1435985,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir a acuracidade dos saldos.","id":1435985,"corpo":"<p align=justify>Garantir a acuracidade dos saldos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impetrar qualidade nos servi\u00e7os.","id":1435986,"corpo":"<p align=justify>Impetrar qualidade nos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter saldos compat\u00edveis com a demanda.","id":1435987,"corpo":"<p align=justify>Manter saldos compat\u00edveis com a demanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equilibrar o capital investido nos estoques.","id":1435988,"corpo":"<p align=justify>Equilibrar o capital investido nos estoques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237154,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/398859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Industrial Mediterr\u00e2nea Ltda. a seguir. Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, na apura\u00e7\u00e3o de resultados, em 31 de mar\u00e7o de 2009, foi levado ao Custo dos Produtos Vendidos (CPV) o valor, em reais, de","provas":[{"id":8021,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":417995,"hashId":"0796f72dc46ef065c8d97a6f38bd3b27","enunciado":"<P align=justify>Considere as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Industrial Mediterr\u00e2nea Ltda. a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8021\/71.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, na apura\u00e7\u00e3o de resultados, em 31 de mar\u00e7o de 2009, foi levado ao Custo dos Produtos Vendidos (CPV) o valor, em reais, de<\/P>","resposta":1496768,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52.000,00","id":1496767,"corpo":"<p align=justify>52.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"66.000,00","id":1496768,"corpo":"<p align=justify>66.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"58.000,00","id":1496769,"corpo":"<p align=justify>58.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.800,00","id":1496770,"corpo":"<p align=justify>70.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"74.700,00","id":1496771,"corpo":"<p align=justify>74.700,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245529,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/417995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos da Contabilidade de Custos da Ind\u00fastria Pac\u00edfico Ltda., em junho de 2009: Sabendo-se que os demais invent\u00e1rios tiveram saldo nulo e considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, o valor do custo da produ\u00e7\u00e3o (custo fabril) do per\u00edodo foi, em reais, de","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-07 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418419,"hashId":"33259051c0f613d0d3ccf3eb018bc0e8","enunciado":"<P align=justify>Dados extra\u00eddos da Contabilidade de Custos da Ind\u00fastria Pac\u00edfico Ltda., em junho de 2009:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo-se que os demais invent\u00e1rios tiveram saldo nulo e considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, o valor do custo da produ\u00e7\u00e3o (custo fabril) do per\u00edodo foi, em reais, de<\/P>","resposta":1498891,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"146.100,00","id":1498887,"corpo":"<p align=justify>146.100,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"138.900,00","id":1498888,"corpo":"<p align=justify>138.900,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"138.750,00","id":1498889,"corpo":"<p align=justify>138.750,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"137.650,00","id":1498890,"corpo":"<p align=justify>137.650,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130.450,00","id":1498891,"corpo":"<p align=justify>130.450,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245807,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o dos custos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o (custo de produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, custo prim\u00e1rio e custo de transforma\u00e7\u00e3o)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-apropriacao-dos-custos-a-producao-custo-de-producao-do-periodo-custo-primario-e-custo-de-transformacao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o da Giardia lamblia ocorre por meio","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-08 04:30:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385340,"hashId":"74bb8df8abe8412f1e4d76477e08c9b0","enunciado":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o da Giardia lamblia ocorre por meio<\/p>","resposta":1378668,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de genes, podendo ser diagnosticada durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":1378667,"corpo":"<p align=justify>de genes, podendo ser diagnosticada durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do alimento ou da bebida contaminada por cistos vi\u00e1veis desse micro-organismo.","id":1378668,"corpo":"<p align=justify>do alimento ou da bebida contaminada por cistos\r\nvi\u00e1veis desse micro-organismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da picada do mosquito transmissor, em indiv\u00edduos que habitam em \u00e1reas end\u00eamicas.","id":1378669,"corpo":"<p align=justify>da picada do mosquito transmissor, em indiv\u00edduos\r\nque habitam em \u00e1reas end\u00eamicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da saliva de animais infectados em contato com pele n\u00e3o \u00edntegra.","id":1378670,"corpo":"<p align=justify>da saliva de animais infectados em contato com pele\r\nn\u00e3o \u00edntegra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da secre\u00e7\u00e3o proveniente das p\u00fastulas na pele de todo o corpo.","id":1378671,"corpo":"<p align=justify>da secre\u00e7\u00e3o proveniente das p\u00fastulas na pele de\r\ntodo o corpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226868,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Giard\u00edase","oab":false,"nome":"Giard\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413275,"slug":"enfermagem-giardiase"}],"slug":"enfermagem\/385340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo servidor tem direito \u00e0s f\u00e9rias, as quais poder\u00e3o ser interrompidas por alguns motivos previstos na Lei n.\u00b0 053\/2001, s\u00e3o eles EXCETO:","provas":[{"id":63828,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-motorista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1950820,"hashId":"9573f657203f6c8b14783fc409cf1b6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo servidor tem direito \u00e0s f\u00e9rias, as quais poder\u00e3o ser interrompidas por alguns motivos previstos na Lei n.\u00b0 053\/2001, s\u00e3o eles EXCETO:<\/p>","resposta":7551242,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calamidade p\u00fablica.","id":7551238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari.","id":7551239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convoca\u00e7\u00e3o para j\u00fari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o militar.","id":7551240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o eleitoral.","id":7551241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7o eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como\u00e7\u00e3o externa.","id":7551242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba53\/2001 - Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Roraima e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba53\/2001 - Disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Roraima e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395533,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395028,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-53-2001-dispoe-sobre-o-regime-juridico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-roraima-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais que disciplinam o Poder Legislativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75014,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2010-funcab-soldado","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PM GO - Soldado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2264725,"hashId":"2bc335c216f229df0c0f594bb7f454ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais que disciplinam o Poder Legislativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8916968,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 composta por representantes dos Estados, eleitos pelo sistema proporcional.","id":8916966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 composta por representantes dos Estados, eleitos pelo sistema proporcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada Estado e Distrito Federal eleger\u00e3o cinco Senadores, com mandato de oito anos.","id":8916967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada Estado e Distrito Federal eleger\u00e3o cinco Senadores, com mandato de oito anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional autorizar o Presidente e o Vice-Presidente a se ausentarem do Pa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias.","id":8916968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional autorizar o Presidente e o Vice-Presidente a se ausentarem do Pa\u00eds, quando a aus\u00eancia exceder a quinze dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados processar e julgar o Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.","id":8916969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados processar e julgar o Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito n\u00e3o ter\u00e3o poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios de autoridade judicial.","id":8916970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito n\u00e3o ter\u00e3o poderes de investiga\u00e7\u00e3o pr\u00f3prios de autoridade judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/2264725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192,"slug":"policial-civil-delegado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao concurso de crimes, analise as afirmativas a seguir. I. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que promove, ou organiza a coopera\u00e7\u00e3o no crime ou dirige a atividade dos demais agentes. II. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que coage ou induz outrem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o material do crime. III. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que instiga a cometer o crime algu\u00e9m n\u00e3o-pun\u00edvel em virtude de condi\u00e7\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192,"slug":"policial-civil-delegado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pc-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415606,"hashId":"15a3cb8d88c1abe7ac652690eef0f086","enunciado":"<p align=justify><P>Relativamente ao concurso de crimes, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que promove, ou organiza a coopera\u00e7\u00e3o no crime ou dirige a atividade dos demais agentes. <\/P>\r\n<P>II. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que coage ou induz outrem \u00e0 execu\u00e7\u00e3o material do crime. <\/P>\r\n<P>III. A pena ser\u00e1 ainda agravada em rela\u00e7\u00e3o ao agente que instiga a cometer o crime algu\u00e9m n\u00e3o-pun\u00edvel em virtude de condi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P><\/p>","resposta":1486487,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":1486483,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1486484,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":1486485,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1486486,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1486487,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/415606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431767,"hashId":"dcf8b715c391cb2ef8efa31eda6597dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537325,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cuma das mais altas do mundo\u201d (l.15) \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.","id":1537324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cuma das mais altas do mundo\u201d (l.15) \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cporque\u201d (l.17) pode ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o j\u00e1 que, sem preju\u00edzo para a rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia existente entre as ora\u00e7\u00f5es nem para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","id":1537325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cporque\u201d (l.17) pode ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o <strong>j\u00e1 que<\/strong>, sem preju\u00edzo para a rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia existente entre as ora\u00e7\u00f5es nem para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O complemento do verbo \u201cdeixar\u201d (l.19), el\u00edptico no texto, refere-se a \u201ca sociedade\u201d (l.17).","id":1537326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O complemento do verbo \u201cdeixar\u201d (l.19), el\u00edptico no texto, refere-se a \u201ca sociedade\u201d (l.17).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.20) classifica-se, no texto, como adjetivo.","id":1537327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.20) classifica-se, no texto, como adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas linhas 22 e 29, em ambas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201ce\u201d une ora\u00e7\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico.","id":1537328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas 22 e 29, em ambas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201ce\u201d une ora\u00e7\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 4 a 91 ____ Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil aindan\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presosno mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa4 urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pelasociedade.Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda7 alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade emnosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 nolimite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas10 acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o DepartamentoPenitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensinofundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,13 torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,uma das mais altas do mundo.16 ____ Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas dereinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essaalternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro19 p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3ocarcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovensentre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?22 ____ Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Talfato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,25 uma parceria entre o setor privado e os governos estaduaisgarante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistemapenitenci\u00e1rio.28 ____ No final do ano passado, o Conselho Nacional deJusti\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram acampanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para31 a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e nasociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. Euma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado34 de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00eaOrganizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de37 presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei paraobras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediarjogos.Ricardo Young. A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado detrabalho. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":250965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 4 a 9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil ainda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">limite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o Departamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Penitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensino<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">uma das mais altas do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">reinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">alternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">carcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovens<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">entre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Tal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>uma parceria entre o setor privado e os governos estaduais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistema<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">penitenci\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>No final do ano passado, o Conselho Nacional de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Justi\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">campanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. E<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">uma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Organizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">obras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">jogos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Ricardo Young. <strong>A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado de<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>trabalho<\/strong>. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431768,"hashId":"a801f675e27c7a19702f7c17c1978d0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537333,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho \u201ca taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%\u201d (l.14), o emprego do sinal indicativo de crase imediatamente antes de \u201c70%\u201d \u00e9 facultativo.","id":1537329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201ca taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%\u201d (l.14), o emprego do sinal indicativo de crase imediatamente antes de \u201c70%\u201d \u00e9 facultativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201cpol\u00edticas\u201d, \u201cdesperd\u00edcio\u201d e \u201ccarcer\u00e1ria\u201d recebem acento gr\u00e1fico com base na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":1537330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201cpol\u00edticas\u201d, \u201cdesperd\u00edcio\u201d e \u201ccarcer\u00e1ria\u201d recebem acento gr\u00e1fico com base na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cVale a pena deix\u00e1-los sem futuro?\u201d (l.21), o sujeito \u00e9 inexistente.","id":1537331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cVale a pena deix\u00e1-los sem futuro?\u201d (l.21), o sujeito \u00e9 inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cpontual\u201d (l.24) pode ser substitu\u00eddo por precisa, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto.","id":1537332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cpontual\u201d (l.24) pode ser substitu\u00eddo por <strong>precisa<\/strong>, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retirada da v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201csociedade\u201d (l.32) prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":1537333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada da v\u00edrgula empregada logo ap\u00f3s \u201csociedade\u201d (l.32) prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 4 a 91 ____ Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil aindan\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presosno mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa4 urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pelasociedade.Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda7 alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade emnosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 nolimite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas10 acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o DepartamentoPenitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensinofundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,13 torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,uma das mais altas do mundo.16 ____ Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas dereinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essaalternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro19 p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3ocarcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovensentre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?22 ____ Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Talfato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,25 uma parceria entre o setor privado e os governos estaduaisgarante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistemapenitenci\u00e1rio.28 ____ No final do ano passado, o Conselho Nacional deJusti\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram acampanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para31 a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e nasociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. Euma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado34 de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00eaOrganizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de37 presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei paraobras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediarjogos.Ricardo Young. A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado detrabalho. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":250965,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 4 a 9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil ainda<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">n\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade em<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">limite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o Departamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Penitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensino<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">uma das mais altas do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">reinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">alternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">carcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovens<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">entre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Tal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>uma parceria entre o setor privado e os governos estaduais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistema<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">penitenci\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>No final do ano passado, o Conselho Nacional de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Justi\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">campanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. E<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">uma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Organizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">obras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">jogos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Ricardo Young. <strong>A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado de<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>trabalho<\/strong>. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 9"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais Windows e Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431775,"hashId":"620583d2c2e16d968dc8fd0c0f7922da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas operacionais Windows e Linux, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537367,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivos criados no Linux podem ser lidos no Windows por meio da ferramenta Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, existente no menu Iniciar do Windows.","id":1537364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos criados no Linux podem ser lidos no Windows por meio da ferramenta Restaura\u00e7\u00e3o do sistema, existente no <em>menu <\/em>Iniciar do Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Linux, o programa PlanCalc permite a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, de forma equivalente ao Excel no Windows.","id":1537365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Linux, o programa PlanCalc permite a elabora\u00e7\u00e3o de planilhas eletr\u00f4nicas, de forma equivalente ao Excel no Windows.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No sistema Windows, o aplicativo Windows Explorer tem a fun\u00e7\u00e3o exclusiva de facilitar o gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es em um computador, permitindo criar, excluir e renomear arquivos e pastas; enquanto o Internet Explorer \u00e9 um browser que permite a navega\u00e7\u00e3o na Internet.","id":1537366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema Windows, o aplicativo Windows Explorer tem a fun\u00e7\u00e3o exclusiva de facilitar o gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es em um computador, permitindo criar, excluir e renomear arquivos e pastas; enquanto o Internet Explorer \u00e9 um <em>browser <\/em>que permite a navega\u00e7\u00e3o na Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser software livre, o usu\u00e1rio tem a liberdade de copiar e modificar uma distribui\u00e7\u00e3o do Linux, sem solicitar qualquer tipo de permiss\u00e3o.","id":1537367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser <em>software <\/em>livre, o usu\u00e1rio tem a liberdade de copiar e modificar uma distribui\u00e7\u00e3o do Linux, sem solicitar qualquer tipo de permiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio da op\u00e7\u00e3o Windows UpDate, \u00e9 poss\u00edvel ajustar data, hora e fuso hor\u00e1rio do computador.","id":1537368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da op\u00e7\u00e3o Windows UpDate, \u00e9 poss\u00edvel ajustar data, hora e fuso hor\u00e1rio do computador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/431775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias associadas \u00e0 Internet e \u00e0 intranet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431776,"hashId":"d499fda7016e80ebe1af946ffcd1e6e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias associadas \u00e0 Internet e \u00e0 <em>intranet<\/em>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537369,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O navegador Internet Explorer permite fazer downloads de arquivos e salv\u00e1-los em pastas e subpastas do disco r\u00edgido no computador local.","id":1537369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O navegador Internet Explorer permite fazer <em>downloads <\/em>de arquivos e salv\u00e1-los em pastas e subpastas do disco r\u00edgido no computador local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do Outlook Express tem a vantagem, em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Outlook, de n\u00e3o necessitar de configura\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o envio e recebimento de mensagens de correio eletr\u00f4nico.","id":1537370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do Outlook Express tem a vantagem, em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Outlook, de n\u00e3o necessitar de configura\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o envio e recebimento de mensagens de correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se fazer upload de um arquivo armazenado no disco r\u00edgido do computador, \u00e9 necess\u00e1rio anexar o arquivo a uma mensagem do cliente de e-mail.","id":1537371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se fazer <em>upload <\/em>de um arquivo armazenado no disco r\u00edgido do computador, \u00e9 necess\u00e1rio anexar o arquivo a uma mensagem do cliente de <em>e-mail.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um arquivo que for recebido em anexo a uma mensagem de correio eletr\u00f4nico pode ser armazenado em uma pasta qualquer do disco r\u00edgido do computador, desde que o nome do referido arquivo n\u00e3o seja alterado.","id":1537372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo que for recebido em anexo a uma mensagem de correio eletr\u00f4nico pode ser armazenado em uma pasta qualquer do disco r\u00edgido do computador, desde que o nome do referido arquivo n\u00e3o seja alterado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na intranet, os arquivos s\u00e3o armazenados em servidores localizados fisicamente na empresa; enquanto, na Internet, os arquivos s\u00e3o armazenados em servidores externos.","id":1537373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na <em>intranet<\/em>, os arquivos s\u00e3o armazenados em servidores localizados fisicamente na empresa; enquanto, na Internet, os arquivos s\u00e3o armazenados em servidores externos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/431776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431784,"hashId":"1ad0fad4f1273228b9c794bd09a1f334","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537413,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de advogados para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de defensor p\u00fablico estadual s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel se devidamente justificada a excepcionalidade por ato motivado da autoridade competente e desde que por tempo determinado.","id":1537409,"corpo":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de advogados para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de defensor\r\np\u00fablico estadual s\u00f3 \u00e9 admiss\u00edvel se devidamente justificada a\r\nexcepcionalidade por ato motivado da autoridade competente e\r\ndesde que por tempo determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se submeterem a regime jur\u00eddico tipicamente privado, os empregados das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista n\u00e3o est\u00e3o submetidos ao teto salarial determinado pela CF aos servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios.","id":1537410,"corpo":"<p align=justify>Por se submeterem a regime jur\u00eddico tipicamente privado, os\r\nempregados das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia\r\nmista n\u00e3o est\u00e3o submetidos ao teto salarial determinado pela CF aos\r\nservidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O STF fixou jurisprud\u00eancia no sentido de que n\u00e3o h\u00e1 direito adquirido a regime jur\u00eddico-funcional pertinente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos vencimentos ou \u00e0 perman\u00eancia do regime legal de reajuste de vantagem, ainda que eventual modifica\u00e7\u00e3o introduzida por ato legislativo superveniente acarrete decr\u00e9scimo de car\u00e1ter pecuni\u00e1rio.","id":1537411,"corpo":"<p align=justify>O STF fixou jurisprud\u00eancia no sentido de que n\u00e3o h\u00e1 direito\r\nadquirido a regime jur\u00eddico-funcional pertinente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos\r\nvencimentos ou \u00e0 perman\u00eancia do regime legal de reajuste de\r\nvantagem, ainda que eventual modifica\u00e7\u00e3o introduzida por ato\r\nlegislativo superveniente acarrete decr\u00e9scimo de car\u00e1ter pecuni\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CF autoriza a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de m\u00e9dico, sendo compat\u00edvel, de acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, interpreta\u00e7\u00e3o ampliativa para abrigar no conceito o cargo de perito criminal com especialidade em medicina veterin\u00e1ria.","id":1537412,"corpo":"<p align=justify>A CF autoriza a acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos de m\u00e9dico, sendo\r\ncompat\u00edvel, de acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, interpreta\u00e7\u00e3o\r\nampliativa para abrigar no conceito o cargo de perito criminal com\r\nespecialidade em medicina veterin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A regra \u00e9 a admiss\u00e3o de servidor p\u00fablico mediante concurso p\u00fablico. As duas exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra s\u00e3o para os cargos em comiss\u00e3o e a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. Nessa segunda hip\u00f3tese, dever\u00e3o ser atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: previs\u00e3o em lei dos cargos; tempo determinado; necessidade tempor\u00e1ria de interesse p\u00fablico; e interesse p\u00fablico excepcional.","id":1537413,"corpo":"<p align=justify>A regra \u00e9 a admiss\u00e3o de servidor p\u00fablico mediante concurso\r\np\u00fablico. As duas exce\u00e7\u00f5es \u00e0 regra s\u00e3o para os cargos em comiss\u00e3o\r\ne a contrata\u00e7\u00e3o de pessoal por tempo determinado para atender a\r\nnecessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico. Nessa\r\nsegunda hip\u00f3tese, dever\u00e3o ser atendidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es:\r\nprevis\u00e3o em lei dos cargos; tempo determinado; necessidade\r\ntempor\u00e1ria de interesse p\u00fablico; e interesse p\u00fablico excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/431784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431785,"hashId":"e33f23e29aca85a712d70bfd07207b2f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537416,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito comercial, raz\u00e3o pela qual ofende a CF lei estadual que estabele\u00e7a obrigatoriedade de informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas nos r\u00f3tulos de embalagens de caf\u00e9 comercializado no estado-membro.","id":1537414,"corpo":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito comercial,\r\nraz\u00e3o pela qual ofende a CF lei estadual que estabele\u00e7a\r\nobrigatoriedade de informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas nos r\u00f3tulos de\r\nembalagens de caf\u00e9 comercializado no estado-membro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendimento de requisi\u00e7\u00e3o de documento ou informa\u00e7\u00e3o de natureza comercial, feito por autoridade administrativa ou judici\u00e1ria estrangeira a pessoa f\u00edsica residente ou domiciliada no Brasil, n\u00e3o depender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do poder competente.","id":1537415,"corpo":"<p align=justify>O atendimento de requisi\u00e7\u00e3o de documento ou informa\u00e7\u00e3o de\r\nnatureza comercial, feito por autoridade administrativa ou judici\u00e1ria\r\nestrangeira a pessoa f\u00edsica residente ou domiciliada no Brasil, n\u00e3o\r\ndepender\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o do poder competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admiss\u00edvel a aliena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sociedade de economia mista estadual, com perda do controle acion\u00e1rio por parte do Estado, desde que mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e por lei em sentido formal.","id":1537416,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admiss\u00edvel a aliena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sociedade de economia mista\r\nestadual, com perda do controle acion\u00e1rio por parte do Estado,\r\ndesde que mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e por lei em\r\nsentido formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal (DF) e os munic\u00edpios dispensar\u00e3o \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte, assim definidas em lei complementar, tratamento jur\u00eddico diferenciado, visando incentiv\u00e1-las pela simplifica\u00e7\u00e3o de suas obriga\u00e7\u00f5es administrativas, tribut\u00e1rias, previdenci\u00e1rias e credit\u00edcias.","id":1537417,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os estados, o Distrito Federal (DF) e os munic\u00edpios\r\ndispensar\u00e3o \u00e0s microempresas e \u00e0s empresas de pequeno porte,\r\nassim definidas em lei complementar, tratamento jur\u00eddico\r\ndiferenciado, visando incentiv\u00e1-las pela simplifica\u00e7\u00e3o de suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es administrativas, tribut\u00e1rias, previdenci\u00e1rias e credit\u00edcias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo previs\u00e3o da CF, \u00e9 inadmiss\u00edvel, na ordena\u00e7\u00e3o do transporte aqu\u00e1tico, que o transporte de mercadorias na cabotagem e a navega\u00e7\u00e3o interior sejam feitos por embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras.","id":1537418,"corpo":"<p align=justify>Segundo previs\u00e3o da CF, \u00e9 inadmiss\u00edvel, na ordena\u00e7\u00e3o do transporte\r\naqu\u00e1tico, que o transporte de mercadorias na cabotagem e a\r\nnavega\u00e7\u00e3o interior sejam feitos por embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/431785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ser configurada a rela\u00e7\u00e3o de emprego, faz-se necess\u00e1rio o preenchimento simult\u00e2neo dos requisitos: pessoa f\u00edsica, subordina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o eventualidade, onerosidade e pessoalidade. A respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431798,"hashId":"955353969ad282d2fdd680acae30a1ff","enunciado":"<p align=justify>Para ser configurada a rela\u00e7\u00e3o de emprego, faz-se necess\u00e1rio o\r\npreenchimento simult\u00e2neo dos requisitos: pessoa f\u00edsica,\r\nsubordina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o eventualidade, onerosidade e pessoalidade.\r\nA respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537481,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalhador em domic\u00edlio equipara-se ao aut\u00f4nomo, uma vez que deixa de preencher o requisito subordina\u00e7\u00e3o, pertencente \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":1537479,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador em domic\u00edlio equipara-se ao aut\u00f4nomo, uma vez\r\nque deixa de preencher o requisito subordina\u00e7\u00e3o, pertencente\r\n\u00e0 configura\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aut\u00f4nomo e o eventual n\u00e3o s\u00e3o considerados empregados\npara o direito do trabalho, uma vez que, apesar de prestarem\nservi\u00e7os de natureza cont\u00ednua, n\u00e3o possuem a pessoalidade\ncomo caracterizadora do v\u00ednculo de emprego.","id":1537480,"corpo":"<p align=justify>O aut\u00f4nomo e o eventual n\u00e3o s\u00e3o considerados empregados\npara o direito do trabalho, uma vez que, apesar de prestarem\nservi\u00e7os de natureza cont\u00ednua, n\u00e3o possuem a pessoalidade\ncomo caracterizadora do v\u00ednculo de emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalhador avulso, aquele contratado com interven\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do sindicato ou do \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o de obra, equipara-se ao trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio, configurando exce\u00e7\u00e3o, pois possui todos os direitos trabalhistas inerentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":1537481,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador avulso, aquele contratado com interven\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3ria do sindicato ou do \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o de obra,\r\nequipara-se ao trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio,\r\nconfigurando exce\u00e7\u00e3o, pois possui todos os direitos trabalhistas\r\ninerentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terceirizado \u00e9 o trabalhador que presta servi\u00e7o a uma empresa denominada cliente, possuindo subordina\u00e7\u00e3o direta na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, estando ausente, no entanto, a pessoalidade.","id":1537482,"corpo":"<p align=justify>O terceirizado \u00e9 o trabalhador que presta servi\u00e7o a uma\r\nempresa denominada cliente, possuindo subordina\u00e7\u00e3o direta\r\nna presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, estando ausente, no entanto, a\r\npessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalhador volunt\u00e1rio presta servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua, mas deixa de preencher o requisito pessoalidade, pois poder\u00e1 ser substitu\u00eddo a qualquer momento por outra pessoa, sem rescis\u00e3o.","id":1537483,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador volunt\u00e1rio presta servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua,\r\nmas deixa de preencher o requisito pessoalidade, pois poder\u00e1\r\nser substitu\u00eddo a qualquer momento por outra pessoa, sem\r\nrescis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/431798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s execu\u00e7\u00f5es fiscais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431819,"hashId":"d6c67734aad77f18584740b94db589bd","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s execu\u00e7\u00f5es fiscais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537587,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo jurisprud\u00eancia do STJ, a cita\u00e7\u00e3o por edital na execu\u00e7\u00e3o fiscal \u00e9 incab\u00edvel, mesmo quando frustradas as demais modalidades citat\u00f3rias.","id":1537584,"corpo":"<p align=justify>Segundo jurisprud\u00eancia do STJ, a cita\u00e7\u00e3o por edital na\r\nexecu\u00e7\u00e3o fiscal \u00e9 incab\u00edvel, mesmo quando frustradas as\r\ndemais modalidades citat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, a prescri\u00e7\u00e3o ocorrida antes da propositura da a\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio pela autoridade judicial, sendo certo que a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a das contribui\u00e7\u00f5es para o FGTS prescreve em cinco anos.","id":1537585,"corpo":"<p align=justify>Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, a prescri\u00e7\u00e3o ocorrida antes da propositura\r\nda a\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio pela autoridade\r\njudicial, sendo certo que a a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a das contribui\u00e7\u00f5es\r\npara o FGTS prescreve em cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o por carta, os embargos do devedor ser\u00e3o decididos no ju\u00edzo deprecante, inclusive se versarem unicamente sobre v\u00edcios ou defeitos da penhora, avalia\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o dos bens.","id":1537586,"corpo":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o por carta, os embargos do devedor ser\u00e3o\r\ndecididos no ju\u00edzo deprecante, inclusive se versarem\r\nunicamente sobre v\u00edcios ou defeitos da penhora, avalia\u00e7\u00e3o ou\r\naliena\u00e7\u00e3o dos bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, a fazenda p\u00fablica pode recusar a substitui\u00e7\u00e3o do bem penhorado por precat\u00f3rio, sendo certo que a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o oferecimento dos embargos, n\u00e3o exime o exequente dos encargos da sucumb\u00eancia.","id":1537587,"corpo":"<p align=justify>Na a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, a fazenda p\u00fablica pode recusar a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o do bem penhorado por precat\u00f3rio, sendo certo que\r\na desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s o oferecimento dos embargos, n\u00e3o\r\nexime o exequente dos encargos da sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, quando n\u00e3o forem localizados bens penhor\u00e1veis, suspende-se o processo por dois anos, findos os quais se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente.","id":1537588,"corpo":"<p align=justify>Em execu\u00e7\u00e3o fiscal, quando n\u00e3o forem localizados bens\r\npenhor\u00e1veis, suspende-se o processo por dois anos, findos os\r\nquais se inicia o prazo da prescri\u00e7\u00e3o quinquenal intercorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/431819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Leis Complementares n.os 101\/2000 e 105\/2001, que tratam, respectivamente, das normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e do sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11294,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-29 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":431820,"hashId":"a3051bfb39e69da8bafa35ea17686451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das Leis Complementares n.<sup>os<\/sup> 101\/2000 e 105\/2001, que tratam, respectivamente, das normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e do sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537593,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao final de um bimestre, se verificado que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio, todos os poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), sendo certo, na hip\u00f3tese de descumprimento de tal prazo por parte dos demais poderes, que o Poder Executivo fica autorizado a limitar os valores financeiros segundo os crit\u00e9rios fixados pela LDO.","id":1537589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final de um bimestre, se verificado que a realiza\u00e7\u00e3o da receita poder\u00e1 n\u00e3o comportar o cumprimento das metas de resultado prim\u00e1rio, todos os poderes e o Minist\u00e9rio P\u00fablico promover\u00e3o, nos montantes necess\u00e1rios, nos trinta dias subsequentes, limita\u00e7\u00e3o de empenho e movimenta\u00e7\u00e3o financeira, segundo os crit\u00e9rios fixados pela lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), sendo certo, na hip\u00f3tese de descumprimento de tal prazo por parte dos demais poderes, que o Poder Executivo fica autorizado a limitar os valores financeiros segundo os crit\u00e9rios fixados pela LDO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 se considera obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado a despesa corrente derivada exclusivamente de lei que fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a um exerc\u00edcio.","id":1537590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se considera obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado a despesa corrente derivada exclusivamente de lei que fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a um exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico que utilizar ou viabilizar a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer informa\u00e7\u00e3o obtida em decorr\u00eancia da quebra de sigilo fiscal responde pessoal e diretamente pelos danos decorrentes, sem preju\u00edzo da responsabilidade objetiva da entidade p\u00fablica, que resta caracterizada independentemente de o servidor ter agido de acordo com orienta\u00e7\u00e3o oficial.","id":1537591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico que utilizar ou viabilizar a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer informa\u00e7\u00e3o obtida em decorr\u00eancia da quebra de sigilo fiscal responde pessoal e diretamente pelos danos decorrentes, sem preju\u00edzo da responsabilidade objetiva da entidade p\u00fablica, que resta caracterizada independentemente de o servidor ter agido de acordo com orienta\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e o fornecimento de documentos sigilosos solicitados por comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo destinada a apurar responsabilidade de servidor p\u00fablico por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":1537592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e o fornecimento de documentos sigilosos solicitados por comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito administrativo destinada a apurar responsabilidade de servidor p\u00fablico por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no uso de suas prerrogativas institucionais, n\u00e3o est\u00e3o autorizados a requisitar documentos fiscais e banc\u00e1rios sigilosos diretamente ao fisco e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias constitucionais da intimidade da vida privada dos cidad\u00e3os.","id":1537593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no uso de suas prerrogativas institucionais, n\u00e3o est\u00e3o autorizados a requisitar documentos fiscais e banc\u00e1rios sigilosos diretamente ao fisco e \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias constitucionais da intimidade da vida privada dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396358,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-105-2001-dispoe-sobre-o-sigilo-das-operacoes-de-instituicoes-financeiras-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/431820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No Brasil, projetos oficiais e privados de coloniza\u00e7\u00e3o, ao longo das d\u00e9cadas de 1970 e 1980, principalmente, redefiniram o uso social do territ\u00f3rio, reorganizando-o, em especial na Amaz\u00f4nia. O assentamento de fam\u00edlias \u00e9 uma das vari\u00e1veis que expressam essa redefini\u00e7\u00e3o. A leitura do mapa sobre fam\u00edlias de assentados na Amaz\u00f4nia Legal permite concluir que os eixos territoriais com maior densidade dessas fam\u00edlias est\u00e3o localizados, respectivamente, ao longo das rodovias","provas":[{"id":10729,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"},{"id":14059,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 13:44:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":510042,"hashId":"b4899a83797557e455d28dc2856da4a4","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10729\/12.gif><\/P>\r\n<P>No Brasil, projetos oficiais e privados de coloniza\u00e7\u00e3o, ao longo das d\u00e9cadas de 1970 e 1980, principalmente, redefiniram o uso social do territ\u00f3rio, reorganizando-o, em especial na Amaz\u00f4nia. O assentamento de fam\u00edlias \u00e9 uma das vari\u00e1veis que expressam essa redefini\u00e7\u00e3o. A leitura do mapa sobre fam\u00edlias de assentados na Amaz\u00f4nia Legal permite concluir que os eixos territoriais com maior densidade dessas fam\u00edlias est\u00e3o localizados, respectivamente, ao longo das rodovias<\/P>","resposta":1855536,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia e Cuiab\u00e1 \u2013 Porto Velho.","id":1855535,"corpo":"<p align=justify>Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia e Cuiab\u00e1 \u2013 Porto Velho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia e Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m.","id":1855536,"corpo":"<p align=justify>Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia e Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m e Cuiab\u00e1 \u2013 Porto Velho.","id":1855537,"corpo":"<p align=justify>Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m e Cuiab\u00e1 \u2013 Porto Velho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m e Transamaz\u00f4nica.","id":1855538,"corpo":"<p align=justify>Cuiab\u00e1 \u2013 Santar\u00e9m e Transamaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transamaz\u00f4nica e Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia.","id":1855539,"corpo":"<p align=justify>Transamaz\u00f4nica e Bel\u00e9m \u2013 Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272919,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397369,"slug":"geografia-amazonas-am"}],"slug":"geografia\/510042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"...v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas...\" (l. 6) \u2212 O verbo vir est\u00e1 incorretamente flexionado na frase:.","provas":[{"id":62611,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2010-ceperj-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Enfermeiro - 2010"},{"id":62612,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2010-ceperj-assistente-social-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Assistente Social - 2010"},{"id":62613,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2010-ceperj-farmaceutico-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":62614,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"","id":2822,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-rio-de-janeiro-rj-2010-ceperj-fisioterapeuta-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Secretaria de Sa\u00fade do Rio de Janeiro - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1910813,"hashId":"5a9ead6f8baefc8fb58578f9d496410d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"...v\u00eam carregadas de advert\u00eancias confusas...\"<em> (l. 6)<\/em> <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> O verbo vir est\u00e1 <strong>incorretamente <\/strong>flexionado na frase:.<\/p>","resposta":7373285,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vimos aqui agora consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7373282,"corpo":"<p>Vimos aqui agora consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante virmos sempre aqui consultar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7373283,"corpo":"<p>\u00c9 importante virmos sempre aqui consultar o dicion\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pensavam que vi\u00e9ramos aqui consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7373284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensavam que vi\u00e9ramos aqui consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viemos hoje, neste momento, consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7373285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viemos hoje, neste momento, consultar um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se viermos \u00e0 biblioteca amanh\u00e3, consultaremos um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.","id":7373286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se viermos \u00e0 biblioteca amanh\u00e3, consultaremos um dicion\u00e1rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 01 a 10.L\u00edngua PORTUGUESA: MODO DE USAR\tH\u00e1 muito tempo me fascina a l\u00edngua portuguesa falada e es-\tcrita nos hospitais, por m\u00e9dicos, enfermeiros, pacientes, ajudan-\ttes diversos, visitas. Em 2006, publiquei um artigo sobre as bulas,\tonde dizia: \"As bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumido-5 res. Al\u00e9m de trazerem informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustado-\tras; v\u00eam carregadas de advert\u00eancias\u00b7 confusas, que podem aba-\tlar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 for-\tnecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios' em eventuais\ta\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem\". E acrescenta-10 va, ent\u00e3o, que \"a bula deveria prestar informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veisaos consumidores. Mas n\u00e3o o faz com efici\u00eancia. A primeira difi-culdade \u00e9 o tamanho das letras. Quem l\u00ea as bulas? Quase sem-\tpre pessoas mais velhas. Ou porque tomam aqueles rem\u00e9dios ou\tporque v\u00e3o administr\u00e1-los a quem, mesmo sabendo ler, n\u00e3o en-15 tenderia o que ali vai escrito. Os laborat\u00f3rios n\u00e3o pensaram nisso\tao escolher letras t\u00e3o pequeninas; Ou pensaram e quiseram eco-\tnomizar papel. Seus cons\udbc0\udf33ltores diriam \"otimizar recursos\".\tPois agora a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (Anvisa) definiu um\tnovo modelo para as bulas. A resolu\u00e7\u00e3o prescreve que dever\u00e3o20 ser impressas em letras Times New Roman, corpo 10, isto \u00e9, qua\tse o dobro do atualmente usado. E ter\u00e3o um tipo de informa\u00e7\u00f5es\tpara os pacientes e outra para os profissionais. Foram inclu\u00eddas\ttamb\u00e9m nove perguntas respondidas\u00b7, que explicam quais as indi-\tca\u00e7\u00f5es do rem\u00e9dio e quais os males que ele pode causar.25___Um rem\u00e9dio que tomo com frequ\u00eancia vem com o seguinte avi-\tso: \"Aten\u00e7\u00e3o fenilceton\u00faricos: cont\u00e9m fenilalanina\".A maioria dos di-\tdon\u00e1rios comete o mesmo erro das bulas: tudo \u00e9 explicado, nada \u00e9\tentendido. \"\u00c9 uma doen\u00e7a devida a um defeito cong\u00eanito do metabo-\tlismo da fenilalanina, ou seja, digest\u00e3o inadequada de um dos ele-30 mentos da prote\u00edna do leite. Tamb\u00e9m se chama idiotia fenilpir\u00favica\".\tAssim diz a melhor explica\u00e7\u00e3o dos dicion\u00e1ri\u00f3s que consultei. Quanto\t\u00e0 Anvisa, est\u00e1 de parab\u00e9ns, o que, ali\u00e1s, negou a este professor e\tescritor, um dos primeiros a se insurgir, na m\u00eddia, contra o descaso\tque os laborat\u00f3rios t\u00eam com os cidad\u00e3os que tomam rem\u00e9dios. Ali-35 \u00e1s, os marqueteiros diriam clientes para os primeiros e produtos para\tos segundos. Os eufemismos imperam em todo o meio. Em vez de\t\"este rem\u00e9dio pode matar\" lemos \"o produto pode causar \u00f3bito\".(Deon\u00edsio da Silva, Jornal do Brasil, 18 de setembro de 2009, adaptado)","id":476669,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 01 a 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00edngua PORTUGUESA: MODO DE USAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tH\u00e1 muito tempo me fascina a l\u00edngua portuguesa falada e es-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrita nos hospitais, por m\u00e9dicos, enfermeiros, pacientes, ajudan-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttes diversos, visitas. Em 2006, publiquei um artigo sobre as bulas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tonde dizia: \"As bulas de rem\u00e9dios s\u00e3o in\u00fateis para os consumido-<\/p><p>5 res. Al\u00e9m de trazerem informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias e assustado-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tras; v\u00eam carregadas de advert\u00eancias\u00b7 confusas, que podem aba-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlar a confian\u00e7a que os clientes t\u00eam nos m\u00e9dicos. O objetivo \u00e9 for-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnecer argumentos aos advogados dos laborat\u00f3rios' em eventuais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ta\u00e7\u00f5es judiciais. Os consumidores que se danem\". E acrescenta-<\/p><p>10 va, ent\u00e3o, que \"a bula deveria prestar informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">aos consumidores. Mas n\u00e3o o faz com efici\u00eancia. A primeira difi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">culdade \t\u00e9 o tamanho das letras. Quem l\u00ea as bulas? Quase sem-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpre pessoas mais velhas. Ou porque tomam aqueles rem\u00e9dios ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tporque v\u00e3o administr\u00e1-los a quem, mesmo sabendo ler, n\u00e3o en-<\/p><p>15 tenderia o que ali vai escrito. Os laborat\u00f3rios n\u00e3o pensaram nisso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao escolher letras t\u00e3o pequeninas; Ou pensaram e quiseram eco-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnomizar papel. Seus cons\udbc0\udf33ltores diriam \"otimizar recursos\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPois agora a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (Anvisa) definiu um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo modelo para as bulas. A resolu\u00e7\u00e3o prescreve que dever\u00e3o<\/p><p>20 ser impressas em letras Times New Roman, corpo 10, isto \u00e9, qua<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse o dobro do atualmente usado. E ter\u00e3o um tipo de informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara os pacientes e outra para os profissionais. Foram inclu\u00eddas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttamb\u00e9m nove perguntas respondidas\u00b7, que explicam quais as indi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tca\u00e7\u00f5es do rem\u00e9dio e quais os males que ele pode causar.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um rem\u00e9dio que tomo com frequ\u00eancia vem com o seguinte avi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tso: \"Aten\u00e7\u00e3o fenilceton\u00faricos: cont\u00e9m fenilalanina\".A maioria dos di-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdon\u00e1rios comete o mesmo erro das bulas: tudo \u00e9 explicado, nada \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentendido. \"\u00c9 uma doen\u00e7a devida a um defeito cong\u00eanito do metabo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlismo da fenilalanina, ou seja, digest\u00e3o inadequada de um dos ele-<\/p><p>30 mentos da prote\u00edna do leite. Tamb\u00e9m se chama idiotia fenilpir\u00favica\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAssim diz a melhor explica\u00e7\u00e3o dos dicion\u00e1ri\u00f3s que consultei. Quanto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 Anvisa, est\u00e1 de parab\u00e9ns, o que, ali\u00e1s, negou a este professor e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescritor, um dos primeiros a se insurgir, na m\u00eddia, contra o descaso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque os laborat\u00f3rios t\u00eam com os cidad\u00e3os que tomam rem\u00e9dios. Ali-<\/p><p>35 \u00e1s, os marqueteiros diriam clientes para os primeiros e produtos para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos segundos. Os eufemismos imperam em todo o meio. Em vez de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\"este rem\u00e9dio pode matar\" lemos \"o produto pode causar \u00f3bito\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Deon\u00edsio da Silva, Jornal do Brasil, 18 de setembro de 2009, adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1910813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto N\u00ba 5.840\/2006 institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 PROEJA. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir: I. O PROEJA abranger\u00e1 o seguinte curso e programa de educa\u00e7\u00e3o profissional: preferencialmente a educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio. II. O PROEJA poder\u00e1 ser adotado pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos sistemas de ensino estaduais e municipais e pelas entidades privadas nacionais de servi\u00e7o social, aprendizagem e forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical (\u201cSistema S\u201d). III. As institui\u00e7\u00f5es ofertantes de cursos e programas do PROEJA poder\u00e3o aferir e reconhecer, mediante avalia\u00e7\u00e3o individual, conhecimentos e habilidades obtidos em processos formativos extra-escolares. IV. Todos os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional ofertados pelo PROEJA dever\u00e3o contar com a carga hor\u00e1ria m\u00ednima de mil e quatrocentas horas para a forma\u00e7\u00e3o geral. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":24198,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ifpe-2010-ifpe-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 14:54:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":818915,"hashId":"10fae52b0d05fa0204c64802fba20ce3","enunciado":"<P>O Decreto N\u00ba 5.840\/2006 institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u2013 PROEJA. Nesse sentido, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>I. O PROEJA abranger\u00e1 o seguinte curso e programa de educa\u00e7\u00e3o profissional: preferencialmente a educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio. <\/P>\r\n<P>II. O PROEJA poder\u00e1 ser adotado pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas dos sistemas de ensino estaduais e municipais e pelas entidades privadas nacionais de servi\u00e7o social, aprendizagem e forma\u00e7\u00e3o profissional vinculadas ao sistema sindical (\u201cSistema S\u201d). <\/P>\r\n<P>III. As institui\u00e7\u00f5es ofertantes de cursos e programas do PROEJA poder\u00e3o aferir e reconhecer, mediante avalia\u00e7\u00e3o individual, conhecimentos e habilidades obtidos em processos formativos extra-escolares. <\/P>\r\n<P>IV. Todos os cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional ofertados pelo PROEJA dever\u00e3o contar com a carga hor\u00e1ria m\u00ednima de mil e quatrocentas horas para a forma\u00e7\u00e3o geral.<\/P>\r\n<P> Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:<\/P>","resposta":2821487,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2821485,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2821486,"corpo":"I, II e III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":2821487,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":2821488,"corpo":"II, III e IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II","id":2821489,"corpo":"I e II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337438,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.840\/2006 - Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.840\/2006 - Institui, no \u00e2mbito federal, o Programa Nacional de Integra\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Profissional com a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na Modalidade de Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - PROEJA, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400941,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-840-2006-institui-no-ambito-federal-o-programa-nacional-de-integracao-da-educacao-profissional-com-a-educacao-basica-na-modalidade-de-educacao-de-jovens-e-adultos-proeja-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/818915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos \"lamentavelmente\" (l.13) e \"plenamente\" (l.33) ocorre de maneira id\u00eantica: a partir do acr\u00e9scimo do sufixo -mente a um adjetivo.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400417,"hashId":"313739f6e3bc6db8764073281ea67166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos \"lamentavelmente\" (l.13) e \"plenamente\" (l.33) ocorre de maneira id\u00eantica: a partir do acr\u00e9scimo do sufixo -<strong>mente <\/strong>a um adjetivo.<\/p>","resposta":1440941,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1440941,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1440942,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 171 A democracia \u00e9 o \u00fanico regime que permite aocidad\u00e3o ser contra, dentro da lei. Os demais regimes recusamou reprimem esse direito e permitem ao cidad\u00e3o apenas ser a4 favor ou neutro, jamais ser contra. Portanto, para funcionarbem, a democracia precisa garantir ao cidad\u00e3o aquilo que adistingue dos demais regimes: o direito legal de ser contra.7 Elei\u00e7\u00f5es no mundo todo s\u00e3o feitas somente com ovoto a favor e n\u00e3o h\u00e1 como distinguir a democracia da ditadura,pois esta tamb\u00e9m permite o voto a favor. Muitos ditadores do10 mundo submeteram-se a elei\u00e7\u00f5es e foram \u201creeleitos\u201d, semprecom votos a favor.\tNo Brasil, h\u00e1 muitos pol\u00edticos que, embora rejeitados13 por muitos, acabam sendo eleitos por poucos, lamentavelmentecom votos suficientes para ganhar o cargo. O voto a favor,sozinho, n\u00e3o garante a democracia.16 As elei\u00e7\u00f5es atuais n\u00e3o detectam verdadeiramente avontade da maioria dos cidad\u00e3os \u2014 um dos tra\u00e7os dademocracia \u2014, pois n\u00e3o levam em conta a rejei\u00e7\u00e3o dos19 eleitores ao candidato. \u00c9 uma democracia pela metade.\tPara que uma elei\u00e7\u00e3o seja democr\u00e1tica, cada eleitordeveria receber duas c\u00e9dulas, uma para o voto a favor do22 candidato preferido e outra para o voto contr\u00e1rio ao candidatoque ele n\u00e3o quer. Seriam apurados os votos a favor, oscontr\u00e1rios e o saldo de votos. Assim, estaria eleito o candidato25 com o maior saldo de votos. Puro, simples e democr\u00e1tico.\tA primeira elei\u00e7\u00e3o seria talvez um pouco confusa parao eleitor e para o candidato, mas as vantagens seriam t\u00e3o28 grandes que ambos aprenderiam logo para a elei\u00e7\u00e3o seguinte.\tDe in\u00edcio, a vantagem seria a imediata exclus\u00e3o depol\u00edticos \u201cprofissionais\u201d, picaretas, enganadores, populistas,31 marqueteiros, tudo de acordo com as regras democr\u00e1ticas, pelovoto; nesse caso, tanto o voto a favor quanto o contr\u00e1rio. Masa principal vantagem seria fazer funcionar plenamente a34 democracia, ao dar ao eleitor aquilo que a distingue, o direitode oposi\u00e7\u00e3o legal.Milton Nogueira. Voto a favor, voto contr\u00e1rio.Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos estruturais do texto, julgue os itens subsequentes.","id":238186,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para os itens de 1 a 17<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 A democracia \u00e9 o \u00fanico regime que permite ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cidad\u00e3o ser contra, dentro da lei. Os demais regimes recusam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ou reprimem esse direito e permitem ao cidad\u00e3o apenas ser a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 favor ou neutro, jamais ser contra. Portanto, para funcionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bem, a democracia precisa garantir ao cidad\u00e3o aquilo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distingue dos demais regimes: o direito legal de ser contra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">7 Elei\u00e7\u00f5es no mundo todo s\u00e3o feitas somente com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voto a favor e n\u00e3o h\u00e1 como distinguir a democracia da ditadura,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pois esta tamb\u00e9m permite o voto a favor. Muitos ditadores do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 mundo submeteram-se a elei\u00e7\u00f5es e foram \u201creeleitos\u201d, sempre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com votos a favor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo Brasil, h\u00e1 muitos pol\u00edticos que, embora rejeitados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 por muitos, acabam sendo eleitos por poucos, lamentavelmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com votos suficientes para ganhar o cargo. O voto a favor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sozinho, n\u00e3o garante a democracia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">16 As elei\u00e7\u00f5es atuais n\u00e3o detectam verdadeiramente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vontade da maioria dos cidad\u00e3os \u2014 um dos tra\u00e7os da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">democracia \u2014, pois n\u00e3o levam em conta a rejei\u00e7\u00e3o dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 eleitores ao candidato. \u00c9 uma democracia pela metade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara que uma elei\u00e7\u00e3o seja democr\u00e1tica, cada eleitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">deveria receber duas c\u00e9dulas, uma para o voto a favor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 candidato preferido e outra para o voto contr\u00e1rio ao candidato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que ele n\u00e3o quer. Seriam apurados os votos a favor, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contr\u00e1rios e o saldo de votos. Assim, estaria eleito o candidato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 com o maior saldo de votos. Puro, simples e democr\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA primeira elei\u00e7\u00e3o seria talvez um pouco confusa para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o eleitor e para o candidato, mas as vantagens seriam t\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 grandes que ambos aprenderiam logo para a elei\u00e7\u00e3o seguinte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe in\u00edcio, a vantagem seria a imediata exclus\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pol\u00edticos \u201cprofissionais\u201d, picaretas, enganadores, populistas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 marqueteiros, tudo de acordo com as regras democr\u00e1ticas, pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voto; nesse caso, tanto o voto a favor quanto o contr\u00e1rio. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a principal vantagem seria fazer funcionar plenamente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 democracia, ao dar ao eleitor aquilo que a distingue, o direito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de oposi\u00e7\u00e3o legal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Milton Nogueira. Voto a favor, voto contr\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos estruturais do texto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/400417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas CAD (computer aided design) representam significativo ganho de produtividade para diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao programa AutoCAD, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"},{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"},{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"},{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431828,"hashId":"1ff28e851355e7e7d42b8daf97dbeec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas CAD (<em>computer aided design<\/em>) representam significativo ganho de produtividade para diversas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao programa AutoCAD, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537628,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para cada elemento de determinado projeto, ao se definir atributos de layer, \u00e9 necess\u00e1rio definir um valor de cor que seja diferente de todos os demais.","id":1537624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada elemento de determinado projeto, ao se definir atributos de <em>layer<\/em>, \u00e9 necess\u00e1rio definir um valor de cor que seja diferente de todos os demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao se acionar o comando fillet, especificar, para ele, o raio zero (0.0) e, em seguida, clicar em duas linhas geradas pelo comando line, essas linhas ser\u00e3o convertidas em polyline, passando a constituir uma \u00fanica entidade geom\u00e9trica.","id":1537625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se acionar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">fillet<\/span>, especificar, para ele, o raio zero (0.0) e, em seguida, clicar em duas linhas geradas pelo comando <span class=\"ql-font-monospace\">line<\/span>, essas linhas ser\u00e3o convertidas em <em>polyline<\/em>, passando a constituir uma \u00fanica entidade geom\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema de medidas de um arquivo do AutoCAD (.dwg) pode ser convertido para polegadas por meio de comando espec\u00edfico dispon\u00edvel no menu Modify.","id":1537626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de medidas de um arquivo do AutoCAD (.dwg) pode ser convertido para polegadas por meio de comando espec\u00edfico dispon\u00edvel no <em>menu <\/em><span class=\"ql-font-times\">Modify<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir de um desenho espec\u00edfico de um arquivo do AutoCAD \u00e9 poss\u00edvel criar um bloco que possa ser utilizado em outro arquivo. Para isso, \u00e9 suficiente digitar o comando bmake e, em seguida, escolher seus atributos, tais como ponto de inser\u00e7\u00e3o e escalas das coordenadas (x, y, z).","id":1537627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de um desenho espec\u00edfico de um arquivo do AutoCAD \u00e9 poss\u00edvel criar um bloco que possa ser utilizado em outro arquivo. Para isso, \u00e9 suficiente digitar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">bmake <\/span>e, em seguida, escolher seus atributos, tais como ponto de inser\u00e7\u00e3o e escalas das coordenadas (x, y, z).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia Insert Block permite inserir blocos de desenho independentemente de eles terem sido criados no arquivo no qual se est\u00e1 trabalhando.","id":1537628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia<span class=\"ql-font-times\"> Insert Block<\/span> permite inserir blocos de desenho independentemente de eles terem sido criados no arquivo no qual se est\u00e1 trabalhando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251022,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/431828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma d\u00edvida no valor de R$ 10.000,00 for paga, com juros de 5% ao m\u00eas, em 4 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas, pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a soma das presta\u00e7\u00f5es pagas ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"},{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"},{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"},{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431831,"hashId":"919bfe56200e2a35c4d4f7019e9ea2fa","enunciado":"<p align=justify>Se uma d\u00edvida no valor de R$ 10.000,00 for paga, com juros de 5%\r\nao m\u00eas, em 4 presta\u00e7\u00f5es mensais e consecutivas, pelo sistema de\r\namortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC), a soma das presta\u00e7\u00f5es pagas ser\u00e1\r\nigual a<\/p>","resposta":1537640,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 11.150,00.","id":1537639,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.150,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.250,00.","id":1537640,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 11.350,00.","id":1537641,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.350,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 11.450,00.","id":1537642,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.450,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 11.550,00.","id":1537643,"corpo":"<p align=justify>R$ 11.550,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/431831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00f5es urbanas como a brasileira, que ocorrem em outros pa\u00edses conforme suas particularidades, definiram os prop\u00f3sitos presentes nas duas tem\u00e1ticas centrais consideradas de import\u00e2ncia global pela Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Assentamentos Humanos (Habitat II) e que foram publicadas no Cap\u00edtulo I \u2013 Pre\u00e2mbulo, do documento Agenda Habitat. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os dois temas abordados no referido documento.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431838,"hashId":"6b7335e30a7d097f6476533aa463c88d","enunciado":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00f5es urbanas como a brasileira, que ocorrem em outros pa\u00edses\r\nconforme suas particularidades, definiram os prop\u00f3sitos presentes\r\nnas duas tem\u00e1ticas centrais consideradas de import\u00e2ncia global pela\r\nConfer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Assentamentos Humanos\r\n(Habitat II) e que foram publicadas no Cap\u00edtulo I \u2013 Pre\u00e2mbulo, do\r\ndocumento Agenda Habitat. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os dois temas abordados no referido\r\ndocumento.<\/p>","resposta":1537676,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reestrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial para distribui\u00e7\u00e3o da renda e acesso \u00e0 moradia e Programa de gest\u00e3o metropolitana e de cidades m\u00e9dias.","id":1537674,"corpo":"<p align=justify>Reestrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial para distribui\u00e7\u00e3o da renda\r\ne acesso \u00e0 moradia e Programa de gest\u00e3o metropolitana e de\r\ncidades m\u00e9dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica internacional de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos industriais em \u00e1reas urbanas e Ag\u00eancia internacional de financiamento habitacional para pa\u00edses em desenvolvimento.","id":1537675,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica internacional de redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos industriais em\r\n\u00e1reas urbanas e Ag\u00eancia internacional de financiamento\r\nhabitacional para pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moradia adequada para todos e Desenvolvimento de assentamentos humanos sustent\u00e1veis em um mundo em urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":1537676,"corpo":"<p align=justify>Moradia adequada para todos e Desenvolvimento de\r\nassentamentos humanos sustent\u00e1veis em um mundo em\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moradia adequada para todos e Reestrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica mundial para distribui\u00e7\u00e3o da renda e acesso \u00e0 moradia.","id":1537677,"corpo":"<p align=justify>Moradia adequada para todos e Reestrutura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nmundial para distribui\u00e7\u00e3o da renda e acesso \u00e0 moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia internacional de financiamento habitacional para pa\u00edses em desenvolvimento e Desenvolvimento de assentamentos humanos sustent\u00e1veis em um mundo em urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":1537678,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia internacional de financiamento habitacional para\r\npa\u00edses em desenvolvimento e Desenvolvimento de\r\nassentamentos humanos sustent\u00e1veis em um mundo em\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251032,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/431838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a garantia da sustentabilidade das edifica\u00e7\u00f5es, a busca por certifica\u00e7\u00f5es tem-se intensificado nos \u00faltimos anos. Entre as metodologias de avalia\u00e7\u00e3o existentes, destaca-se o uso do LEED (Leadership in Energy and Environmental Design) e, no Brasil, da Alta Qualidade Ambiental (AQUA). Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431843,"hashId":"fc16fd0551431449d796270f3fa84692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a garantia da sustentabilidade das edifica\u00e7\u00f5es, a busca por certifica\u00e7\u00f5es tem-se intensificado nos \u00faltimos anos. Entre as metodologias de avalia\u00e7\u00e3o existentes, destaca-se o uso do LEED (<em>Leadership in Energy and Environmental Design<\/em>) e, no Brasil, da Alta Qualidade Ambiental (AQUA). Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537702,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A metodologia de avalia\u00e7\u00e3o proposta pelo GBC (Green Building Chalenge) \u00e9 a CASBEE (Comprehensive Assessment System for Building Environmental Efficiency).","id":1537699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de avalia\u00e7\u00e3o proposta pelo GBC (<em>Green Building Chalenge<\/em>) \u00e9 a CASBEE (<em>Comprehensive Assessment System for Building Environmental Efficiency<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O LEED, um sistema de rotulagem ambiental de componentes e edif\u00edcios, considera multicrit\u00e9rios na sua avalia\u00e7\u00e3o e proporciona um r\u00f3tulo ambiental no final da avalia\u00e7\u00e3o.","id":1537700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O LEED, um sistema de rotulagem ambiental de componentes e edif\u00edcios, considera multicrit\u00e9rios na sua avalia\u00e7\u00e3o e proporciona um r\u00f3tulo ambiental no final da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na categoria sa\u00fade, o sistema AQUA avalia conforto t\u00e9rmico, ac\u00fastico, visual e olfativo.","id":1537701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na categoria sa\u00fade, o sistema AQUA avalia conforto t\u00e9rmico, ac\u00fastico, visual e olfativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso do sistema LEED, a certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obtida segundo a classifica\u00e7\u00e3o: certificada, prata, ouro e platina.","id":1537702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do sistema LEED, a certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obtida segundo a classifica\u00e7\u00e3o: certificada, prata, ouro e platina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desvantagem do sistema AQUA \u00e9 que ele n\u00e3o possui categoria espec\u00edfica para a fase de execu\u00e7\u00e3o e canteiro de obra.","id":1537703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desvantagem do sistema AQUA \u00e9 que ele n\u00e3o possui categoria espec\u00edfica para a fase de execu\u00e7\u00e3o e canteiro de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudos Ambientais","oab":false,"nome":"Estudos Ambientais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402968,"slug":"arquitetura-estudos-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos Sustent\u00e1veis","oab":false,"nome":"Projetos Sustent\u00e1veis","pai":402968,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402971,"slug":"arquitetura-projetos-sustentaveis"}],"slug":"arquitetura\/431843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos sociocultural, ambiental e econ\u00f4mico, v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es internacionais est\u00e3o interessadas na promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431844,"hashId":"de6646e97bb51c39a20df5cc256152d0","enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos sociocultural, ambiental e econ\u00f4mico,\r\nv\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es internacionais est\u00e3o interessadas\r\nna promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537707,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social \u00e9 uma entidade certificadora que fornece selo de responsabilidade social para a empresa que cumprir os requisitos estabelecidos em norma.","id":1537704,"corpo":"<p align=justify>O Instituto Ethos de Empresas e Responsabilidade Social \u00e9\r\numa entidade certificadora que fornece selo de\r\nresponsabilidade social para a empresa que cumprir os\r\nrequisitos estabelecidos em norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Instituto Ethos intermedia projetos sociais, ambientais ou profissionais entre as empresas associadas.","id":1537705,"corpo":"<p align=justify>O Instituto Ethos intermedia projetos sociais, ambientais ou\r\nprofissionais entre as empresas associadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o oferecido pelo Instituto Ethos \u00e0s empresas \u00e9 remunerado.","id":1537706,"corpo":"<p align=justify>O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o oferecido pelo Instituto Ethos \u00e0s\r\nempresas \u00e9 remunerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Instituto Ethos auxilia as organiza\u00e7\u00f5es a assumir suas responsabilidades com todos aqueles que s\u00e3o atingidos por suas atividades.","id":1537707,"corpo":"<p align=justify>O Instituto Ethos auxilia as organiza\u00e7\u00f5es a assumir suas\r\nresponsabilidades com todos aqueles que s\u00e3o atingidos por\r\nsuas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os indicadores de responsabilidade social empresarial consistem em um instrumento de autoavalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem de uso essencialmente externo.","id":1537708,"corpo":"<p align=justify>Os indicadores de responsabilidade social empresarial\r\nconsistem em um instrumento de autoavalia\u00e7\u00e3o e aprendizagem\r\nde uso essencialmente externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/431844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a influ\u00eancia da gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial na determina\u00e7\u00e3o do valor do im\u00f3vel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431849,"hashId":"bf361571104ea86c1e3f1288038c9308","enunciado":"<p align=justify>Considerando a influ\u00eancia da gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial na\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do valor do im\u00f3vel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537731,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o do valor imobili\u00e1rio intr\u00ednseco \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 qualidade da edifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial.","id":1537729,"corpo":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o do valor imobili\u00e1rio intr\u00ednseco \u00e9 inversamente\r\nproporcional \u00e0 qualidade da edifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o da\r\nmanuten\u00e7\u00e3o predial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acompanhamento da varia\u00e7\u00e3o do valor da edifica\u00e7\u00e3o ao longo de sua vida \u00fatil, em fun\u00e7\u00e3o do resultado do sistema de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 de f\u00e1cil apura\u00e7\u00e3o.","id":1537730,"corpo":"<p align=justify>O acompanhamento da varia\u00e7\u00e3o do valor da edifica\u00e7\u00e3o ao\r\nlongo de sua vida \u00fatil, em fun\u00e7\u00e3o do resultado do sistema de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 de f\u00e1cil apura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas an\u00e1lises econ\u00f4micas de carteira imobili\u00e1ria, recomenda-se considerar a gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial.","id":1537731,"corpo":"<p align=justify>Nas an\u00e1lises econ\u00f4micas de carteira imobili\u00e1ria, recomenda-se\r\nconsiderar a gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do valor total do im\u00f3vel com base exclusivamente no seu valor extr\u00ednseco, ditado pelo mercado.","id":1537732,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria \u00e9 a determina\u00e7\u00e3o do valor total do\r\nim\u00f3vel com base exclusivamente no seu valor extr\u00ednseco,\r\nditado pelo mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A boa gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial n\u00e3o considera o investimento necess\u00e1rio para se obter os benef\u00edcios decorrentes da opera\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":1537733,"corpo":"<p align=justify>A boa gest\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o predial n\u00e3o considera o\r\ninvestimento necess\u00e1rio para se obter os benef\u00edcios decorrentes\r\nda opera\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Imobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Aspectos Imobili\u00e1rios","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418046,"slug":"arquitetura-aspectos-imobiliarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Arquitetura","pai":418046,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418047,"slug":"arquitetura-avaliacao-imobiliaria-em-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/431849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planta topogr\u00e1fica, uma curva de n\u00edvel caracterizase como uma linha imagin\u00e1ria do terreno, situada acima ou abaixo de determinada superf\u00edcie de refer\u00eancia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas das curvas de n\u00edvel.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431857,"hashId":"d1dbf5f6127261dc8e9cb39919f58534","enunciado":"<p align=justify>Em uma planta topogr\u00e1fica, uma curva de n\u00edvel caracterizase\r\ncomo uma linha imagin\u00e1ria do terreno, situada acima ou\r\nabaixo de determinada superf\u00edcie de refer\u00eancia. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta acerca das caracter\u00edsticas das curvas\r\nde n\u00edvel.<\/p>","resposta":1537769,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As curvas de n\u00edvel referem-se a curvas altim\u00e9tricas ou linhas iso\u00edpsas.","id":1537769,"corpo":"<p align=justify>As curvas de n\u00edvel referem-se a curvas altim\u00e9tricas ou\r\nlinhas iso\u00edpsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em geral, as curvas de n\u00edvel cruzam os cursos de \u00e1gua em forma de M.","id":1537770,"corpo":"<p align=justify>Em geral, as curvas de n\u00edvel cruzam os cursos de \u00e1gua\r\nem forma de M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe curva de n\u00edvel fechada.","id":1537771,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe curva de n\u00edvel fechada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As curvas de n\u00edvel indicam uma dist\u00e2ncia horizontal, a partir de uma cota de refer\u00eancia.","id":1537772,"corpo":"<p align=justify>As curvas de n\u00edvel indicam uma dist\u00e2ncia horizontal,\r\na partir de uma cota de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Curvas de n\u00edvel distantes umas das outras indicam relevo acidentado, enquanto curvas de n\u00edvel pr\u00f3ximas umas das outras indicam terrenos mais planos.","id":1537773,"corpo":"<p align=justify>Curvas de n\u00edvel distantes umas das outras indicam\r\nrelevo acidentado, enquanto curvas de n\u00edvel pr\u00f3ximas\r\numas das outras indicam terrenos mais planos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/431857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto-Lei n.\u00ba 25\/1937 e \u00e0 Lei n.\u00ba 6.292\/1975, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431861,"hashId":"f7e711f3b3fb5adc1ea189ecc6485337","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Decreto-Lei n.\u00ba 25\/1937 e \u00e0 Lei n.\u00ba 6.292\/1975,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537793,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n.\u00ba 6.292\/1975 revogou o Decreto n.\u00ba 25\/1937.","id":1537789,"corpo":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 6.292\/1975 revogou o Decreto n.\u00ba 25\/1937.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 6.292\/1975, o tombamento de bens depende, depois de aprovado no Congresso Nacional, de autoriza\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, respons\u00e1vel pelo zelo ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico nacional.","id":1537790,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Lei n.\u00ba 6.292\/1975, o tombamento de bens depende,\r\ndepois de aprovado no Congresso Nacional, de autoriza\u00e7\u00e3o do\r\npresidente da Rep\u00fablica, respons\u00e1vel pelo zelo ao patrim\u00f4nio\r\nhist\u00f3rico nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios t\u00eam o direito de prefer\u00eancia em caso de aliena\u00e7\u00e3o onerosa de bens tombados pertencentes a pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito privado.","id":1537791,"corpo":"<p align=justify>Os munic\u00edpios t\u00eam o direito de prefer\u00eancia em caso de\r\naliena\u00e7\u00e3o onerosa de bens tombados pertencentes a pessoas\r\nnaturais ou jur\u00eddicas de direito privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tombamento dos s\u00edtios ambientais, ausente no texto do Decreto-Lei n.\u00ba 25\/1937, foi regulamentado somente em 1975, pela Lei n.\u00ba 6.292\/1975.","id":1537792,"corpo":"<p align=justify>O tombamento dos s\u00edtios ambientais, ausente no texto do\r\nDecreto-Lei n.\u00ba 25\/1937, foi regulamentado somente em 1975,\r\npela Lei n.\u00ba 6.292\/1975.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os negociantes de antiguidades, de obras de arte de qualquer natureza, de manuscritos e livros antigos ou raros s\u00e3o obrigados a registro especial no IPHAN.","id":1537793,"corpo":"<p align=justify>Os negociantes de antiguidades, de obras de arte de qualquer\r\nnatureza, de manuscritos e livros antigos ou raros s\u00e3o\r\nobrigados a registro especial no IPHAN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 25\/1937 - Organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 25\/1937 - Organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418571,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-25-1937-organiza-a-protecao-do-patrimonio-historico-e-artistico-nacional"}],"slug":"legislacao-federal\/431861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da acessibilidade aos bens culturais im\u00f3veis acautelados em n\u00edvel federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, tendo como base as defini\u00e7\u00f5es constantes da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1\/2003.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431862,"hashId":"3e6b47bf91baabc39a7b110aa9894c89","enunciado":"<p align=justify>A respeito da acessibilidade aos bens culturais im\u00f3veis acautelados\r\nem n\u00edvel federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, tendo como base as\r\ndefini\u00e7\u00f5es constantes da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.\u00ba 1\/2003.<\/p>","resposta":1537794,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessibilidade consiste na possibilidade e na condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es, dos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.","id":1537794,"corpo":"<p align=justify>Acessibilidade consiste na possibilidade e na condi\u00e7\u00e3o de\r\nalcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, dos\r\nespa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos urbanos, das edifica\u00e7\u00f5es,\r\ndos transportes e dos sistemas e meios de comunica\u00e7\u00e3o, por\r\npessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 conjunto de interven\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter intensivo que, com base em metodologia e t\u00e9cnica espec\u00edficas, visa recuperar a plenitude de express\u00e3o e a perenidade do bem cultural, respeitadas as marcas de sua passagem ao longo do tempo.","id":1537795,"corpo":"<p align=justify>Preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 conjunto de interven\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter intensivo\r\nque, com base em metodologia e t\u00e9cnica espec\u00edficas, visa\r\nrecuperar a plenitude de express\u00e3o e a perenidade do bem\r\ncultural, respeitadas as marcas de sua passagem ao longo do\r\ntempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acautelamento \u00e9 o escoramento de obra que se encontra em estado de deteriora\u00e7\u00e3o.","id":1537796,"corpo":"<p align=justify>Acautelamento \u00e9 o escoramento de obra que se encontra em\r\nestado de deteriora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s medidas necess\u00e1rias para garantir a integridade de um bem pertencente \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados ou a munic\u00edpios. Manuten\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s medidas que devem ser tomadas pelos propriet\u00e1rios de bens im\u00f3veis para manter suas caracter\u00edsticas hist\u00f3ricas.","id":1537797,"corpo":"<p align=justify>Conserva\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s medidas necess\u00e1rias para garantir a\r\nintegridade de um bem pertencente \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados ou a\r\nmunic\u00edpios. Manuten\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0s medidas que devem ser\r\ntomadas pelos propriet\u00e1rios de bens im\u00f3veis para manter suas\r\ncaracter\u00edsticas hist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es de uso privado s\u00e3o aquelas cuja propriedade pertence a empresas ou cons\u00f3rcio de empresas.","id":1537798,"corpo":"<p align=justify>Edifica\u00e7\u00f5es de uso privado s\u00e3o aquelas cuja propriedade\r\npertence a empresas ou cons\u00f3rcio de empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/431862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O signo \u00e9 composto por sua forma f\u00edsica e por um conceito mental, que corresponde a uma apreens\u00e3o da realidade externa. Como meios de comunica\u00e7\u00e3o visual, os signos visuais podem assumir categorias diferentes de acordo com o seu significado. A respeito das categorias dos signos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431865,"hashId":"120892472808921cacce9f8760285814","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O signo \u00e9 composto por sua forma f\u00edsica e por um conceito mental, que corresponde a uma apreens\u00e3o da realidade externa. Como meios de comunica\u00e7\u00e3o visual, os signos visuais podem assumir categorias diferentes de acordo com o seu significado. A respeito das categorias dos signos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537813,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No campo da arte pict\u00f3rica, o \u00edcone identifica uma representa\u00e7\u00e3o sacra pintada sobre um painel de madeira. Para a semiologia, \u00e9 um s\u00edmbolo gr\u00e1fico usado para representar um software.","id":1537809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da arte pict\u00f3rica, o \u00edcone identifica uma representa\u00e7\u00e3o sacra pintada sobre um painel de madeira. Para a semiologia, \u00e9 um s\u00edmbolo gr\u00e1fico usado para representar um <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pictograma representa um objeto ou transmite uma ideia por meio de ilustra\u00e7\u00f5es ou desenhos. Os pictogramas foram a base da escrita do mundo antigo, mas, com o desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o visual, perderam seu significado.","id":1537810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pictograma representa um objeto ou transmite uma ideia por meio de ilustra\u00e7\u00f5es ou desenhos. Os pictogramas foram a base da escrita do mundo antigo, mas, com o desenvolvimento da comunica\u00e7\u00e3o visual, perderam seu significado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sinal transmite uma informa\u00e7\u00e3o percebida por todos da mesma maneira. \u00c9 constitu\u00eddo a partir de um desenho figurativo, de apreens\u00e3o r\u00e1pida, que serve para informar ou identificar locais e servi\u00e7os.","id":1537811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sinal transmite uma informa\u00e7\u00e3o percebida por todos da mesma maneira. \u00c9 constitu\u00eddo a partir de um desenho figurativo, de apreens\u00e3o r\u00e1pida, que serve para informar ou identificar locais e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O s\u00edmbolo representa um modelo imitativo de um objeto, uma forma, um espa\u00e7o ou determinada situa\u00e7\u00e3o, pressupondo, portanto, uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o real e a imagem representada. Os s\u00edmbolos s\u00e3o compreendidos somente dentro de determinado grupo ou contexto religioso, cultural etc.","id":1537812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00edmbolo representa um modelo imitativo de um objeto, uma forma, um espa\u00e7o ou determinada situa\u00e7\u00e3o, pressupondo, portanto, uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o real e a imagem representada. Os s\u00edmbolos s\u00e3o compreendidos somente dentro de determinado grupo ou contexto religioso, cultural etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ind\u00edcio tem origem em formas ou situa\u00e7\u00f5es naturais ou casuais e adquire significado por meio do ac\u00famulo de experi\u00eancias advindas da ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es id\u00eanticas.","id":1537813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ind\u00edcio tem origem em formas ou situa\u00e7\u00f5es naturais ou casuais e adquire significado por meio do ac\u00famulo de experi\u00eancias advindas da ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es id\u00eanticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Signos","oab":false,"nome":"Signos","pai":402972,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402977,"slug":"arquitetura-signos"}],"slug":"arquitetura\/431865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figura I \u2013 cadeira de rodas. Fonte: NBR 9050Figura II \u2013 largura m\u00ednima para a transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos isolados. Fonte: NBR 9050 Com base nas imagens acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431868,"hashId":"84e79840e2b5eb34b1c2616d1f3bbce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/11295\/questao\/431868-20220427155501000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura I \u2013 cadeira de rodas. Fonte: NBR 9050<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/11295\/questao\/431868-20220427155501000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura II \u2013 largura m\u00ednima para a transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos isolados. Fonte: NBR 9050 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas imagens acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537825,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com as vistas a, b e c, na figura I, a cadeira projeta, em planta, um ret\u00e2ngulo de contorno de 1,20 m \u00d7 0,80 m.","id":1537824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as vistas a, b e c, na figura I, a cadeira projeta, em planta, um ret\u00e2ngulo de contorno de 1,20 m \u00d7 0,80 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um espa\u00e7o de 35 cm \u00d7 120 cm em planta, pode-se acomodar uma cadeira de rodas.","id":1537825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um espa\u00e7o de 35 cm \u00d7 120 cm em planta, pode-se acomodar uma cadeira de rodas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se m\u00f3dulo de refer\u00eancia a proje\u00e7\u00e3o de 0,70 m \u00d7 1,15 m no piso, ocupada por uma pessoa utilizando cadeira de rodas.","id":1537826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se m\u00f3dulo de refer\u00eancia a proje\u00e7\u00e3o de 0,70 m \u00d7 1,15 m no piso, ocupada por uma pessoa utilizando cadeira de rodas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A largura m\u00ednima para a transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos isolados com extens\u00e3o acima de 0,40 m deve ser igual a 0,80m.","id":1537827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura m\u00ednima para a transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos isolados com extens\u00e3o acima de 0,40 m deve ser igual a 0,80m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em um projeto de banheiro acess\u00edvel a cadeira de rodas, \u00e9 necess\u00e1ria uma \u00e1rea para manobra de cadeiras de rodas sem deslocamento, constitu\u00edda de uma circunfer\u00eancia de \u00d8 = 1,20 m.","id":1537828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto de banheiro acess\u00edvel a cadeira de rodas, \u00e9 necess\u00e1ria uma \u00e1rea para manobra de cadeiras de rodas sem deslocamento, constitu\u00edda de uma circunfer\u00eancia de \u00d8 = 1,20 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/431868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda acerca das determina\u00e7\u00f5es da NBR 9050, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a abrigos em pontos de embarque e desembarque de transporte coletivo.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431870,"hashId":"750001792055fa1c4d6c886db3cceb90","enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca das determina\u00e7\u00f5es da NBR 9050, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta no que se refere a abrigos em pontos de embarque e\r\ndesembarque de transporte coletivo.<\/p>","resposta":1537835,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver desn\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o ao passeio, este deve ser vencido por meio de uma rampa de, no m\u00e1ximo, 1:8 de inclina\u00e7\u00e3o.","id":1537834,"corpo":"<p align=justify>Quando houver desn\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o ao passeio, este deve ser\r\nvencido por meio de uma rampa de, no m\u00e1ximo, 1:8 de\r\ninclina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos abrigos, devem ser previstos assentos fixos para descanso e espa\u00e7o para PCR. Ao lado dos assentos fixos em rotas acess\u00edveis, deve ser garantido um m\u00f3dulo de refer\u00eancia, sem interferir na faixa livre de circula\u00e7\u00e3o.","id":1537835,"corpo":"<p align=justify>Nos abrigos, devem ser previstos assentos fixos para descanso\r\ne espa\u00e7o para PCR. Ao lado dos assentos fixos em rotas\r\nacess\u00edveis, deve ser garantido um m\u00f3dulo de refer\u00eancia, sem\r\ninterferir na faixa livre de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sem\u00e1foros ou focos para pedestres instalados em vias p\u00fablicas com pequeno volume de tr\u00e1fego ou concentra\u00e7\u00e3o de passagem de pessoas com defici\u00eancia visual devem estar equipados com mecanismos que emitam sinal sonoro entre 60 e 70 decib\u00e9is, intermitente e estridente.","id":1537836,"corpo":"<p align=justify>Os sem\u00e1foros ou focos para pedestres instalados em vias\r\np\u00fablicas com pequeno volume de tr\u00e1fego ou concentra\u00e7\u00e3o de\r\npassagem de pessoas com defici\u00eancia visual devem estar\r\nequipados com mecanismos que emitam sinal sonoro entre\r\n60 e 70 decib\u00e9is, intermitente e estridente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos locais em que forem previstos equipamentos de autoatendimento, pelo menos um, para cada cinco equipamentos, deve ser acess\u00edvel para PCR.","id":1537837,"corpo":"<p align=justify>Nos locais em que forem previstos equipamentos de\r\nautoatendimento, pelo menos um, para cada cinco\r\nequipamentos, deve ser acess\u00edvel para PCR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando houver balc\u00f5es de caixas para pagamento, pelo menos um do total deve ser acess\u00edvel para PCR. Recomenda-se, al\u00e9m disso, que pelo menos outros 5% sejam adapt\u00e1veis para acessibilidade.","id":1537838,"corpo":"<p align=justify>Quando houver balc\u00f5es de caixas para pagamento, pelo menos\r\num do total deve ser acess\u00edvel para PCR. Recomenda-se, al\u00e9m\r\ndisso, que pelo menos outros 5% sejam adapt\u00e1veis para\r\nacessibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/431870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que determina a NR 17, no que se refere aos equipamentos utilizados no processamento eletr\u00f4nico de dados com terminais de v\u00eddeo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":431875,"hashId":"f9f43fe3b8a44a0c7741d8f255a0cd6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que determina a NR 17, no que se refere aos equipamentos utilizados no processamento eletr\u00f4nico de dados com terminais de v\u00eddeo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537859,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ajuste da tela do equipamento \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente deve ser suficiente para proteg\u00ea-la contra reflexos e proporcionar corretos \u00e2ngulos de visibilidade ao trabalhador.","id":1537859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ajuste da tela do equipamento \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente deve ser suficiente para proteg\u00ea-la contra reflexos e proporcionar corretos \u00e2ngulos de visibilidade ao trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teclado deve ser independente, e sua altura deve ser fixada entre 65 cm e 75 cm.","id":1537860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teclado deve ser independente, e sua altura deve ser fixada entre 65 cm e 75 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tela, o teclado e o suporte para documentos dever\u00e3o ser colocados a uma dist\u00e2ncia de 55 cm, de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e olho-documento sejam iguais.","id":1537861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela, o teclado e o suporte para documentos dever\u00e3o ser colocados a uma dist\u00e2ncia de 55 cm, de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e olho-documento sejam iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os equipamentos dever\u00e3o ser posicionados sobre superf\u00edcies de trabalho com altura fixa, e as cadeiras dever\u00e3o ser ajustadas \u00e0 estatura do trabalhador.","id":1537862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos dever\u00e3o ser posicionados sobre superf\u00edcies de trabalho com altura fixa, e as cadeiras dever\u00e3o ser ajustadas \u00e0 estatura do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os documentos a serem utilizados dever\u00e3o ser leg\u00edveis e, sempre que poss\u00edvel, confeccionados de papel brilhante para facilitar a leitura dos digitadores e dos diagramadores.","id":1537863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos a serem utilizados dever\u00e3o ser leg\u00edveis e, sempre que poss\u00edvel, confeccionados de papel brilhante para facilitar a leitura dos digitadores e dos diagramadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/431875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}