{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17341,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00eam for\u00e7a de t\u00edtulo executivo extrajudicial, por disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei ou enunciado de s\u00famula do STJ, os documentos abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602466,"hashId":"0a22a3dcda44cda41e387967791cd53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam for\u00e7a de t\u00edtulo executivo extrajudicial, por disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei ou enunciado de s\u00famula do STJ, os documentos abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6016596,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instrumento de confiss\u00e3o de d\u00edvida assinado por duas testemunhas.","id":6016594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento de confiss\u00e3o de d\u00edvida assinado por duas testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instrumento de transa\u00e7\u00e3o referendado pela Defensoria P\u00fablica sem assinatura de duas testemunhas.","id":6016595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrumento de transa\u00e7\u00e3o referendado pela Defensoria P\u00fablica sem assinatura de duas testemunhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrato de abertura de cr\u00e9dito.","id":6016596,"corpo":"<p>contrato de abertura de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"boleto banc\u00e1rio de despesa condominial originada em contrato verbal de loca\u00e7\u00e3o, para execu\u00e7\u00e3o pelo locador.","id":6016597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boleto banc\u00e1rio de despesa condominial originada em contrato verbal de loca\u00e7\u00e3o, para execu\u00e7\u00e3o pelo locador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contrato de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, sem assinatura de duas testemunhas.","id":6016598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrato de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, sem assinatura de duas testemunhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Processo de Execu\u00e7\u00e3o","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3791,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-execucao"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o em geral","pai":3791,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3792,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-execucao-em-geral"},{"nome_clean":"Requisitos necess\u00e1rios para realizar qualquer execu\u00e7\u00e3o:","oab":true,"nome":"Requisitos necess\u00e1rios para realizar qualquer execu\u00e7\u00e3o:","pai":3792,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3795,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-requisitos-necessarios-para-realizar-qualquer-execucao"},{"nome_clean":"T\u00edtulo executivo","oab":true,"nome":"T\u00edtulo executivo","pai":3795,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3797,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-titulo-executivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1602466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O boletim Brasil-Transg\u00eanicos, n\u00b0 477, de 12.02.2010, da AS-PTA (Associa\u00e7\u00e3o pela Agricultura Familiar e Agroecologia) e o portal www.fetecsp.org.br, em 11.02.2010, publicaram a seguinte nota: \u201cO Ministro S\u00e9rgio Rezende referendou o nome de Edilson Paiva para presidir a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a \u2212 CTNBio durante os pr\u00f3ximos dois anos. Paiva \u00e9 t\u00e3o defensor dos alimentos transg\u00eanicos que tempos atr\u00e1s disse aos jornais que uma das vantagens da soja da Monsanto \u00e9 que as pessoas podem at\u00e9 beber o veneno nela aplicado que n\u00e3o ir\u00e3o morrer. Ele tamb\u00e9m \u00e9 contra a rotulagem de transg\u00eanicos nas embalagens dos produtos e considera que o princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o \u00e9 na verdade um princ\u00edpio da obstru\u00e7\u00e3o.\u201d No \u00e2mbito do sistema tutelar do consumidor, as declara\u00e7\u00f5es do novo presidente da CTNBio ferem qual direito b\u00e1sico dos consumidores?","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602469,"hashId":"d62e4bbc713efa70ababa724619404bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O boletim Brasil-Transg\u00eanicos, n\u00b0 477, de 12.02.2010, da AS-PTA (Associa\u00e7\u00e3o pela Agricultura Familiar e Agroecologia) e o portal <em>www.fetecsp.org.br<\/em>, em 11.02.2010, publicaram a seguinte nota: \u201c<em>O Ministro S\u00e9rgio Rezende referendou o nome de Edilson Paiva para presidir a Comiss\u00e3o T\u00e9cnica Nacional de Biosseguran\u00e7a \u2212 CTNBio durante os pr\u00f3ximos dois anos. Paiva \u00e9 t\u00e3o defensor dos alimentos transg\u00eanicos que tempos atr\u00e1s disse aos jornais que uma das vantagens da soja da Monsanto \u00e9 que as pessoas podem at\u00e9 beber o veneno nela aplicado que n\u00e3o ir\u00e3o morrer. Ele tamb\u00e9m \u00e9 contra a rotulagem de transg\u00eanicos nas embalagens dos produtos e considera que o princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o \u00e9 na verdade um princ\u00edpio da obstru\u00e7\u00e3o.<\/em>\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do sistema tutelar do consumidor, as declara\u00e7\u00f5es do novo presidente da CTNBio ferem qual direito b\u00e1sico dos consumidores?<\/p>","resposta":6016613,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de acesso aos \u00f3rg\u00e3os administrativos e judici\u00e1rios.","id":6016609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de acesso aos \u00f3rg\u00e3os administrativos e judici\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o contra publicidade enganosa.","id":6016610,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o contra publicidade enganosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito \u00e0 seguran\u00e7a e ampla defesa.","id":6016611,"corpo":"<p>Direito \u00e0 seguran\u00e7a e ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade do consumidor.","id":6016612,"corpo":"<p>Presun\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade do consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o contra os riscos e informa\u00e7\u00f5es claras sobre os produtos.","id":6016613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o contra os riscos e informa\u00e7\u00f5es claras sobre os produtos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"},{"nome_clean":"Da publicidade","oab":true,"nome":"Da publicidade","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406910,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-publicidade"},{"nome_clean":"Publicidade Enganosa","oab":false,"nome":"Publicidade Enganosa","pai":406910,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415802,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-publicidade-enganosa"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1602469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas socioeducativas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e liberdade assistida, dentro da atual Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), est\u00e3o alocadas no ou articuladas com o Centro de Refer\u00eancia","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602482,"hashId":"0829927d858729eb3d2a208e1e9b7e1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas socioeducativas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e liberdade assistida, dentro da atual Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS), est\u00e3o alocadas no ou articuladas com o Centro de Refer\u00eancia<\/p>","resposta":6016674,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade.","id":6016674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social de alta complexidade.","id":6016675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social de alta complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":6016676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":6016677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especializado de Assist\u00eancia Social (CREAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social de baixa complexidade.","id":6016678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de Assist\u00eancia Social (CRAS) como servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o social de baixa complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1602482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um mineral tem dureza maior do que a da porcelana, o seu tra\u00e7o \u00e9 determinado riscando-o","provas":[{"id":52536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1587674,"hashId":"8218e64f12a791270d3aec0a57276897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um mineral tem dureza maior do que a da porcelana, o seu tra\u00e7o \u00e9 determinado riscando-o<\/p>","resposta":5955634,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com um estilete e observando o tra\u00e7o. ","id":5955632,"corpo":"<p>com um estilete e observando o tra\u00e7o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com um mineral de dureza menor e observando o tra\u00e7o. ","id":5955633,"corpo":"<p>com um mineral de dureza menor e observando o tra\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com um mineral de dureza maior e observando o tra\u00e7o. ","id":5955634,"corpo":"<p>com um mineral de dureza maior e observando o tra\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma parede e observando o tra\u00e7o. ","id":5955635,"corpo":"<p>em uma parede e observando o tra\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em uma placa de gesso e observando o tra\u00e7o.","id":5955636,"corpo":"<p>em uma placa de gesso e observando o tra\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/1587674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos preliminares de implanta\u00e7\u00e3o de uma mina, disp\u00f5e-se de mapas geol\u00f3gico-estrutural, hidrol\u00f3gico, de vegeta\u00e7\u00e3o, topogr\u00e1fico, al\u00e9m de imagens de sat\u00e9lite georreferenciadas e de ortofotos, entre outros. De posse desses dados e sabendo que esses mapas se encontram em escalas diferentes e datuns planim\u00e9tricos e altim\u00e9tricos iguais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1587675,"hashId":"591c768192907d6a9deb439d9221d09e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos preliminares de implanta\u00e7\u00e3o de uma mina, disp\u00f5e-se de mapas geol\u00f3gico-estrutural, hidrol\u00f3gico, de vegeta\u00e7\u00e3o, topogr\u00e1fico, al\u00e9m de imagens de sat\u00e9lite georreferenciadas e de ortofotos, entre outros. De posse desses dados e sabendo que esses mapas se encontram em escalas diferentes e <em>datuns <\/em>planim\u00e9tricos e altim\u00e9tricos iguais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5955637,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel comparar todos os dados citados. ","id":5955637,"corpo":"<p>\u00c9 poss\u00edvel comparar todos os dados citados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar esses dados. ","id":5955638,"corpo":"<p>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel comparar esses dados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os mapas de vegeta\u00e7\u00e3o e de solo podem ser comparados. ","id":5955639,"corpo":"<p>Somente os mapas de vegeta\u00e7\u00e3o e de solo podem ser comparados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as ortofotos e os mapas geol\u00f3gico-estrutural e hidrol\u00f3gico podem ser comparados. ","id":5955640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as ortofotos e os mapas geol\u00f3gico-estrutural e hidrol\u00f3gico podem ser comparados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as ortofotos e as imagens de sat\u00e9lite podem ser comparadas.","id":5955641,"corpo":"<p>Somente as ortofotos e as imagens de sat\u00e9lite podem ser comparadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/1587675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os minerais utilizados para a obten\u00e7\u00e3o de gemas, N\u00c3O se inclui: ","provas":[{"id":52536,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21119},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":1587680,"hashId":"b7fa8a993f679d311180b02330173e5b","enunciado":"<p>Entre os minerais utilizados para a obten\u00e7\u00e3o de gemas, N\u00c3O se inclui: <\/p>","resposta":5955663,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua-marinha. ","id":5955662,"corpo":"<p>\u00e1gua-marinha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anidrita. ","id":5955663,"corpo":"<p>anidrita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verdelita. ","id":5955664,"corpo":"<p>verdelita. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"kunzita. ","id":5955665,"corpo":"<p>kunzita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"heliodoro.","id":5955666,"corpo":"<p>heliodoro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Gemologia","oab":false,"nome":"Gemologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402746,"slug":"geologia-gemologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/1587680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano. Qual a denomina\u00e7\u00e3o desse instituto?","provas":[{"id":11032,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2010-fepese-procurador","tipo":1,"nome":"FEPESE - PGE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416478,"hashId":"e473ab639ed9050f11ad53fdd13c8f43","enunciado":"<p align=justify>No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade\r\ncompetente poder\u00e1 usar de propriedade particular,\r\nassegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se\r\nhouver dano. Qual a denomina\u00e7\u00e3o desse instituto?<\/p>","resposta":1490297,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tombamento","id":1490294,"corpo":"<p align=justify>tombamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","id":1490295,"corpo":"<p align=justify>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa","id":1490296,"corpo":"<p align=justify>servid\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa","id":1490297,"corpo":"<p align=justify>requisi\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o por interesse p\u00fablico","id":1490298,"corpo":"<p align=justify>desapropria\u00e7\u00e3o por interesse p\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244943,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/416478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao concurso de crimes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11032,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2010-fepese-procurador","tipo":1,"nome":"FEPESE - PGE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416532,"hashId":"ca6059f833d752a554b166bde8f9250c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao concurso de crimes, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1490559,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No crime continuado simples, aplicar-se-\u00e1 a pena de um s\u00f3 dos crimes, se id\u00eanticas, ou a mais grave, se diversas, aumentada, em qualquer caso, de um sexto a dois ter\u00e7os.","id":1490559,"corpo":"<p align=justify>No crime continuado simples, aplicar-se-\u00e1 a\r\npena de um s\u00f3 dos crimes, se id\u00eanticas, ou a\r\nmais grave, se diversas, aumentada, em qualquer\r\ncaso, de um sexto a dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie, sem viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a \u00e0 pessoa, pratica crime continuado qualificado.","id":1490560,"corpo":"<p align=justify>O agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o\r\nou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes\r\nda mesma esp\u00e9cie, sem viol\u00eancia ou grave\r\namea\u00e7a \u00e0 pessoa, pratica crime continuado\r\nqualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O concurso material, que pode ser homog\u00eaneo ou heterog\u00eaneo, ocorre quando o agente, mediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o. Nesse caso, as penas correspondentes aos crimes devem ser somadas.","id":1490561,"corpo":"<p align=justify>O concurso material, que pode ser homog\u00eaneo\r\nou heterog\u00eaneo, ocorre quando o agente,\r\nmediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica\r\ndois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o. Nesse\r\ncaso, as penas correspondentes aos crimes\r\ndevem ser somadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verifica-se o fen\u00f4meno do concurso material quando o agente, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhantes, devem os subsequentes ser havidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro.","id":1490562,"corpo":"<p align=justify>Verifica-se o fen\u00f4meno do concurso material\r\nquando o agente, mediante mais de uma\r\na\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes\r\nda mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es de\r\ntempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras\r\nsemelhantes, devem os subsequentes ser\r\nhavidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No concurso formal imperfeito aplica-se-\u00e1 a mais grave das penas cab\u00edveis ou, se iguais, somente uma delas, mas aumentada, em qualquer caso, de um sexto at\u00e9 metade.","id":1490563,"corpo":"<p align=justify>No concurso formal imperfeito aplica-se-\u00e1 a\r\nmais grave das penas cab\u00edveis ou, se iguais,\r\nsomente uma delas, mas aumentada, em\r\nqualquer caso, de um sexto at\u00e9 metade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244943,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Crimes","oab":true,"nome":"Do Concurso de Crimes","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406279,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-crimes"},{"nome_clean":"Crime Continuado","oab":true,"nome":"Crime Continuado","pai":406279,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406282,"slug":"direito-penal-crime-continuado"}],"slug":"direito-penal\/416532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei estadual que disponha sobre procedimento em mat\u00e9ria processual","provas":[{"id":11042,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416656,"hashId":"f61cbfaaf3e7c993e7dd87791cd0c89e","enunciado":"<p align=justify>Lei estadual que disponha sobre procedimento em mat\u00e9ria\r\nprocessual<\/p>","resposta":1491146,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 inconstitucional, por se tratar de compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o.","id":1491144,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 inconstitucional, por se tratar de compet\u00eancia\r\nlegislativa privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, desde que os Estados tenham sido autorizados por lei complementar federal a legislar sobre a mat\u00e9ria.","id":1491145,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica,\r\ndesde que os Estados tenham sido autorizados por\r\nlei complementar federal a legislar sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 contemplar normas gerais e espec\u00edficas para atender a suas peculiaridades, desde que inexista lei federal sobre normas gerais da mat\u00e9ria.","id":1491146,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 contemplar normas gerais e espec\u00edficas para\r\natender a suas peculiaridades, desde que inexista lei\r\nfederal sobre normas gerais da mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 revogada por lei federal superveniente que disponha sobre a mat\u00e9ria, por se tratar de compet\u00eancia legislativa suplementar do Estado.","id":1491147,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 revogada por lei federal superveniente que\r\ndisponha sobre a mat\u00e9ria, por se tratar de compet\u00eancia\r\nlegislativa suplementar do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser promulgada apenas ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de lei complementar federal que fixe normas para coopera\u00e7\u00e3o entre os entes da Federa\u00e7\u00e3o para tratar da mat\u00e9ria.","id":1491148,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser promulgada apenas ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de lei\r\ncomplementar federal que fixe normas para coopera\u00e7\u00e3o\r\nentre os entes da Federa\u00e7\u00e3o para tratar da\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244953,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/416656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Haver\u00e1 imunidade sobre","provas":[{"id":11042,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416741,"hashId":"4286591368221ec8d9a9341439d28632","enunciado":"<p align=justify>Haver\u00e1 imunidade sobre<\/p>","resposta":1491570,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os de empresas p\u00fablicas, desde que os fatos geradores estejam relacionados com explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica.","id":1491569,"corpo":"<p align=justify>impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os\r\nde empresas p\u00fablicas, desde que os fatos\r\ngeradores estejam relacionados com explora\u00e7\u00e3o de\r\natividade econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os de autarquias, desde que por fatos vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais ou as delas decorrentes.","id":1491570,"corpo":"<p align=justify>impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os\r\nde autarquias, desde que por fatos vinculados\r\n\u00e0s suas finalidades essenciais ou as delas decorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tributos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os dos templos de qualquer culto e dos partidos pol\u00edticos e suas funda\u00e7\u00f5es, desde que vinculados os fatos geradores a suas atividades essenciais.","id":1491571,"corpo":"<p align=justify>tributos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os\r\ndos templos de qualquer culto e dos partidos\r\npol\u00edticos e suas funda\u00e7\u00f5es, desde que vinculados os\r\nfatos geradores a suas atividades essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tributos incidentes sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e o papel destinado a sua impress\u00e3o.","id":1491572,"corpo":"<p align=justify>tributos incidentes sobre livros, jornais, peri\u00f3dicos e\r\no papel destinado a sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os dos entes federados, ainda que os fatos geradores n\u00e3o estejam vinculados a suas finalidades essenciais ou delas decorrentes.","id":1491573,"corpo":"<p align=justify>impostos incidentes sobre patrim\u00f4nio, renda e servi\u00e7os\r\ndos entes federados, ainda que os fatos geradores\r\nn\u00e3o estejam vinculados a suas finalidades essenciais\r\nou delas decorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244953,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Outras imunidades tribut\u00e1rias","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407711,"slug":"direito-constitucional-outras-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/416741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a repristina\u00e7\u00e3o \u00e9 a regra vigente no direito brasileiro:","provas":[{"id":11066,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2010-fcc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - Procurador Municipal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418098,"hashId":"a3462268938e47e0a65cbcc0c6dbdd6e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a repristina\u00e7\u00e3o \u00e9 a regra vigente no direito brasileiro:<\/p>","resposta":1497285,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se destinando \u00e0 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, a lei ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique ou revogue.","id":1497282,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se destinando \u00e0 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, a lei ter\u00e1\r\nvigor at\u00e9 que outra a modifique ou revogue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare.","id":1497283,"corpo":"<p align=justify>A lei posterior revoga a anterior quando expressamente\r\no declare.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei posterior revoga a anterior quando seja com ela incompat\u00edvel.","id":1497284,"corpo":"<p align=justify>A lei posterior revoga a anterior quando seja com ela\r\nincompat\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.","id":1497285,"corpo":"<p align=justify>Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o se\r\nrestaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais a par das j\u00e1 existentes, n\u00e3o revoga nem modifica a lei anterior.","id":1497286,"corpo":"<p align=justify>A lei nova, que estabele\u00e7a disposi\u00e7\u00f5es gerais ou especiais\r\na par das j\u00e1 existentes, n\u00e3o revoga nem modifica\r\na lei anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245624,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/418098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato complexo \u00e9 aquele cujo conte\u00fado resulta da manifesta\u00e7\u00e3o de um s\u00f3 \u00f3rg\u00e3o, mas a produ\u00e7\u00e3o de seus efeitos depende de outro ato que o aprove.","provas":[{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570755,"hashId":"3cb2643492de210619b258721504bbcc","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O ato complexo \u00e9 aquele cujo conte\u00fado resulta da\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de um s\u00f3 \u00f3rg\u00e3o, mas a produ\u00e7\u00e3o de seus efeitos\r\ndepende de outro ato que o aprove.<\/p><\/p>","resposta":2028654,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":285645,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/570755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voto, que deve ser exercido de forma direta, apresenta os caracteres constitucionais de personalidade, obrigatoriedade, liberdade, sigilosidade, igualdade e periodicidade. A igualdade revela-se no fato de que todos os cidad\u00e3os t\u00eam o mesmo valor no processo eleitoral.","provas":[{"id":11081,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418532,"hashId":"eba3f8456ca8d1ba3b5000ae08a784c4","enunciado":"<p align=justify>O voto, que deve ser exercido de forma direta, apresenta os\r\ncaracteres constitucionais de personalidade, obrigatoriedade,\r\nliberdade, sigilosidade, igualdade e periodicidade. A igualdade\r\nrevela-se no fato de que todos os cidad\u00e3os t\u00eam o mesmo valor\r\nno processo eleitoral.<\/p>","resposta":1499275,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1499276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.","id":245851,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/418532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, no dia 1.\u00ba de julho, venha a ser publicada a Lei X no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. Caso nada disponha em contr\u00e1rio, essa lei entrar\u00e1 em vigor no dia 15 de agosto seguinte.","provas":[{"id":11083,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":418795,"hashId":"93d4d02ec1f3a7c94eab7338f4b8732a","enunciado":"<p align=justify>Considere que, no dia 1.\u00ba de julho, venha a ser publicada a\r\nLei X no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o. Caso nada disponha em\r\ncontr\u00e1rio, essa lei entrar\u00e1 em vigor no dia 15 de agosto\r\nseguinte.<\/p>","resposta":1499834,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1499835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na vig\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da lei, julgue os itens a seguir.","id":245933,"enunciado":"<p align=justify>Com base na vig\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da lei, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/418795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s penalidades aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos civis nos termos da Lei n. 8.112\/90, considere: I. Entende-se por inassiduidade habitual a falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses. II. A demiss\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o daquele que se vale do cargo para lograr proveito pessoal em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, incompatibiliza o ex-servidor para nova investidura em cargo p\u00fablico federal, pelo prazo de 5 (cinco) anos. III. A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o e em 180 (cento e oitenta) dias, quanto \u00e0 advert\u00eancia. IV. As penalidades disciplinares ser\u00e3o aplicadas pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o e outras autoridades na forma dos respectivos regimentos ou regulamentos, nos casos de advert\u00eancia ou de suspens\u00e3o de at\u00e9 30 (trinta) dias. V. Ser\u00e1 cassada a aposentadoria do inativo que houver praticado, na atividade ou inatividade, falta pun\u00edvel com a suspens\u00e3o superior a 30 (trinta) dias. Est\u00e3o corretas APENAS","provas":[{"id":6977,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":384957,"hashId":"8af1b9628716f95e7d62c92c334d8bb9","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0s penalidades aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos civis nos termos da Lei n. 8.112\/90, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Entende-se por inassiduidade habitual a falta ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por sessenta dias, interpoladamente, durante o per\u00edodo de doze meses. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A demiss\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o daquele que se vale do cargo para lograr proveito pessoal em detrimento da dignidade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, incompatibiliza o ex-servidor para nova investidura em cargo p\u00fablico federal, pelo prazo de 5 (cinco) anos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) anos, quanto \u00e0 suspens\u00e3o e em 180 (cento e oitenta) dias, quanto \u00e0 advert\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. As penalidades disciplinares ser\u00e3o aplicadas pelo chefe da reparti\u00e7\u00e3o e outras autoridades na forma dos respectivos regimentos ou regulamentos, nos casos de advert\u00eancia ou de suspens\u00e3o de at\u00e9 30 (trinta) dias. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Ser\u00e1 cassada a aposentadoria do inativo que houver praticado, na atividade ou inatividade, falta pun\u00edvel com a suspens\u00e3o superior a 30 (trinta) dias. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS<\/P>","resposta":1377274,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":1377271,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1377272,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1377273,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1377274,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1377275,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226650,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/384957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o abuso de poder, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385322,"hashId":"f22fa498b3dd7b105765c2381bb8ea3b","enunciado":"<p align=justify>Sobre o abuso de poder, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1378581,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para combat\u00ea-lo, n\u00e3o h\u00e1 medida judicial cab\u00edvel, devendo o prejudicado recorrer \u00e0 via administrativa.","id":1378577,"corpo":"<p align=justify>para combat\u00ea-lo, n\u00e3o h\u00e1 medida judicial cab\u00edvel,\r\ndevendo o prejudicado recorrer \u00e0 via administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o abuso de poder s\u00f3 pode revestir a forma omissiva, n\u00e3o a comissiva.","id":1378578,"corpo":"<p align=justify>o abuso de poder s\u00f3 pode revestir a forma omissiva,\r\nn\u00e3o a comissiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso do poder \u00e9 l\u00edcito, enquanto o abuso pode ser l\u00edcito ou il\u00edcito, dependendo da finalidade.","id":1378579,"corpo":"<p align=justify>o uso do poder \u00e9 l\u00edcito, enquanto o abuso pode ser\r\nl\u00edcito ou il\u00edcito, dependendo da finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a improbidade deve sempre ser considerada uma esp\u00e9cie de abuso de poder.","id":1378580,"corpo":"<p align=justify>a improbidade deve sempre ser considerada uma\r\nesp\u00e9cie de abuso de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo ato abusivo \u00e9 nulo, por excesso ou desvio de poder.","id":1378581,"corpo":"<p align=justify>todo ato abusivo \u00e9 nulo, por excesso ou desvio de\r\npoder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226850,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/385322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos administrativos para apura\u00e7\u00e3o de atos de improbidade administrativa, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":8786,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-fundep-ufmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400050,"hashId":"fc59e4d0aabca5b359b42ac76e9b6535","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos procedimentos administrativos para apura\u00e7\u00e3o de atos de improbidade administrativa, assinale a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":1440125,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo fundados ind\u00edcios de responsabilidade, a comiss\u00e3o investigante representar\u00e1 \u00e0 Procuradoria ou Advocacia-Geral do ente lesado para que requeira ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":1440122,"corpo":"<p align=justify>Havendo fundados ind\u00edcios de responsabilidade, a comiss\u00e3o investigante representar\u00e1 \u00e0 Procuradoria ou Advocacia-Geral do ente lesado para que requeira ao ju\u00edzo competente a decreta\u00e7\u00e3o do sequestro dos bens do agente ou terceiro que tenha enriquecido ilicitamente ou causado dano ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade administrativa rejeitar\u00e1, independentemente de fundamenta\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o escrita que n\u00e3o contenha a qualifica\u00e7\u00e3o do representante, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e sua autoria, e indica\u00e7\u00e3o das provas de que tenha conhecimento.","id":1440123,"corpo":"<p align=justify>A autoridade administrativa rejeitar\u00e1, independentemente de fundamenta\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o escrita que n\u00e3o contenha a qualifica\u00e7\u00e3o do representante, informa\u00e7\u00f5es sobre o fato e sua autoria, e indica\u00e7\u00e3o das provas de que tenha conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez decretada a rejei\u00e7\u00e3o administrativa da representa\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa, ficar\u00e1 o representante impedido de representar, com base nos mesmos fatos, perante o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1440124,"corpo":"<p align=justify>Uma vez decretada a rejei\u00e7\u00e3o administrativa da representa\u00e7\u00e3o por atos de improbidade administrativa, ficar\u00e1 o representante impedido de representar, com base nos mesmos fatos, perante o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o Minist\u00e9rio P\u00fablico, por meio de inqu\u00e9rito civil p\u00fablico, poder\u00e1 proceder \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de atos de improbidade administrativa no \u00e2mbito de quaisquer dos Poderes da Uni\u00e3o, Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":1440125,"corpo":"<p align=justify>Somente o Minist\u00e9rio P\u00fablico, por meio de inqu\u00e9rito civil p\u00fablico, poder\u00e1 proceder \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de atos de improbidade administrativa no \u00e2mbito de quaisquer dos Poderes da Uni\u00e3o, Estado, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238037,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/400050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do STJ, o defensor p\u00fablico deve ser intimado, pessoalmente, de todos os atos do processo, sob pena de nulidade.","provas":[{"id":8889,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400382,"hashId":"a284f3cf99deb3da2554e5c3f9b337a5","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do STJ, o defensor p\u00fablico deve ser\r\nintimado, pessoalmente, de todos os atos do processo, sob pena\r\nde nulidade.<\/p>","resposta":1440850,"anulada":false,"rotulo":181,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1440850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1440851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Defensoria P\u00fablica, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, da intima\u00e7\u00e3o pessoal e do prazo para atua\u00e7\u00e3o, julgue o item a seguir.","id":238166,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Defensoria P\u00fablica, conforme previsto na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988, da intima\u00e7\u00e3o pessoal e do prazo para atua\u00e7\u00e3o,\r\njulgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/400382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os proventos de aposentadoria de um servidor p\u00fablico federal tenham sido calculados com base nas \u00faltimas contribui\u00e7\u00f5es do servidor, e a aposentadoria, ratificada pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU). Considere, ainda, que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tenha alterado o fundamento jur\u00eddico dessa aposentadoria, para assegurar a paridade dos proventos com a remunera\u00e7\u00e3o do cargo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para o TCU apreciar essa altera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":410794,"hashId":"0b805336b27bc70e828df66688e4c2d6","enunciado":"<p align=justify>Considere que os proventos de aposentadoria de um servidor\r\np\u00fablico federal tenham sido calculados com base nas \u00faltimas\r\ncontribui\u00e7\u00f5es do servidor, e a aposentadoria, ratificada pelo\r\nTribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU). Considere, ainda, que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tenha alterado o fundamento jur\u00eddico\r\ndessa aposentadoria, para assegurar a paridade dos proventos\r\ncom a remunera\u00e7\u00e3o do cargo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o\r\npara o TCU apreciar essa altera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471943,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico dos servidores e empregados p\u00fablicos e \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens de 55 a 60.","id":242952,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico dos servidores e empregados\r\np\u00fablicos e \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens\r\nde 55 a 60.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um estado tenha institu\u00eddo imposto sobre o consumo de \u00e1gua tratada, por meio de lei complementar estadual; um munic\u00edpio do mesmo estado tenha institu\u00eddo contribui\u00e7\u00e3o para o custeio de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio de lei ordin\u00e1ria; e a Uni\u00e3o tenha institu\u00eddo, por meio de lei complementar, imposto sobre grandes fortunas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, agiu(ram) em conformidade com a CF somente","provas":[{"id":10974,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SE - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414590,"hashId":"2cecd8f665456de9df798e09773528f0","enunciado":"<p align=justify>Considere que um estado tenha institu\u00eddo imposto sobre o consumo\r\nde \u00e1gua tratada, por meio de lei complementar estadual; um\r\nmunic\u00edpio do mesmo estado tenha institu\u00eddo contribui\u00e7\u00e3o para o\r\ncusteio de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por meio de lei ordin\u00e1ria; e a Uni\u00e3o\r\ntenha institu\u00eddo, por meio de lei complementar, imposto sobre\r\ngrandes fortunas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, agiu(ram) em conformidade com\r\na CF somente<\/p>","resposta":1481960,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o munic\u00edpio.","id":1481957,"corpo":"<p align=justify>o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estado.","id":1481958,"corpo":"<p align=justify>o estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o.","id":1481959,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Uni\u00e3o e o munic\u00edpio.","id":1481960,"corpo":"<p align=justify>a Uni\u00e3o e o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estado e o munic\u00edpio.","id":1481961,"corpo":"<p align=justify>o estado e o munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244116,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/414590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imposta pena disciplinar pelos Ju\u00edzes de Direito, caber\u00e1 ao interessado a interposi\u00e7\u00e3o de recurso volunt\u00e1rio, com efeito","provas":[{"id":10985,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2010-fcc-assessor-juridico-de-gabinete-de-juiz-de-entrancia-final","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415286,"hashId":"888a8d9a06f322add5c96649b96c8452","enunciado":"<p align=justify>Imposta pena disciplinar pelos Ju\u00edzes de Direito, caber\u00e1\r\nao interessado a interposi\u00e7\u00e3o de recurso volunt\u00e1rio, com\r\nefeito<\/p>","resposta":1485065,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devolutivo e suspensivo, no prazo de tr\u00eas dias da publica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial, para o Conselho da Magistratura.","id":1485061,"corpo":"<p align=justify>devolutivo e suspensivo, no prazo de tr\u00eas dias da\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial, para o Conselho\r\nda Magistratura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devolutivo e suspensivo, no prazo de dez dias da publica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial para o Tribunal Pleno.","id":1485062,"corpo":"<p align=justify>devolutivo e suspensivo, no prazo de dez dias da\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial para o Tribunal\r\nPleno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devolutivo e suspensivo, no prazo de sete dias da ci\u00eancia do ato para o Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1485063,"corpo":"<p align=justify>devolutivo e suspensivo, no prazo de sete dias da\r\nci\u00eancia do ato para o Presidente do Tribunal de\r\nJusti\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devolutivo apenas, no prazo de quinze dias da publica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial para o Secret\u00e1rio das C\u00e2maras Reunidas.","id":1485064,"corpo":"<p align=justify>devolutivo apenas, no prazo de quinze dias da\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato em Di\u00e1rio Oficial para o Secret\u00e1rio\r\ndas C\u00e2maras Reunidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devolutivo somente, no prazo de cinco dias da ci\u00eancia do ato para o Corregedor-Geral da Justi\u00e7a.","id":1485065,"corpo":"<p align=justify>devolutivo somente, no prazo de cinco dias da\r\nci\u00eancia do ato para o Corregedor-Geral da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244352,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Piau\u00ed","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421842,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-piaui"}],"slug":"direito-constitucional\/415286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das atividades realizadas no protocolo s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. A atividade de recebimento e classifica\u00e7\u00e3o consiste em efetuar a separa\u00e7\u00e3o dos documentos recebidos em oficial, sigiloso ou particular.II. A tarefa de autua\u00e7\u00e3o e controle da tramita\u00e7\u00e3o dos documentos compete \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o. III. As atividades de protocolo fazem parte do arquivo intermedi\u00e1rio. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) a (s) afirma\u00e7\u00e3o (\u00f5es)","provas":[{"id":62581,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Maranh\u00e3o","sigla":"CRC MA","id":4986,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-ma-ma-2010-fsadu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FSADU - CRC MA - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-21 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1910633,"hashId":"588bb927213fbf2a4ec65352c78f36a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das atividades realizadas no protocolo s\u00e3o feitas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A atividade de recebimento e classifica\u00e7\u00e3o consiste em efetuar a separa\u00e7\u00e3o dos documentos recebidos em oficial, sigiloso ou particular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tarefa de autua\u00e7\u00e3o e controle da tramita\u00e7\u00e3o dos documentos compete \u00e0 expedi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As atividades de protocolo fazem parte do arquivo intermedi\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) a (s) afirma\u00e7\u00e3o (\u00f5es)<\/p>","resposta":7372545,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7372542,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7372543,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7372544,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7372545,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7372546,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Odair, servidor p\u00fablico federal, foi regularmente aposentado por invalidez, no ano de 2005, ap\u00f3s per\u00edcia m\u00e9dica. Decorridos dois anos de sua aposentadoria, Odair submeteu- se a uma nova per\u00edcia, oportunidade em que a junta m\u00e9dica oficial declarou insubsistentes os motivos da aposentadoria. A forma de provimento dos cargos p\u00fablicos adequada para que Odair retorne \u00e0 atividade \u00e9 a(o)","provas":[{"id":6674,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2010-cesgranrio-analista-prova-1-geral-area-1","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BACEN - Analista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":374435,"hashId":"e72b794893e8862df9a4ee2a9f4c4519","enunciado":"<p align=justify>Odair, servidor p\u00fablico federal, foi regularmente aposentado\r\npor invalidez, no ano de 2005, ap\u00f3s per\u00edcia m\u00e9dica.\r\nDecorridos dois anos de sua aposentadoria, Odair submeteu-\r\nse a uma nova per\u00edcia, oportunidade em que a junta\r\nm\u00e9dica oficial declarou insubsistentes os motivos da aposentadoria.\r\nA forma de provimento dos cargos p\u00fablicos\r\nadequada para que Odair retorne \u00e0 atividade \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":1335212,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":1335209,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":1335210,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":1335211,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":1335212,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":1335213,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219801,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/374435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do preg\u00e3o eletr\u00f4nico (Decreto n\u00ba 5.450\/2005), considere as assertivas abaixo. I. A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, \u00e9 condicionada aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da legitimidade, imparcialidade e racionalidade, bem como ao princ\u00edpio correlato da publicidade. II. A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, n\u00e3o se aplica \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras de engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e aliena\u00e7\u00f5es em geral. III. Se o valor estimado para contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapassar R$ 650,000,00 (seiscentos e cinquenta mil reais), a fase externa do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, na internet e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local. IV. Caber\u00e1 ao pregoeiro, auxiliado pelo setor respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do edital, decidir sobre a impugna\u00e7\u00e3o do ato convocat\u00f3rio do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, no prazo de at\u00e9 quarenta e oito horas. V. Para habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes interessados em participar do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, ser\u00e1 exigida, exclusivamente, a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4micofinanceira, \u00e0 regularidade fiscal e ao cumprimento do disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7423,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393599,"hashId":"0024d82e18cb53d8cb8eff64b5e3dcc3","enunciado":"<P align=justify>A respeito do preg\u00e3o eletr\u00f4nico (Decreto n\u00ba 5.450\/2005), considere as assertivas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, \u00e9 condicionada aos princ\u00edpios b\u00e1sicos da legitimidade, imparcialidade e racionalidade, bem como ao princ\u00edpio correlato da publicidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, n\u00e3o se aplica \u00e0s contrata\u00e7\u00f5es de obras de engenharia, bem como \u00e0s loca\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e aliena\u00e7\u00f5es em geral. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Se o valor estimado para contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o ultrapassar R$ 650,000,00 (seiscentos e cinquenta mil reais), a fase externa do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, na internet e em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o local. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Caber\u00e1 ao pregoeiro, auxiliado pelo setor respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do edital, decidir sobre a impugna\u00e7\u00e3o do ato convocat\u00f3rio do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, no prazo de at\u00e9 quarenta e oito horas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Para habilita\u00e7\u00e3o dos licitantes interessados em participar do preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, ser\u00e1 exigida, exclusivamente, a documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4micofinanceira, \u00e0 regularidade fiscal e ao cumprimento do disposto no inciso XXXIII do art. 7\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1411656,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":1411654,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1411655,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":1411656,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V.","id":1411657,"corpo":"<p align=justify>II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":1411658,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232889,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404679,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-5-450-2005-regulamenta-o-pregao-na-forma-eletronica-para-aquisicao-de-bens-e-servicos-comuns-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/393599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fabricante e o comerciante responder\u00e3o solidariamente pelo defeito do ve\u00edculo.","provas":[{"id":8889,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400219,"hashId":"a6c6024e7f83485f21f8ec39dd4994dd","enunciado":"<p align=justify>O fabricante e o comerciante responder\u00e3o solidariamente pelo\r\ndefeito do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":1440524,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1440524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1440525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ricardo adquiriu um carro h\u00e1 cerca de um m\u00eas e, nesse per\u00edodo, por tr\u00eas vezes, n\u00e3o conseguiu trancar a porta do ve\u00edculo. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":238096,"enunciado":"<P align=justify>    Ricardo adquiriu um carro h\u00e1 cerca de um m\u00eas e, nesse per\u00edodo, por tr\u00eas vezes, n\u00e3o conseguiu trancar a porta do ve\u00edculo. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/400219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional s\u00e3o reguladas por decretos legislativos.","provas":[{"id":11083,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":418757,"hashId":"d6fd8273600fd2540de95a4074b01ec9","enunciado":"<p align=justify>As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do Congresso Nacional\r\ns\u00e3o reguladas por decretos legislativos.<\/p>","resposta":1499758,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1499759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que versam acerca de processo legislativo.","id":245920,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que versam acerca de processo legislativo.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/418757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cama\u00e7ari","sigla":"","id":2374,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Mandado de Seguran\u00e7a Coletivo pode ser impetrado por:","provas":[{"id":11073,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cama\u00e7ari","sigla":"","id":2374,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-camacari-ba-2010-aocp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Cama\u00e7ari - Procurador Municipal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420380,"hashId":"13a67c1a06bec802847f6030429270f0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Mandado\r\nde Seguran\u00e7a Coletivo pode ser impetrado por:<\/p>","resposta":1504631,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partidos pol\u00edticos, ainda que sem representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional","id":1504627,"corpo":"<p align=justify>Partidos pol\u00edticos, ainda que sem representa\u00e7\u00e3o no\r\nCongresso Nacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer pessoa interessada","id":1504628,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa interessada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer Juiz, prefeito ou vereador, em defesa dos pr\u00f3prios direitos","id":1504629,"corpo":"<p align=justify>Qualquer Juiz, prefeito ou vereador, em defesa dos\r\npr\u00f3prios direitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefeitos, governadores e deputados, em defesa dos pr\u00f3prios direitos","id":1504630,"corpo":"<p align=justify>Prefeitos, governadores e deputados, em defesa dos\r\npr\u00f3prios direitos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano, em defesa dos interesses de seus membros ou associados","id":1504631,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o\r\nlegalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo\r\nmenos um ano, em defesa dos interesses de seus\r\nmembros ou associados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245629,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":"direito-constitucional\/420380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o de documento de propriedade de im\u00f3vel sem o devido registro em cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis implica a invalida\u00e7\u00e3o do instrumento de prova, o que invalida qualquer outro tipo de neg\u00f3cio que envolva aliena\u00e7\u00e3o onerosa do im\u00f3vel.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406091,"hashId":"cc385261f18ef18797b84769d608769d","enunciado":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o de documento de propriedade de im\u00f3vel sem\r\no devido registro em cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis implica a\r\ninvalida\u00e7\u00e3o do instrumento de prova, o que invalida qualquer\r\noutro tipo de neg\u00f3cio que envolva aliena\u00e7\u00e3o onerosa do\r\nim\u00f3vel.<\/p>","resposta":1454502,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ordenamento jur\u00eddico brasileiro regulamenta os atos praticados pelos particulares e pelos administradores p\u00fablicos, no que se refere a licitude, valida\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":240173,"enunciado":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico brasileiro regulamenta os atos praticados\r\npelos particulares e pelos administradores p\u00fablicos, no que se refere\r\na licitude, valida\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o. A esse respeito,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/406091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":10985,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2010-fcc-assessor-juridico-de-gabinete-de-juiz-de-entrancia-final","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415254,"hashId":"df1dd44112d81d5748e4108c3c9dd52a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1484902,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o procedimento comum ser\u00e1 sum\u00e1rio quando tiver por objeto crime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada seja igual ou inferior a quatro anos.","id":1484901,"corpo":"<p align=justify>o procedimento comum ser\u00e1 sum\u00e1rio quando tiver\r\npor objeto crime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada seja\r\nigual ou inferior a quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as perguntas ser\u00e3o formuladas pelas partes diretamente \u00e0 testemunha, n\u00e3o admitindo o juiz aquelas que puderem induzir a resposta, n\u00e3o tiverem rela\u00e7\u00e3o com a causa ou importarem na repeti\u00e7\u00e3o de outra j\u00e1 respondida.","id":1484902,"corpo":"<p align=justify>as perguntas ser\u00e3o formuladas pelas partes diretamente\r\n\u00e0 testemunha, n\u00e3o admitindo o juiz aquelas\r\nque puderem induzir a resposta, n\u00e3o tiverem rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a causa ou importarem na repeti\u00e7\u00e3o de outra j\u00e1\r\nrespondida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a expedi\u00e7\u00e3o de carta precat\u00f3ria suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o criminal.","id":1484903,"corpo":"<p align=justify>a expedi\u00e7\u00e3o de carta precat\u00f3ria suspender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s proceder ao interrogat\u00f3rio, o juiz indagar\u00e1 das partes se restou algum fato para ser esclarecido, permitindo que formulem diretamente ao acusado as perguntas correspondentes.","id":1484904,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s proceder ao interrogat\u00f3rio, o juiz indagar\u00e1 das\r\npartes se restou algum fato para ser esclarecido,\r\npermitindo que formulem diretamente ao acusado as\r\nperguntas correspondentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o procedimento comum ordin\u00e1rio ser\u00e1 conclu\u00eddo no prazo m\u00e1ximo de oitenta dias.","id":1484905,"corpo":"<p align=justify>o procedimento comum ordin\u00e1rio ser\u00e1 conclu\u00eddo no\r\nprazo m\u00e1ximo de oitenta dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244291,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"}],"slug":"direito-processual-penal\/415254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento dos filhos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10974,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SE - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414563,"hashId":"e73b8b467d075d5847175fae4b34e579","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao reconhecimento dos filhos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1481830,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os filhos havidos na const\u00e2ncia do matrim\u00f4nio n\u00e3o precisam ser reconhecidos, haja vista a presun\u00e7\u00e3o legal de paternidade. Contudo, se os genitores viverem em uni\u00e3o est\u00e1vel, p\u00fablica, not\u00f3ria e duradoura, ainda que n\u00e3o reconhecida judicialmente, h\u00e1 de se admitir referida presun\u00e7\u00e3o legal da paternidade.","id":1481827,"corpo":"<p align=justify>Somente os filhos havidos na const\u00e2ncia do matrim\u00f4nio n\u00e3o\r\nprecisam ser reconhecidos, haja vista a presun\u00e7\u00e3o legal de\r\npaternidade. Contudo, se os genitores viverem em uni\u00e3o\r\nest\u00e1vel, p\u00fablica, not\u00f3ria e duradoura, ainda que n\u00e3o\r\nreconhecida judicialmente, h\u00e1 de se admitir referida presun\u00e7\u00e3o\r\nlegal da paternidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser o reconhecimento de filho ato personal\u00edssimo do declarante, o registro n\u00e3o pode ser levado a efeito por procurador com poderes especiais.","id":1481828,"corpo":"<p align=justify>Por ser o reconhecimento de filho ato personal\u00edssimo do\r\ndeclarante, o registro n\u00e3o pode ser levado a efeito por\r\nprocurador com poderes especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reconhecimento volunt\u00e1rio de paternidade pode ser feito em qualquer das esp\u00e9cies de testamento. J\u00e1 com o codicilo, o reconhecimento da paternidade se mostra incompat\u00edvel.","id":1481829,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento volunt\u00e1rio de paternidade pode ser feito em\r\nqualquer das esp\u00e9cies de testamento. J\u00e1 com o codicilo, o\r\nreconhecimento da paternidade se mostra incompat\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato de reconhecimento de paternidade \u00e9 espont\u00e2neo, solene, p\u00fablico, incondicional, irrevog\u00e1vel e indispon\u00edvel, porquanto gera o estado de filia\u00e7\u00e3o.","id":1481830,"corpo":"<p align=justify>O ato de reconhecimento de paternidade \u00e9 espont\u00e2neo, solene,\r\np\u00fablico, incondicional, irrevog\u00e1vel e indispon\u00edvel, porquanto\r\ngera o estado de filia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A genitora casada est\u00e1 legalmente obrigada a registrar o filho em nome do marido.","id":1481831,"corpo":"<p align=justify>A genitora casada est\u00e1 legalmente obrigada a registrar o filho\r\nem nome do marido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244116,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Parental","oab":true,"nome":"Direito Parental","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406126,"slug":"direito-civil-direito-parental"}],"slug":"direito-civil\/414563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao tema dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. I. Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para os efeitos penais, quem, embora transitoriamente exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, excetuados aqueles que n\u00e3o percebam qualquer tipo de remunera\u00e7\u00e3o. II. Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, mas n\u00e3o quem trabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o contratada para a execu\u00e7\u00e3o de atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. III. A pena \u00e9 aumentada da ter\u00e7a parte quando o autor do crime praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a administra\u00e7\u00e3o em geral for ocupante de cargo em comiss\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta. Assinale:","provas":[{"id":21733,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737990,"hashId":"0f2de18872198029afc5f82acf6d173e","enunciado":"Relativamente ao tema dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, analise as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI. Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para os efeitos penais,\r\nquem, embora transitoriamente exerce cargo, emprego ou\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, excetuados aqueles que n\u00e3o percebam\r\nqualquer tipo de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII. Equipara-se a funcion\u00e1rio p\u00fablico quem exerce cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o em entidade paraestatal, mas n\u00e3o quem\r\ntrabalha para empresa prestadora de servi\u00e7o contratada para\r\na execu\u00e7\u00e3o de atividade t\u00edpica da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>\r\nIII. A pena \u00e9 aumentada da ter\u00e7a parte quando o autor do crime\r\npraticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico contra a administra\u00e7\u00e3o em\r\ngeral for ocupante de cargo em comiss\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>\r\nAssinale:","resposta":2530854,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2530852,"corpo":"se somente a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":2530853,"corpo":"se somente a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":2530854,"corpo":"se somente a afirmativa III estiver correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":2530855,"corpo":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2530856,"corpo":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321406,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","oab":false,"nome":"Conceito de Funcion\u00e1rio P\u00fablico e Causa de Aumento de Pena","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418941,"slug":"direito-penal-conceito-de-funcionario-publico-e-causa-de-aumento-de-pena"}],"slug":"direito-penal\/737990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um algoritmo \u00e9 uma seq\u00fc\u00eancia l\u00f3gica de instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas para a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou para a execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa. Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de algoritmos aplicados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas computacionais e aos conceitos de programa\u00e7\u00e3o, indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":63825,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-programador-de-computador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 07:40:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1950555,"hashId":"141f82248a53a032b207fcb172a66d65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um algoritmo \u00e9 uma seq\u00fc\u00eancia l\u00f3gica de instru\u00e7\u00f5es que devem ser seguidas para a resolu\u00e7\u00e3o de um problema ou para a execu\u00e7\u00e3o de uma tarefa. Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de algoritmos aplicados \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas computacionais e aos conceitos de programa\u00e7\u00e3o, indique a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7550052,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tipos primitivos de dados s\u00e3o novos tipos de dados criados usando os tipos de dados estruturados. ","id":7550049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos primitivos de dados s\u00e3o novos tipos de dados criados usando os tipos de dados estruturados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os algoritmos escritos em pseudoc\u00f3digo s\u00e3o dependentes da linguagem de programa\u00e7\u00e3o escolhida.","id":7550050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os algoritmos escritos em pseudoc\u00f3digo s\u00e3o dependentes da linguagem de programa\u00e7\u00e3o escolhida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia de uma chamada de fun\u00e7\u00e3o pelo programa principal, o valor do par\u00e2metro real n\u00e3o se altera caso haja manipula\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro formal dentro da fun\u00e7\u00e3o.","id":7550051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia de uma chamada de fun\u00e7\u00e3o pelo programa principal, o valor do par\u00e2metro real n\u00e3o se altera caso haja manipula\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro formal dentro da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o estruturada baseia-se na modulariza\u00e7\u00e3o de programas atrav\u00e9s de blocos de c\u00f3digo chamados de procedimentos e fun\u00e7\u00f5es.","id":7550052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o estruturada baseia-se na modulariza\u00e7\u00e3o de programas atrav\u00e9s de blocos de c\u00f3digo chamados de procedimentos e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um procedimento recursivo cont\u00e9m uma ou mais chamadas a si mesmo. Esse tipo de procedimento nunca ser\u00e1 executado um n\u00famero infinito de vezes.","id":7550053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um procedimento recursivo cont\u00e9m uma ou mais chamadas a si mesmo. Esse tipo de procedimento nunca ser\u00e1 executado um n\u00famero infinito de vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Computador","id":1958}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hibernate \u00e9 um framework da plataforma Java cuja principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":63825,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-programador-de-computador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Programador de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-22 07:41:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1950591,"hashId":"5c2e4b17b8838bff923528d815fc0a41","enunciado":"<p>O Hibernate \u00e9 um <em>framework <\/em>da plataforma Java cuja principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":7550229,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"persistir dados usando mapeamento objeto-relacional.","id":7550229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persistir dados usando mapeamento objeto-relacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover uma arquitetura para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es Web.","id":7550230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover uma arquitetura para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es Web.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar um hist\u00f3rico (log) do comportamento das aplica\u00e7\u00f5es.","id":7550231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar um hist\u00f3rico (log) do comportamento das aplica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prover uma arquitetura para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es J2EE.","id":7550232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover uma arquitetura para a constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es J2EE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipular certificados digitais.","id":7550233,"corpo":"<p>manipular certificados digitais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"nome_clean":"JPA (Hibernate, etc.)","oab":false,"nome":"JPA (Hibernate, etc.)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428771,"slug":"tecnologia-da-informacao-jpa-hibernate-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Banco Internacional de Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (BIRD), tamb\u00e9m conhecido como Banco Mundial ou Banco Internacional, foi criado juntamente com o FMI na Confer\u00eancia de Bretton Woods, tendo como objetivo:","provas":[{"id":63819,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-economista-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:44:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1951729,"hashId":"1fc80623c4871cbeeb008b2787856ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Banco Internacional de Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (BIRD), tamb\u00e9m conhecido como Banco Mundial ou Banco Internacional, foi criado juntamente com o FMI na Confer\u00eancia de Bretton Woods, tendo como objetivo:<\/p>","resposta":7555060,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecer a reconstru\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses devastados pela Segunda Guerra Mundial e promover o desenvolvimento das regi\u00f5es mais pobres.","id":7555060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorecer a reconstru\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses devastados pela Segunda Guerra Mundial e promover o desenvolvimento das regi\u00f5es mais pobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuir para a promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de altos n\u00edveis de emprego e de renda e para o desenvolvimento da capacidade produtiva de todos os pa\u00edses-membros.","id":7555061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a promo\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de altos n\u00edveis de emprego e de renda e para o desenvolvimento da capacidade produtiva de todos os pa\u00edses-membros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar assist\u00eancia aos pa\u00edses com problemas nos balan\u00e7os de pagamentos, por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo, mediante garantias adequadas.","id":7555062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar assist\u00eancia aos pa\u00edses com problemas nos balan\u00e7os de pagamentos, por meio de utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do fundo, mediante garantias adequadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica para o preparo, financiamento e execu\u00e7\u00e3o dos planos de desenvolvimento econ\u00f4mico.","id":7555063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assist\u00eancia t\u00e9cnica para o preparo, financiamento e execu\u00e7\u00e3o dos planos de desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apoiar os pa\u00edses em vias de desenvolvimento e simultaneamente constituir um quadro institucional comum, necess\u00e1rio para a condu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre os seus membros.","id":7555064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar os pa\u00edses em vias de desenvolvimento e simultaneamente constituir um quadro institucional comum, necess\u00e1rio para a condu\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es comerciais entre os seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Balan\u00e7o de Capitais Compensat\u00f3rios s\u00e3o registrados os empr\u00e9stimos de regulariza\u00e7\u00e3o do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, especificamente destinados a cobrir d\u00e9ficits do Balan\u00e7o de Pagamentos, bem como a varia\u00e7\u00e3o das reservas. As reservas internacionais de um pa\u00eds s\u00e3o constitu\u00eddas, EXCETO:","provas":[{"id":63819,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-economista-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:38:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1951663,"hashId":"a267a6332fb2b3d352845e9c8b2b35a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Balan\u00e7o de Capitais Compensat\u00f3rios s\u00e3o registrados os empr\u00e9stimos de regulariza\u00e7\u00e3o do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, especificamente destinados a cobrir d\u00e9ficits do Balan\u00e7o de Pagamentos, bem como a varia\u00e7\u00e3o das reservas. As reservas internacionais de um pa\u00eds s\u00e3o constitu\u00eddas, EXCETO:<\/p>","resposta":7554777,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo estoque de divisas estrangeiras.","id":7554774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo estoque de divisas estrangeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos t\u00edtulos externos de curto prazo que est\u00e3o em poder do Banco Central.","id":7554775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos t\u00edtulos externos de curto prazo que est\u00e3o em poder do Banco Central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela posi\u00e7\u00e3o de ouro monet\u00e1rio em poder do Banco Central.","id":7554776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela posi\u00e7\u00e3o de ouro monet\u00e1rio em poder do Banco Central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por empr\u00e9stimos recebidos do exterior.","id":7554777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por empr\u00e9stimos recebidos do exterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos Direitos Especiais de Saque (moeda fiduci\u00e1ria criada pelo FMI) e pelas reservas do pa\u00eds no FMI.","id":7554778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos Direitos Especiais de Saque (moeda fiduci\u00e1ria criada pelo FMI) e pelas reservas do pa\u00eds no FMI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conta de Transa\u00e7\u00f5es com o Exterior \u00e9 o sistema de contas nacionais que reflete o movimento das transa\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os entre o pa\u00eds e o exterior, inclusive os servi\u00e7os prestados pelos propriet\u00e1rios dos fatores de produ\u00e7\u00e3o.Sobre esse sistema, analise os itens a seguir, a marque a alternativa CERTA: I- Nesse sistema, o saldo \u00e9 chamando de saldo em conta corrente, pois representa o saldo do balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes da balan\u00e7a de pagamentos; II- O balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes inclui a balan\u00e7a comercial e a balan\u00e7a de servi\u00e7os; III- Se as exporta\u00e7\u00f5es superarem as importa\u00e7\u00f5es (CIF) temos um super\u00e1vit no balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes. Nas contas nacionais, isso \u00e9 uma poupan\u00e7a externa positva.","provas":[{"id":63819,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-economista-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 16:37:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1951648,"hashId":"b33ade9d23433aff3f6947942c659317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Conta de Transa\u00e7\u00f5es com o Exterior \u00e9 o sistema de contas nacionais que reflete o movimento das transa\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os entre o pa\u00eds e o exterior, inclusive os servi\u00e7os prestados pelos propriet\u00e1rios dos fatores de produ\u00e7\u00e3o.Sobre esse sistema, analise os itens a seguir, a marque a alternativa CERTA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Nesse sistema, o saldo \u00e9 chamando de saldo em conta corrente, pois representa o saldo do balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes da balan\u00e7a de pagamentos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes inclui a balan\u00e7a comercial e a balan\u00e7a de servi\u00e7os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Se as exporta\u00e7\u00f5es superarem as importa\u00e7\u00f5es (CIF) temos um super\u00e1vit no balan\u00e7o de transa\u00e7\u00f5es correntes. Nas contas nacionais, isso \u00e9 uma poupan\u00e7a externa positva.<\/p>","resposta":7554710,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item I est\u00e1 errado","id":7554709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item I est\u00e1 errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens II e III est\u00e3o errados.","id":7554710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e III est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7554711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7554712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O item III est\u00e1 correto.","id":7554713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto, que \u00e9 predominantemente narrativo, apresenta detalhes sobre o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil.","provas":[{"id":11092,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 09:07:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":419687,"hashId":"3ee896eebef75b0e88f85620af014158","enunciado":"<p align=justify>O texto, que \u00e9 predominantemente narrativo, apresenta\r\ndetalhes sobre o servi\u00e7o p\u00fablico no Brasil.<\/p>","resposta":1501802,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1501802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":246137,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11092\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa a qual N\u00c3O \u00e9 preponderante ou fundamental para caracterizar o termo ativo no contexto de vanguarda ou conceitu\u00e1-lo como \u201cativo\u201d na \u00e1rea da ci\u00eancia social aplicada denominada contabilidade.","provas":[{"id":63818,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de Roraima","sigla":"DETRAN RR","id":1551,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-rr-rr-2010-cetap-contador-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"CETAP - DETRAN RR - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 09:44:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1951461,"hashId":"4636f3fb0ca7906f1ed90581ba08a724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa a qual N\u00c3O \u00e9 preponderante ou fundamental para caracterizar o termo ativo no contexto de vanguarda ou conceitu\u00e1-lo como \u201cativo\u201d na \u00e1rea da ci\u00eancia social aplicada denominada contabilidade.<\/p>","resposta":7553880,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bem e\/ou direito","id":7553878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bem e\/ou direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expectativa de fluxo positivo de caixa","id":7553879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expectativa de fluxo positivo de caixa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedade superior a posse","id":7553880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedade superior a posse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria","id":7553881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcios, riscos e controle.","id":7553882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Benef\u00edcios, riscos e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os Fundos Constitucionais, criados para fins de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata o artigo 159, inciso 1, al\u00ednea c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, e pela Lei Federal n\u00ba. 7.827\/1989.","provas":[{"id":7719,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-advogado","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1020531,"hashId":"7fe00baa07d3c5969d1786aaf6fc2403","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta os Fundos Constitucionais, criados para fins de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos de que trata o artigo 159, inciso 1, al\u00ednea c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, e pela Lei Federal n\u00ba. 7.827\/1989.","resposta":3571660,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) e Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE).","id":3571659,"corpo":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) e Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).","id":3571660,"corpo":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO), Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).","id":3571661,"corpo":"Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO). ","id":3571662,"corpo":"Fundo Constitucional de Financiamento do Norte (FNO) e Fundo Constitucional de Financiamento do Centro-Oeste (FCO).\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" em face da limita\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S.A., gestor dos recursos, somente o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE).","id":3571663,"corpo":" em face da limita\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Banco do Nordeste do Brasil S.A., gestor dos recursos, somente o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste (FNE).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373021,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.827\/1989 - Regulamenta o art. 159, inciso I, al\u00ednea c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e o Fundo Constitucional de Financiamento d","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.827\/1989 - Regulamenta o art. 159, inciso I, al\u00ednea c, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui o Fundo Constitucional de Financiamento do Norte - FNO, o Fundo Constitucional de Financiamento do Nordeste - FNE e o Fundo Constitucional de Financiamento d","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401560,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-827-1989-regulamenta-o-art-159-inciso-i-alinea-c-da-constituicao-federal-institui-o-fundo-constitucional-de-financiamento-do-norte-fno-o-fundo-constitucional-de-financiamento-do-nordeste-fne-e-o-fundo-constitucional-de-financiamento-d"}],"slug":"legislacao-federal\/1020531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, segundo o qual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode ser interrompido, \u00e9 aplic\u00e1vel ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o aos contratos administrativos.","provas":[{"id":7522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aneel-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-1-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANEEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":7217,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aneel-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANEEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":558157,"hashId":"c759c3f66a63743d3039dda2f3b1a15c","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico, segundo o\r\nqual o servi\u00e7o p\u00fablico n\u00e3o pode ser interrompido, \u00e9 aplic\u00e1vel\r\nao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas n\u00e3o aos contratos\r\nadministrativos.<\/p>","resposta":1991739,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1991738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1991739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do servi\u00e7o p\u00fablico e do contrato administrativo.","id":282912,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do servi\u00e7o p\u00fablico e do\r\ncontrato administrativo.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/558157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria de cada ente federado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083872,"hashId":"724e9e3bb85892626ca554357ce05929","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria de cada ente\r\nfederado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3820658,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos estados, cabe a institui\u00e7\u00e3o do imposto sobre grandes fortunas.","id":3820654,"corpo":"<p align=justify>Aos estados, cabe a institui\u00e7\u00e3o do imposto sobre\r\ngrandes fortunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cada um dos estados, cabe a institui\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o social para custeio do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social dos servidores de todo o estado, incluindo dos servidores de seus munic\u00edpios.","id":3820655,"corpo":"<p align=justify>A cada um dos estados, cabe a institui\u00e7\u00e3o da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o social para custeio do regime pr\u00f3prio de\r\nprevid\u00eancia social dos servidores de todo o estado,\r\nincluindo dos servidores de seus munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O presidente da Rep\u00fablica pode, mediante medida provis\u00f3ria, instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios para atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia.","id":3820656,"corpo":"<p align=justify>O presidente da Rep\u00fablica pode, mediante medida\r\nprovis\u00f3ria, instituir empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios para\r\natender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de\r\ncalamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua\r\nimin\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir, apenas por lei complementar, na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, impostos extraordin\u00e1rios, compreendidos ou n\u00e3o em sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria, os quais ser\u00e3o suprimidos, gradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.","id":3820657,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir, apenas por lei complementar,\r\nna imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, impostos\r\nextraordin\u00e1rios, compreendidos ou n\u00e3o em sua\r\ncompet\u00eancia tribut\u00e1ria, os quais ser\u00e3o suprimidos,\r\ngradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso algum estado n\u00e3o possua institu\u00eddo um regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social para seus servidores, automaticamente, esses estar\u00e3o vinculados ao Regime Geral de Previd\u00eancia Social.","id":3820658,"corpo":"<p align=justify>Caso algum estado n\u00e3o possua institu\u00eddo um regime\r\npr\u00f3prio de previd\u00eancia social para seus servidores,\r\nautomaticamente, esses estar\u00e3o vinculados ao Regime\r\nGeral de Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-constitucional\/1083872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Avaliador","id":12418},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Arquivista","id":12419}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que pertine ao procedimento licitat\u00f3rio previsto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7935,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-administrador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Administrador - 2010"},{"id":7939,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Analista de Sistemas - 2010"},{"id":7941,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Arquiteto - 2010"},{"id":7943,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Assistente Social - 2010"},{"id":7953,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-economista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Economista - 2010"},{"id":24400,"cargo":{"descricao":"Avaliador","id":12418},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Avaliador - 2010"},{"id":24401,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2010"},{"id":7960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2010-funiversa-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - Engenheiro Civil - 2010"},{"id":24402,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Arquivista","id":12419},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2010-funiversa-tecnico-especialista-area-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Arquivista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":826543,"hashId":"ff59561f8a72c59d64c0b86037f51dce","enunciado":"Ainda no que pertine ao procedimento licitat\u00f3rio previsto na\r\nLei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.","resposta":2854371,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desfazimento da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese aplic\u00e1vel quando, ao final do certame, n\u00e3o restam licitantes aptos a contratar com a Administra\u00e7\u00e3o.","id":2854368,"corpo":"O desfazimento da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese aplic\u00e1vel\r\nquando, ao final do certame, n\u00e3o restam licitantes\r\naptos a contratar com a Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A homologa\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de controle administrativo praticado pela comiss\u00e3o julgadora.","id":2854369,"corpo":"A homologa\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de controle administrativo\r\npraticado pela comiss\u00e3o julgadora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os recursos em face da inabilita\u00e7\u00e3o do licitante e do julgamento das propostas t\u00eam efeitos necessariamente suspensivos previstos na lei geral.","id":2854370,"corpo":"Apenas os recursos em face da inabilita\u00e7\u00e3o do licitante\r\ne do julgamento das propostas t\u00eam efeitos\r\nnecessariamente suspensivos previstos na lei geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de julgamento, conjugando os fatores referidos no instrumento convocat\u00f3rio, podem autorizar a Administra\u00e7\u00e3o a instaurar procedimento visando \u00e0 proposta mais vantajosa, ainda que ela n\u00e3o apresente, necessariamente, o menor pre\u00e7o.","id":2854371,"corpo":"Os crit\u00e9rios de julgamento, conjugando os fatores\r\nreferidos no instrumento convocat\u00f3rio, podem autorizar\r\na Administra\u00e7\u00e3o a instaurar procedimento visando \u00e0\r\nproposta mais vantajosa, ainda que ela n\u00e3o apresente,\r\nnecessariamente, o menor pre\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o devem ter interpreta\u00e7\u00e3o extensiva, visto que n\u00e3o interessa ao poder p\u00fablico admitir licitantes que n\u00e3o detenham condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias de, em vindo a serem os vencedores, levarem a bom termo a execu\u00e7\u00e3o do objeto licitado.","id":2854372,"corpo":"Os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o devem ter interpreta\u00e7\u00e3o\r\nextensiva, visto que n\u00e3o interessa ao poder p\u00fablico\r\nadmitir licitantes que n\u00e3o detenham condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias\r\nde, em vindo a serem os vencedores, levarem a bom\r\ntermo a execu\u00e7\u00e3o do objeto licitado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338536,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/826543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2010-funiversa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":826984,"hashId":"ce9384cb5f8c3b168e9f6652aaf9f745","enunciado":"Acerca do Control Objectives for Information and Related\r\nTechnology (COBIT), assinale a alternativa correta.","resposta":2856578,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma ferramenta para auxiliar o gerenciamento e o controle das a\u00e7\u00f5es de TI nas organiza\u00e7\u00f5es, com vistas a garantir o alinhamento entre TI e neg\u00f3cios.","id":2856578,"corpo":"Trata-se de uma ferramenta para auxiliar o\r\ngerenciamento e o controle das a\u00e7\u00f5es de TI nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, com vistas a garantir o alinhamento\r\nentre TI e neg\u00f3cios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma biblioteca criada pelo governo brit\u00e2nico nos anos 80 do s\u00e9culo XX, composta por um conjunto de recomenda\u00e7\u00f5es e melhores pr\u00e1ticas para opera\u00e7\u00f5es e gerenciamento de servi\u00e7os de TI, buscando proporcionar uma abordagem efetiva e eficiente no uso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":2856579,"corpo":"\u00c9 uma biblioteca criada pelo governo brit\u00e2nico nos\r\nanos 80 do s\u00e9culo XX, composta por um conjunto de\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es e melhores pr\u00e1ticas para opera\u00e7\u00f5es e\r\ngerenciamento de servi\u00e7os de TI, buscando\r\nproporcionar uma abordagem efetiva e eficiente no uso\r\nde sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem o objetivo de estabelecer conceitos relacionados aos n\u00edveis de maturidade das empresas de desenvolvimento de software com respeito ao grau de evolu\u00e7\u00e3o em que estas se encontram nos seus processos de desenvolvimento.","id":2856580,"corpo":"Tem o objetivo de estabelecer conceitos relacionados\r\naos n\u00edveis de maturidade das empresas de\r\ndesenvolvimento de software com respeito ao grau de\r\nevolu\u00e7\u00e3o em que estas se encontram nos seus\r\nprocessos de desenvolvimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correspondem ao conjunto de atividades, m\u00e9todos, pr\u00e1ticas e transforma\u00e7\u00f5es que uma equipe utiliza para desenvolver e manter software e seus produtos associados (planos de projeto, documentos de projeto, c\u00f3digo, casos de teste e manuais de usu\u00e1rio).","id":2856581,"corpo":"Correspondem ao conjunto de atividades, m\u00e9todos,\r\npr\u00e1ticas e transforma\u00e7\u00f5es que uma equipe utiliza para\r\ndesenvolver e manter software e seus produtos\r\nassociados (planos de projeto, documentos de projeto,\r\nc\u00f3digo, casos de teste e manuais de usu\u00e1rio).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um modelo que estabelece as provid\u00eancias que as empresas podem tomar para aumentarem, gradativamente, o seu grau de maturidade, melhorando, por consequ\u00eancia, sua produtividade e a qualidade do produto de software.\u00c9 um modelo que estabelece as provid\u00eancias que as empresas podem tomar para aumentarem, gradativamente, o seu grau de maturidade, melhorando, por consequ\u00eancia, sua produtividade e a qualidade do produto de software.","id":2856582,"corpo":"\u00c9 um modelo que estabelece as provid\u00eancias que as\r\nempresas podem tomar para aumentarem,\r\ngradativamente, o seu grau de maturidade,\r\nmelhorando, por consequ\u00eancia, sua produtividade e a\r\nqualidade do produto de software.\u00c9 um modelo que estabelece as provid\u00eancias que as\r\nempresas podem tomar para aumentarem,\r\ngradativamente, o seu grau de maturidade,\r\nmelhorando, por consequ\u00eancia, sua produtividade e a\r\nqualidade do produto de software.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338593,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"administracao-geral\/826984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Social de Santa Catarina","sigla":"SDS SC","id":5026,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, considere as afirmativas abaixo: 1. Diversos autores apontam a gest\u00e3o como o \u201cponto fraco\u201d das organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, mencionando a crescente necessidade de profissionaliza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o dessas organiza\u00e7\u00f5es. 2. Dirigir, coordenar, gerir, gerenciar, administrar, enfim, cuidar da gest\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o que vive de doa\u00e7\u00f5es, de repasse de recursos do governo, que n\u00e3o visa ao lucro, nem gera renda, \u00e9 um grande desafio. 3. O gestor, nas organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, deve ter conhecimentos sobre o papel das institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, os modelos de gest\u00e3o adequados a essas institui\u00e7\u00f5es, a forma de capta\u00e7\u00e3o de recursos, marketing social, \u00e9tica, entre outros aspectos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":63871,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Social de Santa Catarina","sigla":"SDS SC","id":5026,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sds-sc-sc-2010-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - SDS SC - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1956349,"hashId":"2e16af976bdeb035a24aaa7f6eaa7d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, considere as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Diversos autores apontam a gest\u00e3o como o \u201cponto fraco\u201d das organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, mencionando a crescente necessidade de profissionaliza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o dessas organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dirigir, coordenar, gerir, gerenciar, administrar, enfim, cuidar da gest\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o que vive de doa\u00e7\u00f5es, de repasse de recursos do governo, que n\u00e3o visa ao lucro, nem gera renda, \u00e9 um grande desafio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O gestor, nas organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor, deve ter conhecimentos sobre o papel das institui\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, os modelos de gest\u00e3o adequados a essas institui\u00e7\u00f5es, a forma de capta\u00e7\u00e3o de recursos, marketing social, \u00e9tica, entre outros aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong>.<\/p>","resposta":7575259,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 verdadeira apenas a afirmativa 3.","id":7575255,"corpo":"<p>\u00c9 verdadeira apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7575256,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":7575257,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7575258,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7575259,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Terceiro Setor - Paraestatais","oab":false,"nome":"Terceiro Setor - Paraestatais","pai":403773,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426410,"slug":"administracao-publica-terceiro-setor-paraestatais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contagem dos caracteres digitados (incluindo-se os espa\u00e7os entre estes) em um documento elaborado no Writer \u00e9 possibilitada por uma das op\u00e7\u00f5es do menu","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633392,"hashId":"993dc6546cc43f82661268af914aba0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem dos caracteres digitados (incluindo-se os espa\u00e7os entre estes) em um documento elaborado no Writer \u00e9 possibilitada por uma das op\u00e7\u00f5es do menu<\/p>","resposta":6143817,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo.","id":6143816,"corpo":"<p>Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":6143817,"corpo":"<p>Ferramentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editar.","id":6143818,"corpo":"<p>Editar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formatar.","id":6143819,"corpo":"<p>Formatar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":6143820,"corpo":"<p>Exibir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir. Os aplicativos s\u00e3o considerados sempre na originalidade da vers\u00e3o referenciada e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o etc.) feita pelo usu\u00e1rio. Quando n\u00e3o explicitado nas quest\u00f5es, as vers\u00f5es utilizadas nesta prova s\u00e3o: Sistemas operacionais Windows XP edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica (Portugu\u00eas), modo cl\u00e1ssico e Linux (distribui\u00e7\u00f5es Red Hat e SUSE); aplicativos do BrOffice.org 3.1 (Calc e Writer); Mouse padr\u00e3o destro.","id":447100,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15, considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os aplicativos s\u00e3o considerados sempre na originalidade da vers\u00e3o referenciada e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o etc.) feita pelo usu\u00e1rio. Quando n\u00e3o explicitado nas quest\u00f5es, as vers\u00f5es utilizadas nesta prova s\u00e3o: Sistemas operacionais Windows XP edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica (Portugu\u00eas), modo cl\u00e1ssico e Linux (distribui\u00e7\u00f5es Red Hat e SUSE); aplicativos do BrOffice.org 3.1 (Calc e Writer); Mouse padr\u00e3o destro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"direito-constitucional\/1633392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 6\/6\/1994, Paulo, servidor p\u00fablico federal, praticou determinada infra\u00e7\u00e3o disciplinar, descoberta em 10\/5\/2000. Em 5\/5\/2005, foi instaurado o processo administrativo disciplinar para a apura\u00e7\u00e3o do fato, no prazo de sessenta dias, prorrog\u00e1veis por mais sessenta dias, o que efetivamente ocorreu. Em 10\/9\/2010, foi publicada a penalidade de demiss\u00e3o de Paulo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":410806,"hashId":"032af59659ed9257667f013087283443","enunciado":"<p align=justify>Em 6\/6\/1994, Paulo, servidor p\u00fablico federal, praticou\r\ndeterminada infra\u00e7\u00e3o disciplinar, descoberta em 10\/5\/2000. Em\r\n5\/5\/2005, foi instaurado o processo administrativo disciplinar\r\npara a apura\u00e7\u00e3o do fato, no prazo de sessenta dias,\r\nprorrog\u00e1veis por mais sessenta dias, o que efetivamente\r\nocorreu. Em 10\/9\/2010, foi publicada a penalidade de\r\ndemiss\u00e3o de Paulo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o da\r\npretens\u00e3o punitiva da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1471966,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, referente \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o administrativa, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":242956,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, referente \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o administrativa, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/410806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":10978,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414660,"hashId":"4c8285a21887c6524393bbf6950e24a2","enunciado":"<p align=justify>Sobre a cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa CORRETA.<\/p>","resposta":1482288,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o com hora certa e, n\u00e3o encontrado o r\u00e9u, far-se-\u00e1 sua cita\u00e7\u00e3o por edital.","id":1482287,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a cita\u00e7\u00e3o com hora certa e, n\u00e3o encontrado o r\u00e9u, far-se-\u00e1 sua cita\u00e7\u00e3o\r\npor edital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completada a cita\u00e7\u00e3o com hora certa, se o acusado n\u00e3o comparecer, ser-lhe-\u00e1 nomeado defensor dativo.","id":1482288,"corpo":"<p align=justify>Completada a cita\u00e7\u00e3o com hora certa, se o acusado n\u00e3o comparecer, ser-lhe-\u00e1\r\nnomeado defensor dativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos Juizados Especiais Criminais (Lei n. 9.099\/1995), admite-se a cita\u00e7\u00e3o com hora certa do r\u00e9u que se oculta para n\u00e3o ser citado por mandado.","id":1482289,"corpo":"<p align=justify>Nos Juizados Especiais Criminais (Lei n. 9.099\/1995), admite-se a cita\u00e7\u00e3o com hora\r\ncerta do r\u00e9u que se oculta para n\u00e3o ser citado por mandado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o por hora certa \u00e9 instituto t\u00edpico do direito processual civil, n\u00e3o tendo previs\u00e3o no direito processual penal.","id":1482290,"corpo":"<p align=justify>A cita\u00e7\u00e3o por hora certa \u00e9 instituto t\u00edpico do direito processual civil, n\u00e3o tendo\r\nprevis\u00e3o no direito processual penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244155,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/414660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":10978,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414714,"hashId":"5df6bdc2ea91d4a5bd7b1af01fd713b1","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":1482506,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tombamento \u00e9 instrumento constitucional mais eficaz para a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural, protegendo indistintamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e imateriais.","id":1482503,"corpo":"<p align=justify>O tombamento \u00e9 instrumento constitucional mais eficaz para a preserva\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio cultural, protegendo indistintamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis e imateriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de a doutrina divergir sobre a natureza jur\u00eddica do bem tombado, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira optou claramente pela intitulada Dom\u00ednio Eminente do Estado.","id":1482504,"corpo":"<p align=justify>Apesar de a doutrina divergir sobre a natureza jur\u00eddica do bem tombado, a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o brasileira optou claramente pela intitulada <EM>Dom\u00ednio Eminente do Estado<\/EM>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Direito Constitucional brasileiro n\u00e3o contempla a possibilidade da efetiva\u00e7\u00e3o do denominado Tombamento por Lei.","id":1482505,"corpo":"<p align=justify>O Direito Constitucional brasileiro n\u00e3o contempla a possibilidade da efetiva\u00e7\u00e3o do\r\ndenominado <EM>Tombamento por Lei<\/EM>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto aos efeitos, o tombamento ostenta natureza d\u00faplice ou mista, pois, juntamente com efeitos constitutivos, apresenta importante nota declarat\u00f3ria.","id":1482506,"corpo":"<p align=justify>Quanto aos efeitos, o tombamento ostenta natureza d\u00faplice ou mista, pois,\r\njuntamente com efeitos constitutivos, apresenta importante nota declarat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244157,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"}],"slug":"direito-constitucional\/414714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que concerne a domic\u00edlio.","provas":[{"id":10984,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415096,"hashId":"2a37e9e53c84d94134a052a1ab391d2b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que concerne a domic\u00edlio.<\/p>","resposta":1484164,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O domic\u00edlio da pessoa natural pode ser definido volunt\u00e1ria ou obrigatoriamente pela lei.","id":1484164,"corpo":"<p align=justify>O domic\u00edlio da pessoa natural pode ser definido volunt\u00e1ria ou\r\nobrigatoriamente pela lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio residencial prevalece sobre domic\u00edlio definido em raz\u00e3o do local de trabalho.","id":1484165,"corpo":"<p align=justify>O domic\u00edlio residencial prevalece sobre domic\u00edlio definido em\r\nraz\u00e3o do local de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a estabelecimentos ou filiais de empresa, considera-se domic\u00edlio, para os atos neles praticados, o local da sede da pessoa jur\u00eddica.","id":1484166,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a estabelecimentos ou filiais de empresa,\r\nconsidera-se domic\u00edlio, para os atos neles praticados, o local da\r\nsede da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei brasileira n\u00e3o admite que a pessoa natural tenha mais de um domic\u00edlio.","id":1484167,"corpo":"<p align=justify>A lei brasileira n\u00e3o admite que a pessoa natural tenha mais de\r\num domic\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei brasileira admite que a pessoa natural n\u00e3o tenha domic\u00edlio.","id":1484168,"corpo":"<p align=justify>A lei brasileira admite que a pessoa natural n\u00e3o tenha\r\ndomic\u00edlio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244287,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/415096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Quinto Constitucional no Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":10985,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final","id":6572},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2010-fcc-assessor-juridico-de-gabinete-de-juiz-de-entrancia-final","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PI - Assessor Jur\u00eddico de Gabinete de Juiz de Entr\u00e2ncia Final - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415283,"hashId":"9b7406290febf08e9d7325e222b4dac2","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Quinto Constitucional no Tribunal de Justi\u00e7a\r\ndo Piau\u00ed, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1485049,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para cada vaga, o Tribunal com presen\u00e7a de, pelos menos, dois ter\u00e7os de seus membros efetivos, em sess\u00e3o e escrut\u00ednio secretos, vota a lista tr\u00edplice respectiva.","id":1485046,"corpo":"<p align=justify>para cada vaga, o Tribunal com presen\u00e7a de, pelos\r\nmenos, dois ter\u00e7os de seus membros efetivos, em\r\nsess\u00e3o e escrut\u00ednio secretos, vota a lista tr\u00edplice\r\nrespectiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o preenchimento de vaga faz-se alternadamente, uma para advogado e outra para membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, n\u00e3o podendo ser votado para a vaga daquele o integrante deste, ainda que exer\u00e7a a advocacia.","id":1485047,"corpo":"<p align=justify>o preenchimento de vaga faz-se alternadamente,\r\numa para advogado e outra para membro do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, n\u00e3o podendo ser votado para a vaga\r\ndaquele o integrante deste, ainda que exer\u00e7a a\r\nadvocacia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico de carreira podem concorrer ao preenchimento de vaga destinada \u00e0 Classe.","id":1485048,"corpo":"<p align=justify>somente membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico de carreira\r\npodem concorrer ao preenchimento de vaga destinada\r\n\u00e0 Classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode concorrer a vaga advogado no efetivo exerc\u00edcio da profiss\u00e3o com cinco anos, pelos menos, de pr\u00e1tica forense, inclu\u00eddo tempo de est\u00e1gio oficial, dos quais os dois \u00faltimos na classe a que pertencer a vaga.","id":1485049,"corpo":"<p align=justify>pode concorrer a vaga advogado no efetivo exerc\u00edcio\r\nda profiss\u00e3o com cinco anos, pelos menos, de\r\npr\u00e1tica forense, inclu\u00eddo tempo de est\u00e1gio oficial, dos\r\nquais os dois \u00faltimos na classe a que pertencer a\r\nvaga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o do mais votado indicado pelo Tribunal de Justi\u00e7a \u00e0 vaga \u00e9 feita pelo Governador do Estado.","id":1485050,"corpo":"<p align=justify>a nomea\u00e7\u00e3o do mais votado indicado pelo Tribunal\r\nde Justi\u00e7a \u00e0 vaga \u00e9 feita pelo Governador do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244352,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed - TJ PI","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed - TJ PI","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396536,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-piaui-tj-pi"}],"slug":"direito-constitucional\/415283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Z\u00e9 Pedro firmou contrato de empreitada para a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio de 02 (dois) andares com a Prefeitura Municipal de Pastos Bons. Sobre este poss\u00edvel contrato, analise as assertivas seguintes: I. Z\u00e9 Pedro, tamb\u00e9m autor do projeto, \u00e9 legalmente impedido de execut\u00e1-lo ou de fiscaliz\u00e1-lo. II. Tudo que foi medido pela Prefeitura presume-se que foi verificado pelo Munic\u00edpio. III. Z\u00e9 Pedro responder\u00e1 pelo prazo irredut\u00edvel de 05 (cinco) anos, ap\u00f3s a entrega da obra, pela solidez e seguran\u00e7a do trabalho. IV. O empreiteiro certamente n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo colapso da funda\u00e7\u00e3o, se esta ocorrer em raz\u00e3o de ruptura do solo ocasionada por falha geol\u00f3gica. Assinale:","provas":[{"id":11012,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pastos Bons","sigla":"","id":2328,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pastos-bons-ma-2010-ludus-procurador","tipo":1,"nome":"Ludus - Prefeitura de Pastos Bons - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415986,"hashId":"96a3c258cbaaeb50bc299a2de5aaed34","enunciado":"<p align=justify><P>Z\u00e9 Pedro firmou contrato de empreitada para a constru\u00e7\u00e3o de um pr\u00e9dio de 02 (dois) andares com a Prefeitura Municipal de Pastos Bons. Sobre este poss\u00edvel contrato, analise as assertivas seguintes: <\/P>\r\n<P>I. Z\u00e9 Pedro, tamb\u00e9m autor do projeto, \u00e9 legalmente impedido de execut\u00e1-lo ou de fiscaliz\u00e1-lo. <\/P>\r\n<P>II. Tudo que foi medido pela Prefeitura presume-se que foi verificado pelo Munic\u00edpio. <\/P>\r\n<P>III. Z\u00e9 Pedro responder\u00e1 pelo prazo irredut\u00edvel de 05 (cinco) anos, ap\u00f3s a entrega da obra, pela solidez e seguran\u00e7a do trabalho. <\/P>\r\n<P>IV. O empreiteiro certamente n\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo colapso da funda\u00e7\u00e3o, se esta ocorrer em raz\u00e3o de ruptura do solo ocasionada por falha geol\u00f3gica. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P><\/p>","resposta":1488066,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se verdadeiras I e IV, apenas","id":1488063,"corpo":"<p align=justify>se verdadeiras I e IV, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se verdadeiras I, II e IV, apenas","id":1488064,"corpo":"<p align=justify>se verdadeiras I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se verdadeiras I, II, III e IV.","id":1488065,"corpo":"<p align=justify>se verdadeiras I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se corretas II e III, apenas.","id":1488066,"corpo":"<p align=justify>se corretas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se verdadeiras I, III e IV, apenas.","id":1488067,"corpo":"<p align=justify>se verdadeiras I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244720,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","oab":true,"nome":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405983,"slug":"direito-civil-empreitada-art-610-ao-626"}],"slug":"direito-civil\/415986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica cometer a execu\u00e7\u00e3o da obra a uma empresa empreiteira atrav\u00e9s de contrato administrativo e este contratado, por sua culpa exclusiva, causar dano a terceiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11041,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"der-ro-ro-2010-funcab-procurador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DER RO - Procurador - 2010"},{"id":21450,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471},"orgao":{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"der-ro-ro-2010-funcab-procurador-autarquico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DER RO - Procurador Aut\u00e1rquico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":416607,"hashId":"052fd6107db4225bc2937fa2c6ca71b2","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica cometer a\r\nexecu\u00e7\u00e3o da obra a uma empresa empreiteira atrav\u00e9s de\r\ncontrato administrativo e este contratado, por sua culpa\r\nexclusiva, causar dano a terceiro, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1490900,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde solidariamente com a empresa executora da obra que responde objetivamente pelo dano causado.","id":1490899,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde solidariamente com a\r\nempresa executora da obra que responde objetivamente\r\npelo dano causado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aempresa executora da obra responde subjetivamente e de forma prim\u00e1ria e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde subsidiariamente pelo dano causado.","id":1490900,"corpo":"<p align=justify>Aempresa executora da obra responde subjetivamente e\r\nde forma prim\u00e1ria e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde\r\nsubsidiariamente pelo dano causado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada de forma alguma pelo dano causado, pois a culpa foi exclusiva da empresa executora da obra.","id":1490901,"corpo":"<p align=justify>Aadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizada\r\nde forma alguma pelo dano causado, pois a culpa foi\r\nexclusiva da empresa executora da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde objetivamente e de forma prim\u00e1ria pelo dano causado, respondendo a empresa executora da obra subsidiariamente.","id":1490902,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica responde objetivamente e de\r\nforma prim\u00e1ria pelo dano causado, respondendo a\r\nempresa executora da obra subsidiariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas ser\u00e1 poss\u00edvel responsabilizar a pessoa f\u00edsica causadora do dano, descabendo a responsabilidade da empresa executora da obra ou da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1490903,"corpo":"<p align=justify>Apenas ser\u00e1 poss\u00edvel responsabilizar a pessoa f\u00edsica\r\ncausadora do dano, descabendo a responsabilidade da\r\nempresa executora da obra ou da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244952,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/416607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ConsuldeRH","descricao":"ConsuldeRH","sigla":"","oab":false,"id":524}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupirama","sigla":"","id":1961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a laternativa incorreta:","provas":[{"id":11047,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupirama","sigla":"","id":1961,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"ConsuldeRH","descricao":"ConsuldeRH","sigla":"","oab":false,"id":524},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupirama-to-2010-consulderh-procurador","tipo":1,"nome":"ConsuldeRH - Prefeitura de Tupirama - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417178,"hashId":"78f1d7c53c82f9ef49530afe098af4cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a laternativa incorreta:<\/p>","resposta":1493107,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de munic\u00edpios, preservar\u00e3o a continuidade e a unidade historico-cultural do ambiente urbano","id":1493106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de munic\u00edpios, preservar\u00e3o a continuidade e a unidade historico-cultural do ambiente urbano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as leis federais sobre cria\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios continuam tendo validade ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988","id":1493107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as leis federais sobre cria\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios continuam tendo validade ap\u00f3s a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio decorre imediantamente da lei, independente de qualquer esp\u00e9cie de registro","id":1493108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio decorre imediantamente da lei, independente de qualquer esp\u00e9cie de registro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o domic\u00edlio c\u00edvil do munic\u00edpio \u00e9o do seu distrito sede.","id":1493109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o domic\u00edlio c\u00edvil do munic\u00edpio \u00e9o do seu distrito sede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245084,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/417178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742}],"orgaos":[{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao controle de constitucionalidade, \u00e9 certo que","provas":[{"id":62497,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742},"orgao":{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"casa-civil-sp-2010-fcc-executivo-publico","tipo":1,"nome":"FCC - Casa Civil - Executivo P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1907408,"hashId":"3bee575418eb37266526d00d9fdbb88d","enunciado":"<p>No que se refere ao controle de constitucionalidade, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":7358266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, dentre outros, os pareceres normativos do Poder Executivo, aprovados pelo Presidente da Rep\u00fablica. ","id":7358265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem ser objeto de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, dentre outros, os pareceres normativos do Poder Executivo, aprovados pelo Presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o direito municipal n\u00e3o pode ser impugnado em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. ","id":7358266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito municipal n\u00e3o pode ser impugnado em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as s\u00famulas aprovadas pelos tribunais do Poder Judici\u00e1rio podem ser objetos de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. ","id":7358267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as s\u00famulas aprovadas pelos tribunais do Poder Judici\u00e1rio podem ser objetos de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser impugnadas em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade as leis e atos normativos que desrespeitem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ainda que indiretamente","id":7358268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser impugnadas em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade as leis e atos normativos que desrespeitem a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ainda que indiretamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade \u00e9 cab\u00edvel tamb\u00e9m para a impugna\u00e7\u00e3o de leis ou de atos normativos j\u00e1 revogados no momento da aprecia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. ","id":7358269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade \u00e9 cab\u00edvel tamb\u00e9m para a impugna\u00e7\u00e3o de leis ou de atos normativos j\u00e1 revogados no momento da aprecia\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 26 e 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Lei de Drogas (Lei 11.343\/2006), analise as afirmativas a seguir:I. Em qualquer fase da persecu\u00e7\u00e3o criminal relativa aos crimes previstos na Lei de Drogas, \u00e9 permitida a infiltra\u00e7\u00e3o por agentes de pol\u00edcia, em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.II. O crime de tr\u00e1fico de drogas (art. 33, da Lei 11.343\/2006) \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, insuscet\u00edvel de gra\u00e7a, indulto, anistia, liberdade provis\u00f3ria e livramento condicional.III. Uma vez encerrado o prazo do inqu\u00e9rito, e n\u00e3o havendo dilig\u00eancias necess\u00e1rias pendentes de realiza\u00e7\u00e3o, a autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria relatar\u00e1 sumariamente as circunst\u00e2ncias do fato, justificando as raz\u00f5es que a levaram \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do delito, indicando a quantidade e natureza da subst\u00e2ncia ou do produto apreendido, o local e as condi\u00e7\u00f5es em que se desenvolveu a a\u00e7\u00e3o criminosa, as circunst\u00e2ncias da pris\u00e3o, a conduta, a qualifica\u00e7\u00e3o e os antecedentes do agente.Assinale:","provas":[{"id":21733,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Delegado de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737998,"hashId":"1250915e06901cc41b929c00f03ba96a","enunciado":"<p>Relativamente \u00e0 Lei de Drogas (Lei 11.343\/2006), analise as afirmativas a seguir:<\/p><p>I. Em qualquer fase da persecu\u00e7\u00e3o criminal relativa aos crimes previstos na Lei de Drogas, \u00e9 permitida a infiltra\u00e7\u00e3o por agentes de pol\u00edcia, em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o, mediante autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p><p>II. O crime de tr\u00e1fico de drogas (art. 33, da Lei 11.343\/2006) \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, insuscet\u00edvel de gra\u00e7a, indulto, anistia, liberdade provis\u00f3ria e livramento condicional.<\/p><p>III. Uma vez encerrado o prazo do inqu\u00e9rito, e n\u00e3o havendo dilig\u00eancias necess\u00e1rias pendentes de realiza\u00e7\u00e3o, a autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria relatar\u00e1 sumariamente as circunst\u00e2ncias do fato, justificando as raz\u00f5es que a levaram \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do delito, indicando a quantidade e natureza da subst\u00e2ncia ou do produto apreendido, o local e as condi\u00e7\u00f5es em que se desenvolveu a a\u00e7\u00e3o criminosa, as circunst\u00e2ncias da pris\u00e3o, a conduta, a qualifica\u00e7\u00e3o e os antecedentes do agente.<\/p><p>Assinale:<\/p>","resposta":2530894,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2530892,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":2530893,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":2530894,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2530895,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2530896,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321406,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/737998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Conselho Executivo das Normas-Padr\u00e3o (Cenp), a rela\u00e7\u00e3o entre Anunciante e sua Ag\u00eancia tem relev\u00e2ncia para a rela\u00e7\u00e3o entre o Anunciante e o Ve\u00edculo. Na presen\u00e7a dessa rela\u00e7\u00e3o, o Ve\u00edculo deve comercializar seu espa\u00e7o\/tempo ou servi\u00e7os atrav\u00e9s da Ag\u00eancia, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do Artigo 11 da Lei n\u00ba 4.680\/65, de tal modo que fique vedado ao ve\u00edculo:","provas":[{"id":37189,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Publicidade","id":16602},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-publicidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Publicidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1057726,"hashId":"3f65a482d647edfb1f685bd07023fa0b","enunciado":"<p>De acordo com o Conselho Executivo das Normas-Padr\u00e3o (Cenp), a rela\u00e7\u00e3o entre Anunciante e sua Ag\u00eancia tem relev\u00e2ncia para a rela\u00e7\u00e3o entre o Anunciante e o Ve\u00edculo. Na presen\u00e7a dessa rela\u00e7\u00e3o, o Ve\u00edculo deve comercializar seu espa\u00e7o\/tempo ou servi\u00e7os atrav\u00e9s da Ag\u00eancia, nos termos do par\u00e1grafo \u00fanico do Artigo 11 da Lei n\u00ba 4.680\/65, de tal modo que fique vedado ao ve\u00edculo:<\/p>","resposta":3705829,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comercializar seu espa\u00e7o, seu tempo e seus servi\u00e7os com baseempre\u00e7os de conhecimento p\u00fablico.","id":3705825,"corpo":"<p>comercializar seu espa\u00e7o, seu tempo e seus servi\u00e7os com baseempre\u00e7os de conhecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter contato com o cliente.","id":3705826,"corpo":"<p>manter contato com o cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer condi\u00e7\u00f5es ou vantagens ao cliente sobre o pre\u00e7o de veicula\u00e7\u00e3o praticado.","id":3705827,"corpo":"<p>oferecer condi\u00e7\u00f5es ou vantagens ao cliente sobre o pre\u00e7o de veicula\u00e7\u00e3o praticado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atender clientes concorrentes.","id":3705828,"corpo":"<p>atender clientes concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecer ao Anunciante, diretamente, vantagem ou pre\u00e7o diverso do oferecido atrav\u00e9s deAg\u00eancia.","id":3705829,"corpo":"<p>oferecer ao Anunciante, diretamente, vantagem ou pre\u00e7o diverso do oferecido atrav\u00e9s deAg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379465,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.680\/1965 e Decreto n\u00ba 57.690\/1966 - Disciplina a Profiss\u00e3o de Publicit\u00e1rio e Agenciador","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.680\/1965 e Decreto n\u00ba 57.690\/1966 - Disciplina a Profiss\u00e3o de Publicit\u00e1rio e Agenciador","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418398,"slug":"comunicacao-social-lei-no-4-680-1965-e-decreto-no-57-690-1966-disciplina-a-profissao-de-publicitario-e-agenciador"}],"slug":"comunicacao-social\/1057726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":16766}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UNESCO elaborou, em 1978, uma declara\u00e7\u00e3o dos direitos dos animais e, em junho de 2010, foi veiculada na m\u00eddia a not\u00edcia de que uma mulher deixou 8 milh\u00f5es de libras esterlinas de heran\u00e7a para seus animais de estima\u00e7\u00e3o. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o contempla os animais como sujeitos de direito. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 personalidade e \u00e0 capacidade civil no Direito Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37490,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":16766},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-direito-e-legislaa-a-o","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1075125,"hashId":"9ea2fc44d5e6869566c864bebb7e3b47","enunciado":"<p>A UNESCO elaborou, em 1978, uma declara\u00e7\u00e3o dos direitos dos animais e, em junho de 2010, foi veiculada na m\u00eddia a not\u00edcia de que uma mulher deixou 8 milh\u00f5es de libras esterlinas de heran\u00e7a para seus animais de estima\u00e7\u00e3o. A legisla\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o contempla os animais como sujeitos de direito. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 personalidade e \u00e0 capacidade civil no Direito Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3783196,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pr\u00f3digo, por ser incapaz, para casar-se, necessita da manifesta\u00e7\u00e3o do curador, quanto ao regime de bens do casamento.","id":3783196,"corpo":"<p>o pr\u00f3digo, por ser incapaz, para casar-se, necessita da manifesta\u00e7\u00e3o do curador, quanto ao regime de bens do casamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o que a legisla\u00e7\u00e3o defere ao nascituro n\u00e3o alcan\u00e7a o natimorto, porquanto, para ter direitos da personalidade, \u00e9 necess\u00e1rio nascer com vida.","id":3783197,"corpo":"<p>a prote\u00e7\u00e3o que a legisla\u00e7\u00e3o defere ao nascituro n\u00e3o alcan\u00e7a o natimorto, porquanto, para ter direitos da personalidade, \u00e9 necess\u00e1rio nascer com vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a incapacidade do sujeito de direito limita sua vontade, vinculando-o ao tutor ou ao curador, sendo presumida, em caso de idade avan\u00e7ada.","id":3783198,"corpo":"<p>a incapacidade do sujeito de direito limita sua vontade, vinculando-o ao tutor ou ao curador, sendo presumida, em caso de idade avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a teoria natalista adotada pelo C\u00f3digo Civil entende que o nascituro \u00e9 sujeito de direito desde a concep\u00e7\u00e3o.","id":3783199,"corpo":"<p>a teoria natalista adotada pelo C\u00f3digo Civil entende que o nascituro \u00e9 sujeito de direito desde a concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a decreta\u00e7\u00e3o da nulidade do ato jur\u00eddico praticado pelo incapaz depende da senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o transitada em julgado.","id":3783200,"corpo":"<p>a decreta\u00e7\u00e3o da nulidade do ato jur\u00eddico praticado pelo incapaz depende da senten\u00e7a de interdi\u00e7\u00e3o transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382164,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"},{"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"},{"nome_clean":"Capacidade de Direito e de Fato","oab":false,"nome":"Capacidade de Direito e de Fato","pai":405870,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415366,"slug":"direito-civil-capacidade-de-direito-e-de-fato"},{"nome_clean":"Incapacidade Relativa (Art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Incapacidade Relativa (Art. 4\u00ba)","pai":415366,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415368,"slug":"direito-civil-incapacidade-relativa-art-4o"}],"slug":"direito-civil\/1075125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos civis no per\u00edodo p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37522,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1076749,"hashId":"0ab4cfa9d06a8595dba3a4162bea2bb5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos civis no per\u00edodo p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3791210,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanece a falta de garantias dos direitos civis, o que pode ser mensurado por pesquisas que indicam a pouca credibilidade ou receio que os cidad\u00e3os mant\u00eam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a.","id":3791206,"corpo":"<p>Permanece a falta de garantias dos direitos civis, o que pode ser mensurado por pesquisas que indicam a pouca credibilidade ou receio que os cidad\u00e3os mant\u00eam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 grande desconhecimento dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o aos direitos civis, como comprovam pesquisas em que se revela que os cidad\u00e3os cr\u00eaem por exemplo, que \u00e9 legal a pris\u00e3o por simples suspeita.","id":3791207,"corpo":"<p>H\u00e1 grande desconhecimento dos cidad\u00e3os em rela\u00e7\u00e3o aos direitos civis, como comprovam pesquisas em que se revela que os cidad\u00e3os cr\u00eaem por exemplo, que \u00e9 legal a pris\u00e3o por simples suspeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inseguran\u00e7a p\u00fablica com a amplia\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia urbana \u00e9 um dos fatores de falta de garantia dos direitos civis dos cidad\u00e3os brasileiros, que v\u00eaem amea\u00e7ados sua integridade f\u00edsica, seguran\u00e7a individual e acesso \u00e0 justi\u00e7a.","id":3791208,"corpo":"<p>A inseguran\u00e7a p\u00fablica com a amplia\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia urbana \u00e9 um dos fatores de falta de garantia dos direitos civis dos cidad\u00e3os brasileiros, que v\u00eaem amea\u00e7ados sua integridade f\u00edsica, seguran\u00e7a individual e acesso \u00e0 justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A justi\u00e7a brasileira trata diferentemente os cidad\u00e3os de primeira categoria (brancos, ricos, estudados) e os cidad\u00e3os de segunda categoria (n\u00e3o brancos, pobres, sem escolaridade), revelando falta de garantia dos direitos civis.","id":3791209,"corpo":"<p>A justi\u00e7a brasileira trata diferentemente os cidad\u00e3os de primeira categoria (brancos, ricos, estudados) e os cidad\u00e3os de segunda categoria (n\u00e3o brancos, pobres, sem escolaridade), revelando falta de garantia dos direitos civis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos civis s\u00e3o plenamente respeitados no per\u00edodo p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, pois todos os cidad\u00e3os tornaram-se cidad\u00e3os de direito e de fato, sendo garantido o princ\u00edpio de igualdade perante a Lei.","id":3791210,"corpo":"<p>Os direitos civis s\u00e3o plenamente respeitados no per\u00edodo p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, pois todos os cidad\u00e3os tornaram-se cidad\u00e3os de direito e de fato, sendo garantido o princ\u00edpio de igualdade perante a Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382453,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1076749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um mesmo servidor ou autoridade n\u00e3o pode acumular as fun\u00e7\u00f5es de julgar as propostas apresentadas e analisar os recursos interpostos contra esse ato, sob pena de violar o princ\u00edpio da segrega\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":14459,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-legislacao-publica-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524442,"hashId":"3ede9ce982162ba9b6581d515d6f0fc6","enunciado":"<p align=justify>Um mesmo servidor ou autoridade n\u00e3o pode acumular as\r\nfun\u00e7\u00f5es de julgar as propostas apresentadas e analisar os\r\nrecursos interpostos contra esse ato, sob pena de violar o\r\nprinc\u00edpio da segrega\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1906030,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a licita\u00e7\u00e3o e os contratos administrativos, julgue os itens de 69 a 74.","id":275686,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a licita\u00e7\u00e3o e os contratos administrativos, julgue os\r\nitens de 69 a 74.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/524442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA conduz ve\u00edculo automotor em via p\u00fablica, sem a devida Permiss\u00e3o para Dirigir ou Habilita\u00e7\u00e3o, o fazendo de maneira a obedecer a todas as outras regras de tr\u00e2nsito.\u201d A, de acordo com posi\u00e7\u00e3o amplamente majorit\u00e1ria na doutrina e na jurisprud\u00eancia: ","provas":[{"id":63788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":22473},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-rn-rn-2010-fgv-analista-area-analise-de-sistemas-gabarito-apos-recursos","tipo":1,"nome":"FGV - DETRAN RN - Analista - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-29 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1957059,"hashId":"21ced24a236ea4c6743ce07646b0489c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u201c<u>A<\/u> conduz ve\u00edculo automotor em via p\u00fablica, sem a devida Permiss\u00e3o para Dirigir ou Habilita\u00e7\u00e3o, o fazendo de maneira a obedecer a todas as outras regras de tr\u00e2nsito.\u201d<\/em> <u>A<\/u>, de acordo com posi\u00e7\u00e3o amplamente majorit\u00e1ria na doutrina e na jurisprud\u00eancia: <\/strong><\/p>","resposta":7578459,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 responsabilizado de acordo com o art. 32 da lei de contraven\u00e7\u00f5es penais, que trata da figura de \u201cdirigir, sem a devida habilita\u00e7\u00e3o, ve\u00edculo na via p\u00fablica, ou embarca\u00e7\u00e3o a motor em \u00e1guas p\u00fablicas\u201d. ","id":7578457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 responsabilizado de acordo com o art. 32 da lei de contraven\u00e7\u00f5es penais, que trata da figura de \u201c<em>dirigir, sem a devida habilita\u00e7\u00e3o, ve\u00edculo na via p\u00fablica, ou embarca\u00e7\u00e3o a motor em \u00e1guas p\u00fablicas<\/em>\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de dirigir sem habilita\u00e7\u00e3o, previsto no art. 309 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (lei n\u00ba. 9503, de 23 de setembro de 1997 \u2013 C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro). ","id":7578458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 responsabilizado pelo crime de dirigir sem habilita\u00e7\u00e3o, previsto no art. 309 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (lei n\u00ba. 9503, de 23 de setembro de 1997 \u2013 C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, j\u00e1 que o fato praticado por ele \u00e9 at\u00edpico, mas ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (art. 162, i, da lei n\u00ba. 9503, de 23 de setembro de 1997 \u2013 C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro). ","id":7578459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, j\u00e1 que o fato praticado por ele \u00e9 at\u00edpico, mas ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito (art. 162, i, da lei n\u00ba. 9503, de 23 de setembro de 1997 \u2013 C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, nem administrativamente. ","id":7578460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, nem administrativamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, mas n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado administrativamente. ","id":7578461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 responsabilizado criminalmente, mas n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado administrativamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421169,"slug":"direito-penal-lei-9-503-1997-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o (A\u2228\u00acA)\u2192(A\u2227\u00acA) \u00e9 logicamente falsa, mas (A\u2227\u00acA)\u2192(A\u2228\u00acA) \u00e9 uma tautologia.","provas":[{"id":68757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:30:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2089644,"hashId":"289054a1d88d2a0e7324fc47667b5194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o (A<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span>\u00acA)<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span>(A<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span>\u00acA) \u00e9 logicamente falsa, mas (A<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227<\/span>\u00acA)<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span>(A<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228<\/span>\u00acA) \u00e9 uma tautologia.<\/p>","resposta":8167089,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8167089,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8167090,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 21 a 26 Para os referidos itens, ser\u00e3o consideradas como proposi\u00e7\u00f5es apenas as senten\u00e7as declarativas, que mais facilmente s\u00e3o julgadas como verdadeiras \u2014 V \u2014 ou falsas \u2014 F \u2014, deixando de lado as senten\u00e7as interrogativas, exclamativas, imperativas e outras. As proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o representadas por letras mai\u00fasculas do alfabeto: A, B, C etc. Para a forma\u00e7\u00e3o de novas proposi\u00e7\u00f5es, denominadas proposi\u00e7\u00f5es compostas, a partir de outras, ser\u00e3o usados os conectivos \u201ce\u201d, \u201cou\u201d, \u201cse ..., ent\u00e3o\u201d e \u201cse e somente se\u201d, e os modificadores \u201cn\u00e3o\u201d, ou \u201cn\u00e3o \u00e9 verdade que\u201d, simbolizados, respectivamente, por: \u2227, \u2228, \u2192, \u2194 e \u00ac.\tDessa forma, A\u2227B \u00e9 lido como \u201cA e B\u201d; A\u2228B \u00e9 lido como \u201cA ou B\u201d; A\u2192B \u00e9 lido como \u201cse A, ent\u00e3o B\u201d; A \u2194 B \u00e9 lido como \u201cA se e somente se B\u201d, significando, nesse caso, que A\u2192B e B\u2192A; \u00acA \u00e9 lido como \u201cn\u00e3o A\u201d. Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 simples quando em sua formula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se empregar nenhum dos conectivos.\tA cada proposi\u00e7\u00e3o sup\u00f5e-se associado um dos julgamentos V ou F, que se excluem. Para associar esses valores V ou F \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es compostas, usa-se como crit\u00e9rio as tabelas-verdades, como a seguirABA\u2227BA\u2228BA\u2192BA\u2194B\u00acAVVVVVVFVFFVFFFFVFVVFVFFFFVVV\tAs proposi\u00e7\u00f5es para as quais a tabela-verdade cont\u00e9m apenas V s\u00e3o denominadas tautologias, ou logicamente verdadeiras. Se a tabela-verdade contiver apenas F, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 logicamente falsa.\tDuas proposi\u00e7\u00f5es A e B s\u00e3o equivalentes se suas tabelas-verdades forem iguais.Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens de 21 a 23.","id":497130,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 21 a 26 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara os referidos itens, ser\u00e3o consideradas como proposi\u00e7\u00f5es apenas as senten\u00e7as declarativas, que mais facilmente s\u00e3o julgadas como verdadeiras \u2014 V \u2014 ou falsas \u2014 F \u2014, deixando de lado as senten\u00e7as interrogativas, exclamativas, imperativas e outras. As proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o representadas por letras mai\u00fasculas do alfabeto: A, B, C etc. Para a forma\u00e7\u00e3o de novas proposi\u00e7\u00f5es, denominadas proposi\u00e7\u00f5es compostas, a partir de outras, ser\u00e3o usados os conectivos \u201ce\u201d, \u201cou\u201d, \u201cse ..., ent\u00e3o\u201d e \u201cse e somente se\u201d, e os modificadores \u201cn\u00e3o\u201d, ou \u201cn\u00e3o \u00e9 verdade que\u201d, simbolizados, respectivamente, por: \u2227, \u2228, \u2192, \u2194 e \u00ac.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDessa forma, A\u2227B \u00e9 lido como \u201cA e B\u201d; A\u2228B \u00e9 lido como \u201cA ou B\u201d; A\u2192B \u00e9 lido como \u201cse A, ent\u00e3o B\u201d; A \u2194 B \u00e9 lido como \u201cA se e somente se B\u201d, significando, nesse caso, que A\u2192B e B\u2192A; \u00acA \u00e9 lido como \u201cn\u00e3o A\u201d. Uma proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 simples quando em sua formula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se empregar nenhum dos conectivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA cada proposi\u00e7\u00e3o sup\u00f5e-se associado um dos julgamentos V ou F, que se excluem. Para associar esses valores V ou F \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es compostas, usa-se como crit\u00e9rio as tabelas-verdades, como a seguir<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 484px;\"><colgroup><col width=\"70\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"69\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"71\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"66\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A\u2227B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A\u2228B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A\u2192B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>A\u2194B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00acA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs proposi\u00e7\u00f5es para as quais a tabela-verdade cont\u00e9m apenas V s\u00e3o denominadas tautologias, ou logicamente verdadeiras. Se a tabela-verdade contiver apenas F, a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 logicamente falsa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDuas proposi\u00e7\u00f5es A e B s\u00e3o equivalentes se suas tabelas-verdades forem iguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens de <strong>21<\/strong> a <strong>23<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SAD","id":3499,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir deve ter todas as linhas e todas as colunas preenchidas com os algarismos de 1 a 6 de modo que nenhum desses n\u00fameros ocorra repetido em uma mesma linha ou coluna.13424526353314661Respeitando-se os algarismos j\u00e1 posicionados na tabela, assinale a op\u00e7\u00e3o que exibe uma sequ\u00eancia num\u00e9rica que, quando colocada na sexta linha, permite o preenchimento logicamente correto de toda a tabela.","provas":[{"id":68628,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":17564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SAD","id":3499,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sad-pe-2010-cespe-cebraspe-analista-de-controle-interno-area-financas-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Analista de Controle Interno - \u00c1rea: Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 14:31:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2137436,"hashId":"aa60ca101a2a0c21bbd1848d92c99b1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir deve ter todas as linhas e todas as colunas preenchidas com os algarismos de 1 a 6 de modo que nenhum desses n\u00fameros ocorra repetido em uma mesma linha ou coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 302px;\"><colgroup><col style=\"text-align: justify;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"50\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"52\"><col style=\"text-align: justify;\" width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4d73\"><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-1f06\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-b2up\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-jxoi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-px0s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-ltfl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4d73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4d73\" data-cell=\"cell-m13y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3cnh\"><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-qkyx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-vzbs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-yzza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-yvs6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-pp8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-3cnh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cnh\" data-cell=\"cell-1e7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-681e\"><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-6e2g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-tddm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-85uo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-20gh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-pkyj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-681e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-681e\" data-cell=\"cell-cvme\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0cpy\"><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-xhsl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-tib3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-exyy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-j6bd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-d2va\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-0cpy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0cpy\" data-cell=\"cell-9ryc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zr9a\"><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-flw5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-r19r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-h5vm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-ozez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-9q32\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-zr9a\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zr9a\" data-cell=\"cell-fpgn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yge5\"><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-l00e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-b1g8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-xsl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-1pj8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-s40k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-yge5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yge5\" data-cell=\"cell-75gt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitando-se os algarismos j\u00e1 posicionados na tabela, assinale a op\u00e7\u00e3o que exibe uma sequ\u00eancia num\u00e9rica que, quando colocada na sexta linha, permite o preenchimento logicamente correto de toda a tabela.<\/p>","resposta":8368021,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 4 6 5 1 3","id":8368018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 4 6 5 1 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 5 6 2 1 4","id":8368019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 5 6 2 1 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 2 6 4 1 3","id":8368020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 2 6 4 1 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 3 6 5 1 2","id":8368021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 3 6 5 1 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 4 6 3 1 5","id":8368022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 4 6 3 1 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei de Tortura, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11032,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2010-fepese-procurador","tipo":1,"nome":"FEPESE - PGE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-31 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416533,"hashId":"95e91e61955c9e8a5d677857e361279a","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei de Tortura, assinale a alternativa\r\n<B>incorreta<\/B>.<\/p>","resposta":1490565,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","id":1490564,"corpo":"<p align=justify>O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel\r\nde gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O regime inicial de cumprimento da pena pela pr\u00e1tica de crime previsto na Lei de Tortura ser\u00e1, obrigatoriamente, o regime fechado.","id":1490565,"corpo":"<p align=justify>O regime inicial de cumprimento da pena pela\r\npr\u00e1tica de crime previsto na Lei de Tortura\r\nser\u00e1, obrigatoriamente, o regime fechado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1 a perda do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico e a interdi\u00e7\u00e3o para seu exerc\u00edcio pelo dobro do prazo da pena aplicada.","id":1490566,"corpo":"<p align=justify>A condena\u00e7\u00e3o acarretar\u00e1 a perda do cargo,\r\nfun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico e a interdi\u00e7\u00e3o\r\npara seu exerc\u00edcio pelo dobro do prazo da\r\npena aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui crime de tortura submeter algu\u00e9m, sob sua guarda, poder ou autoridade, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como forma de aplicar castigo pessoal ou medida de car\u00e1ter preventivo.","id":1490567,"corpo":"<p align=justify>Constitui crime de tortura submeter algu\u00e9m,\r\nsob sua guarda, poder ou autoridade, com\r\nemprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a\r\nintenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como\r\nforma de aplicar castigo pessoal ou medida\r\nde car\u00e1ter preventivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Tortura aplica-se ainda quando o crime n\u00e3o tenha sido cometido em territ\u00f3rio nacional, sendo a v\u00edtima brasileira ou encontrando- se o agente em local sob jurisdi\u00e7\u00e3o brasileira.","id":1490568,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Tortura aplica-se ainda quando o\r\ncrime n\u00e3o tenha sido cometido em territ\u00f3rio\r\nnacional, sendo a v\u00edtima brasileira ou encontrando-\r\nse o agente em local sob jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244943,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/416533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do planejamento estrat\u00e9gico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69087,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cofecon-2010-funiversa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 16:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2104948,"hashId":"cf9c2bb5a6990ba80ecc53f62fb7456f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do planejamento estrat\u00e9gico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8231908,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direcionado a m\u00e9dio prazo.","id":8231904,"corpo":"<p>\u00c9 direcionado a m\u00e9dio prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Focaliza o imediato.","id":8231905,"corpo":"<p>Focaliza o imediato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o departamental.","id":8231906,"corpo":"<p>\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o departamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":8231907,"corpo":"<p>\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Envolve toda a organiza\u00e7\u00e3o.","id":8231908,"corpo":"<p>Envolve toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos componentes do sistema de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde ao processo que capta e decodifica a mensagem para coloc\u00e1-la \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do destino. ","provas":[{"id":69087,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cofecon-2010-funiversa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 16:09:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2104987,"hashId":"c32e887793e15d085f7dca8d5a368daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos componentes do sistema de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que corresponde ao processo que capta e decodifica a mensagem para coloc\u00e1-la \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do destino. <\/p>","resposta":8232100,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canal. ","id":8232099,"corpo":"<p>Canal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receptor. ","id":8232100,"corpo":"<p>Receptor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmissor.","id":8232101,"corpo":"<p>Transmissor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destino.","id":8232102,"corpo":"<p>Destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo. ","id":8232103,"corpo":"<p>Ru\u00eddo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"nome_clean":"Comportamentos Receptivo e Defensivo","oab":false,"nome":"Comportamentos Receptivo e Defensivo","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425670,"slug":"administracao-geral-comportamentos-receptivo-e-defensivo"},{"nome_clean":"Comportamento Receptivo","oab":false,"nome":"Comportamento Receptivo","pai":425670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425671,"slug":"administracao-geral-comportamento-receptivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 absolutamente essencial para o sucesso gerencial e organizacional. Acerca dos tipos diferentes de comunica\u00e7\u00e3o dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica o tipo de comunica\u00e7\u00e3o que ocorre entre indiv\u00edduos ou entre departamentos diferentes e que est\u00e3o no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":69087,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cofecon-2010-funiversa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 16:09:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2104984,"hashId":"24b7350ca7e429f2af705b8881a42036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o eficaz \u00e9 absolutamente essencial para o sucesso gerencial e organizacional. Acerca dos tipos diferentes de comunica\u00e7\u00e3o dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que indica o tipo de comunica\u00e7\u00e3o que ocorre entre indiv\u00edduos ou entre departamentos diferentes e que est\u00e3o no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico.<\/p>","resposta":8232086,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o de baixo para cima.","id":8232084,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o de baixo para cima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o de cima para baixo.","id":8232085,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o de cima para baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o lateral.","id":8232086,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o lateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o diagonal.","id":8232087,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o diagonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.","id":8232088,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425507,"slug":"administracao-geral-comunicacao-eficiente-e-efetiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pretende-se usar um modelo de regress\u00e3o linear Y = \u03b1 + \u03b2X + \u03b5 para ajustar n pares de valores observados (x1, y1), (x2, y2), ..., (xn, yn). Sup\u00f5e-se que os erros \u03b5 tenham m\u00e9dia 0, sejam normalmente distribu\u00eddos, todos com mesma vari\u00e2ncia, e sejam n\u00e3o correlacionados. Se a e b s\u00e3o as estimativas de m\u00ednimos quadrados de \u03b1 e \u03b2, respectivamente, avalie as afirmativas a seguir:I. As estimativas de m\u00ednimos quadrados de \u03b1 e \u03b2 s\u00e3o os valores de a e b que resolvem as equa\u00e7\u00f5es normais an+b\u2211i=1n\u200bxi\u200b=\u2211i=1n\u200byi e a\u2211i=1n\u200bxi\u200b+b\u2211i=1n\u200bxi2\u200b=\u2211i=1n\u200bxi\u200byi\u200bII. a e b s\u00e3o estimadores n\u00e3o viesados de \u03b1 e de \u03b2 respectivamente.III. O coeficiente de determina\u00e7\u00e3o, R2 , mede a porcentagem da vari\u00e2ncia total dos valores y\u2019s que \u00e9 explicada pela regress\u00e3o e, desse modo, quanto maior o valor do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o, melhor \u00e9 o ajuste do modelo.Assinale:","provas":[{"id":69010,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2010-fgv-auditor-area-receita-estadual-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:10:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2101747,"hashId":"06f5823300997abad9e27c04dd5cc572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pretende-se usar um modelo de regress\u00e3o linear <em>Y = \u03b1 + \u03b2X + \u03b5 <\/em>para ajustar <em>n<\/em> pares de valores observados (x<sub>1<\/sub>, y<sub>1<\/sub>), (x<sub>2<\/sub>, y<sub>2<\/sub>), ..., (x<sub>n<\/sub>, y<sub>n<\/sub>). Sup\u00f5e-se que os erros <em>\u03b5<\/em> tenham m\u00e9dia 0, sejam normalmente distribu\u00eddos, todos com mesma vari\u00e2ncia, e sejam n\u00e3o correlacionados. Se a e b s\u00e3o as estimativas de m\u00ednimos quadrados de <em>\u03b1 <\/em>e <em>\u03b2<\/em>, respectivamente, avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As estimativas de m\u00ednimos quadrados de <em>\u03b1<\/em> e <em>\u03b2<\/em> s\u00e3o os valores de <em>a<\/em> e <em>b<\/em> que resolvem as equa\u00e7\u00f5es normais <span class=\"ql-formula\" data-value=\"an+b\\sum_{i=1}^nx_i=\\sum_{i=1}^nyi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.104em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.104em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a\\sum_{i=1}^nx_i+b\\sum_{i=1}^nx_i^2=\\sum_{i=1}^nx_iy_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.104em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.11382em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.104em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>a<\/em> e <em>b<\/em> s\u00e3o estimadores n\u00e3o viesados de <em>\u03b1<\/em> e de <em>\u03b2<\/em> respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O coeficiente de determina\u00e7\u00e3o, R<sup>2<\/sup> , mede a porcentagem da vari\u00e2ncia total dos valores y\u2019s que \u00e9 explicada pela regress\u00e3o e, desse modo, quanto maior o valor do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o, melhor \u00e9 o ajuste do modelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":8217727,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":8217723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":8217724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8217725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8217726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8217727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00ednimos Quadrados","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7263,"slug":"estatistica-estimador-de-minimos-quadrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conceito de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia ou da oportunidade de um ato diz respeito: ","provas":[{"id":69010,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2010-fgv-auditor-area-receita-estadual-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 01:56:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2101812,"hashId":"445b41b4a668b8d9740d4148587a569a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No conceito de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a comprova\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia ou da oportunidade de um ato diz respeito: <\/p>","resposta":8218031,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao controle hier\u00e1rquico.","id":8218028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao controle final\u00edstico.","id":8218029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle final\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao controle externo popular.","id":8218030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle externo popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao controle de m\u00e9rito.","id":8218031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao controle preventivo.","id":8218032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao controle preventivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 natureza","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408410,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-a-natureza"},{"nome_clean":"Controle de M\u00e9rito","oab":true,"nome":"Controle de M\u00e9rito","pai":408410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408412,"slug":"direito-administrativo-controle-de-merito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o entre interessados, cadastrados ou n\u00e3o, do ramo pertinente ao seu objeto e aquela entre interessados devidamente cadastrados, observando-se a qualifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, dizem respeito, respectivamente, as modalidades de licita\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":69010,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1","id":24802},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2010-fgv-auditor-area-receita-estadual-prova-1","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Auditor - \u00c1rea: Receita Estadual - Prova 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 01:53:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2101789,"hashId":"1b5cb851b0d20c2e72ba012ef3dadd12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o entre interessados, cadastrados ou n\u00e3o, do ramo pertinente ao seu objeto e aquela entre interessados devidamente cadastrados, observando-se a qualifica\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, dizem respeito, respectivamente, as modalidades de licita\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":8217920,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convite e leil\u00e3o.","id":8217919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convite e leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite e tomada de pre\u00e7os.","id":8217920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convite e tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia e convite.","id":8217921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia e convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia e leil\u00e3o.","id":8217922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia e leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia e tomada de pre\u00e7os.","id":8217923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concorr\u00eancia e tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as cl\u00e1usulas contratuais tipicamente encontradas nos contratos internacionais de financiamento, N\u00c3O figura a cl\u00e1usula de","provas":[{"id":10876,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":408935,"hashId":"32cb7cc81c13316a54e3c838eed0fa78","enunciado":"<p align=justify>Entre as cl\u00e1usulas contratuais tipicamente encontradas\r\nnos contratos internacionais de financiamento, N\u00c3O figura\r\na cl\u00e1usula de<\/p>","resposta":1465429,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cross-default (inadimplemento cruzado).","id":1465425,"corpo":"<p align=justify>cross-default (inadimplemento cruzado).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"force majeure (for\u00e7a maior).","id":1465426,"corpo":"<p align=justify>force majeure (for\u00e7a maior).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o de foro.","id":1465427,"corpo":"<p align=justify>elei\u00e7\u00e3o de foro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolha da Lei aplic\u00e1vel.","id":1465428,"corpo":"<p align=justify>escolha da Lei aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buy-or-sell (compra ou venda).","id":1465429,"corpo":"<p align=justify>buy-or-sell (compra ou venda).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241872,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","oab":true,"nome":"Leasing ou Arrendamento Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406971,"slug":"direito-empresarial-comercial-leasing-ou-arrendamento-mercantil"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/408935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a soma B + D for menor que o valor de O, o passivo da entidade estar\u00e1 a descoberto.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":411884,"hashId":"0edf70fb6d8ea96956428e47682c727d","enunciado":"<p align=justify>Se a soma B + D for menor que o valor de O, o passivo da\r\nentidade estar\u00e1 a descoberto.<\/p>","resposta":1474122,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1474122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1474123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como base a estrutura do balan\u00e7o patrimonial apresentada acima, julgue os itens seguintes, que dizem respeito \u00e0 equa\u00e7\u00e3o fundamental do patrim\u00f4nio na perspectiva do setor p\u00fablico.","id":243223,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10920\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como base a estrutura do balan\u00e7o patrimonial apresentada acima, julgue os itens seguintes, que dizem respeito \u00e0 equa\u00e7\u00e3o fundamental do patrim\u00f4nio na perspectiva do setor p\u00fablico.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"},{"nome_clean":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrutura, An\u00e1lise e Elabora\u00e7\u00e3o","pai":405740,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412334,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-analise-e-elaboracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/411884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado contribuinte apresentou \u00e0 Fazenda a Guia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o do ICMS (GIA) e deixou de recolher no prazo legal o imposto nela informado, relativo a fatos geradores do m\u00eas de fevereiro do ano de 2005. O vencimento do tributo devido era no \u00faltimo dia \u00fatil do m\u00eas de mar\u00e7o de 2005. No m\u00eas de junho de 2010, a Fazenda ajuizou a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, tendo o contribuinte apresentado embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o alegando a prescri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Tendo em conta essas circunst\u00e2ncias e a atual jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":11070,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2010-fcc-defensor-publico-de-classe-inicial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico de Classe Inicial - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417892,"hashId":"403f5d1d0382963b87b22031915038bf","enunciado":"<p align=justify>Um determinado contribuinte apresentou \u00e0 Fazenda a\r\nGuia de Informa\u00e7\u00e3o e Apura\u00e7\u00e3o do ICMS (GIA) e deixou\r\nde recolher no prazo legal o imposto nela informado, relativo\r\na fatos geradores do m\u00eas de fevereiro do ano\r\nde 2005. O vencimento do tributo devido era no \u00faltimo dia\r\n\u00fatil do m\u00eas de mar\u00e7o de 2005. No m\u00eas de junho de 2010,\r\na Fazenda ajuizou a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal, tendo o contribuinte\r\napresentado embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o alegando a\r\nprescri\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Tendo em conta essas circunst\u00e2ncias\r\ne a atual jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1496314,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se trata de prescri\u00e7\u00e3o, mas de decad\u00eancia, cujo prazo para o lan\u00e7amento ainda n\u00e3o se escoou, pois, cuidando-se na hip\u00f3tese de lan\u00e7amento de of\u00edcio ou direto, o prazo decadencial de 5 (cinco) anos contase a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado.","id":1496312,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se trata de prescri\u00e7\u00e3o, mas de decad\u00eancia, cujo\r\nprazo para o lan\u00e7amento ainda n\u00e3o se escoou, pois,\r\ncuidando-se na hip\u00f3tese de lan\u00e7amento de of\u00edcio ou\r\ndireto, o prazo decadencial de 5 (cinco) anos contase\r\na partir do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte\r\n\u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido\r\nefetuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorreu nem prescri\u00e7\u00e3o nem decad\u00eancia, pois, tratando-se, o ICMS, de tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, adota-se a chamada tese dos 5 (cinco) mais 5 (cinco), de modo que o prazo para cobran\u00e7a \u00e9 de 10 (dez) anos, o qual ainda n\u00e3o decorreu.","id":1496313,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ocorreu nem prescri\u00e7\u00e3o nem decad\u00eancia, pois,\r\ntratando-se, o ICMS, de tributo sujeito a lan\u00e7amento por\r\nhomologa\u00e7\u00e3o, adota-se a chamada tese dos 5 (cinco)\r\nmais 5 (cinco), de modo que o prazo para cobran\u00e7a \u00e9\r\nde 10 (dez) anos, o qual ainda n\u00e3o decorreu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, pois, tratando-se de tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, a entrega da GIA constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, independentemente de qualquer outra provid\u00eancia do Fisco relativa a lan\u00e7amento, sendo que, no caso, j\u00e1 se escoou o prazo prescricional de 5 (cinco) anos contados do vencimento do d\u00e9bito tribut\u00e1rio.","id":1496314,"corpo":"<p align=justify>ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, pois, tratando-se de tributo\r\nsujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, a entrega da\r\nGIA constitui o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, independentemente\r\nde qualquer outra provid\u00eancia do Fisco relativa a lan\u00e7amento,\r\nsendo que, no caso, j\u00e1 se escoou o prazo\r\nprescricional de 5 (cinco) anos contados do vencimento\r\ndo d\u00e9bito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, pois, tratando-se de lan\u00e7amento direto ou de of\u00edcio, o prazo prescricional contase a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele em que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado.","id":1496315,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, pois, tratando-se de lan\u00e7amento\r\ndireto ou de of\u00edcio, o prazo prescricional contase\r\na partir do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte \u00e0quele\r\nem que o lan\u00e7amento poderia ter sido efetuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"embora o prazo n\u00e3o seja de prescri\u00e7\u00e3o, mas de decad\u00eancia, o fato \u00e9 que esta \u00faltima j\u00e1 se configurou, pois, tratando-se o ICMS de tributo sujeito a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, o prazo decadencial de 5 (cinco) anos conta-se a partir da data do vencimento do tributo ou da data da entrega da GIA, o que ocorrer por \u00faltimo.","id":1496316,"corpo":"<p align=justify>embora o prazo n\u00e3o seja de prescri\u00e7\u00e3o, mas de decad\u00eancia,\r\no fato \u00e9 que esta \u00faltima j\u00e1 se configurou,\r\npois, tratando-se o ICMS de tributo sujeito a lan\u00e7amento\r\npor homologa\u00e7\u00e3o, o prazo decadencial de\r\n5 (cinco) anos conta-se a partir da data do vencimento\r\ndo tributo ou da data da entrega da GIA, o\r\nque ocorrer por \u00faltimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245440,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417910,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-homologacao"}],"slug":"direito-tributario\/417892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a compet\u00eancia constitucional do Supremo Tribunal Federal, analise as afirmativas a seguir. I. Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar originariamente a a\u00e7\u00e3o em que todos os membros da magistratura sejam direta ou indiretamente interessados, e aquela em que mais da metade dos membros do tribunal de origem estejam impedidos ou sejam direta ou indiretamente interessados. II. Qualquer cidad\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, desde que demonstre interesse jur\u00eddico na solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o constitucional subjacente, podendo ser condenado no d\u00e9cuplo das custas o autor da a\u00e7\u00e3o considerada temer\u00e1ria. III. No recurso extraordin\u00e1rio o recorrente dever\u00e1 demonstrar a repercuss\u00e3o geral das quest\u00f5es constitucionais discutidas no caso, nos termos da lei, a fim de que o Tribunal examine a admiss\u00e3o do recurso, somente podendo recus\u00e1-lo pela manifesta\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.Assinale:","provas":[{"id":73269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-tecnico-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 16:31:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2222036,"hashId":"d725de68cc4106f6d26383c19a4787dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a compet\u00eancia constitucional do Supremo Tribunal Federal, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar originariamente a a\u00e7\u00e3o em que todos os membros da magistratura sejam direta ou indiretamente interessados, e aquela em que mais da metade dos membros do tribunal de origem estejam impedidos ou sejam direta ou indiretamente interessados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Qualquer cidad\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, desde que demonstre interesse jur\u00eddico na solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o constitucional subjacente, podendo ser condenado no d\u00e9cuplo das custas o autor da a\u00e7\u00e3o considerada temer\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No recurso extraordin\u00e1rio o recorrente dever\u00e1 demonstrar a repercuss\u00e3o geral das quest\u00f5es constitucionais discutidas no caso, nos termos da lei, a fim de que o Tribunal examine a admiss\u00e3o do recurso, somente podendo recus\u00e1-lo pela manifesta\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":8734971,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":8734968,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":8734969,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8734970,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8734971,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8734972,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","oab":true,"nome":"Recurso extraordin\u00e1rio e repercuss\u00e3o geral","pai":405250,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407638,"slug":"direito-constitucional-recurso-extraordinario-e-repercussao-geral"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir apresentam caracter\u00edsticas do sistema federativo brasileiro, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":73269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-tecnico-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 16:31:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2222033,"hashId":"f8a13803c797b70967f93d8c31c40d66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas a seguir apresentam caracter\u00edsticas do <em>sistema federativo brasileiro<\/em>, <strong>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":8734954,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias entre a Uni\u00e3o, Estados-membros, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":8734953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reparti\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancias entre a Uni\u00e3o, Estados-membros, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o de autonomia constitucional aos Estados-membros, Distrito Federal e Munic\u00edpios, podendo tais entes federativos organizar seus poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio, na forma de suas constitui\u00e7\u00f5es regionais.","id":8734954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribui\u00e7\u00e3o de autonomia constitucional aos Estados-membros, Distrito Federal e Munic\u00edpios, podendo tais entes federativos organizar seus poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio, na forma de suas constitui\u00e7\u00f5es regionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o dos Estados-membros na elabora\u00e7\u00e3o das leis federais, atrav\u00e9s da elei\u00e7\u00e3o de representantes para o Poder Legislativo Federal.","id":8734955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o dos Estados-membros na elabora\u00e7\u00e3o das leis federais, atrav\u00e9s da elei\u00e7\u00e3o de representantes para o Poder Legislativo Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilidade constitucional excepcional e taxativa de interven\u00e7\u00e3o federal nos Estados-membros e no Distrito Federal, para manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio federativo.","id":8734956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade constitucional excepcional e taxativa de interven\u00e7\u00e3o federal nos Estados-membros e no Distrito Federal, para manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio federativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indissolubilidade da federa\u00e7\u00e3o, sendo vedada a aprova\u00e7\u00e3o de emenda constitucional tendente a abolir a forma federativa de Estado.","id":8734957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indissolubilidade da federa\u00e7\u00e3o, sendo vedada a aprova\u00e7\u00e3o de emenda constitucional tendente a abolir a forma federativa de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"A federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407599,"slug":"direito-constitucional-a-federacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria,","provas":[{"id":11042,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amap\u00e1","sigla":"TCE AP","id":2344,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ap-ap-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - TCE AP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 17:32:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416752,"hashId":"19200ac8c98988dd2336feb8288e6f43","enunciado":"<p align=justify>Nos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria,<\/p>","resposta":1491628,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 admiss\u00edvel o concurso de pessoas apenas na forma de coautoria.","id":1491624,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 admiss\u00edvel o concurso de pessoas apenas na\r\nforma de coautoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pena pode ser aumentada at\u00e9 a metade, se praticado o delito por funcion\u00e1rio p\u00fablico e ocasionar grave dano \u00e0 coletividade.","id":1491625,"corpo":"<p align=justify>a pena pode ser aumentada at\u00e9 a metade, se praticado\r\no delito por funcion\u00e1rio p\u00fablico e ocasionar grave\r\ndano \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 pun\u00edvel apenas a supress\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social.","id":1491626,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pun\u00edvel apenas a supress\u00e3o de tributo ou contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 admiss\u00edvel a forma culposa.","id":1491627,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 admiss\u00edvel a forma culposa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tipifica delito funcional o ato de utilizar ou divulgar programa de processamento de dados que permita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria possuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9, por lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica.","id":1491628,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tipifica delito funcional o ato de utilizar ou divulgar\r\nprograma de processamento de dados que\r\npermita ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\r\npossuir informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil diversa daquela que \u00e9,\r\npor lei, fornecida \u00e0 Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244953,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/416752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os travess\u00f5es nas linhas 2 e 3 poderiam ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e sem alterar o sentido original do texto.","provas":[{"id":11092,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-06 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":419689,"hashId":"52df6977c74649fb2b4a1a17f4126ce8","enunciado":"<p align=justify>Os travess\u00f5es nas linhas 2 e 3 poderiam ser substitu\u00eddos por\r\nv\u00edrgulas, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e sem alterar\r\no sentido original do texto.<\/p>","resposta":1501805,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1501806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":246137,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11092\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um militar, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e dentro de unidade militar, tenha praticado crime de abuso de autoridade, em detrimento de um civil. Nessa situa\u00e7\u00e3o, classifica-se a sua conduta como crime propriamente militar, porquanto constitui viola\u00e7\u00e3o de dever funcional havida em recinto sob administra\u00e7\u00e3o militar.","provas":[{"id":8889,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400292,"hashId":"312a9ff7833550d672d8adf9c1552e47","enunciado":"<p align=justify>Considere que um militar, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o e dentro de\r\nunidade militar, tenha praticado crime de abuso de autoridade,\r\nem detrimento de um civil. Nessa situa\u00e7\u00e3o, classifica-se a sua\r\nconduta como crime propriamente militar, porquanto constitui\r\nviola\u00e7\u00e3o de dever funcional havida em recinto sob\r\nadministra\u00e7\u00e3o militar.<\/p>","resposta":1440671,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1440670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1440671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao direito penal militar e a seus crit\u00e9rios de aplica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":238132,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao direito penal militar e a seus crit\u00e9rios de\r\naplica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/400292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da a\u00e7\u00e3o popular, analise: I. A Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. II. A Procuradoria Geral do Estado. III. O Minist\u00e9rio P\u00fablico. IV. Qualquer cidad\u00e3o. V. Qualquer pessoa jur\u00eddica. Considera-se parte leg\u00edtima para pleitear a anula\u00e7\u00e3o ou a declara\u00e7\u00e3o de nulidade de atos lesivos ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados APENAS","provas":[{"id":9771,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito","id":4995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2010-fcc-analista-do-ministerio-publico-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPE SE - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":401259,"hashId":"250f6bb29e745083877675fee1b9d338","enunciado":"<P align=justify>A respeito da a\u00e7\u00e3o popular, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A Procuradoria Geral do Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Qualquer cidad\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Qualquer pessoa jur\u00eddica. <\/P>\r\n<P align=justify>Considera-se parte leg\u00edtima para pleitear a anula\u00e7\u00e3o ou a declara\u00e7\u00e3o de nulidade de atos lesivos ao patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados APENAS<\/P>","resposta":1444310,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1444309,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV.","id":1444310,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1444311,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":1444312,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":1444313,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238852,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/401259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tubul\u00e3o a c\u00e9u aberto \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de forma cil\u00edndrica, que pode ser escavado manualmente e executado abaixo do n\u00edvel da \u00e1gua no terreno.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403682,"hashId":"8dfb66bee0a17d6f0bfd99412276bb77","enunciado":"<p align=justify>Tubul\u00e3o a c\u00e9u aberto \u00e9 um elemento de funda\u00e7\u00e3o de forma\r\ncil\u00edndrica, que pode ser escavado manualmente e executado\r\nabaixo do n\u00edvel da \u00e1gua no terreno.<\/p>","resposta":1449684,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es de uma edifica\u00e7\u00e3o devem suportar as cargas da estrutura com seguran\u00e7a e adequar-se a fatores tais como o topogr\u00e1fico, o maci\u00e7o de solos e os aspectos t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos da constru\u00e7\u00e3o. Com base nos conceitos de funda\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 71 a 76.","id":239572,"enunciado":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es de uma edifica\u00e7\u00e3o devem suportar as cargas da\r\nestrutura com seguran\u00e7a e adequar-se a fatores tais como o\r\ntopogr\u00e1fico, o maci\u00e7o de solos e os aspectos t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos\r\nda constru\u00e7\u00e3o. Com base nos conceitos de funda\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens de 71 a 76.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/403682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito do acompanhante de permanecerjunto \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente hospitalizado \u00e9 garantido por lei em todos os hospitais.","provas":[{"id":11120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":421100,"hashId":"78815a54b0dd2eb8b7f7e6fc0ba3200b","enunciado":"<p align=justify>O direito do acompanhante de permanecerjunto \u00e0 crian\u00e7a e\r\nao adolescente hospitalizado \u00e9 garantido por lei em todos os\r\nhospitais.<\/p>","resposta":1506979,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade de medidas especificas de seguran\u00e7a fisica, emocional e ambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":246781,"enunciado":"<p align=justify>A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma\r\npopula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade de\r\nmedidas especificas de seguran\u00e7a fisica, emocional e ambiental.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428279,"slug":"enfermagem-direitos-e-deveres-dos-usuarios-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/421100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Agente Executivo","id":102}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Competindo \u00e0 CVM o registro para que uma sociedade por a\u00e7\u00f5es seja qualificada como aberta, exige-se:","provas":[{"id":11214,"cargo":{"descricao":"Agente Executivo","id":102},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-agente-executivo-prova-1","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Agente Executivo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":427229,"hashId":"295fb1d6c4664a2d15e4c361a6193c7c","enunciado":"<p align=justify>Competindo \u00e0 CVM o registro para que uma\r\nsociedade por a\u00e7\u00f5es seja qualificada como aberta,\r\nexige-se:<\/p>","resposta":1522793,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que seja aprovado plano como oferta p\u00fablica para emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","id":1522793,"corpo":"<p align=justify>que seja aprovado plano como oferta p\u00fablica\r\npara emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que sejam realizadas opera\u00e7\u00f5es com derivativos.","id":1522794,"corpo":"<p align=justify>que sejam realizadas opera\u00e7\u00f5es com derivativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que haja proposta para a emiss\u00e3o de deb\u00eantures privadas.","id":1522795,"corpo":"<p align=justify>que haja proposta para a emiss\u00e3o de deb\u00eantures\r\nprivadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto para capta\u00e7\u00e3o de recursos financeiros.","id":1522796,"corpo":"<p align=justify>projeto para capta\u00e7\u00e3o de recursos financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o controle da sociedade seja pulverizado.","id":1522797,"corpo":"<p align=justify>que o controle da sociedade seja pulverizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248695,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","pai":397729,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404916,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-supervisoras"}],"slug":"economia-e-financas\/427229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito","id":6689}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O certificado de licenciamento anual \u00e9 emitido apenas para os ve\u00edculos automotores cujos propriet\u00e1rios tenham quitado os respectivos tributos, encargos e multas de tr\u00e2nsito ou ambientais \u2014 se existirem \u2014 a ele vinculadas, n\u00e3o importando quem as tenha cometido.","provas":[{"id":11308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito","id":6689},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":433366,"hashId":"743c37114df85941e901d2756c9eee68","enunciado":"<p align=justify>O certificado de licenciamento anual \u00e9 emitido apenas para os\r\nve\u00edculos automotores cujos propriet\u00e1rios tenham quitado os\r\nrespectivos tributos, encargos e multas de tr\u00e2nsito ou\r\nambientais \u2014 se existirem \u2014 a ele vinculadas, n\u00e3o importando\r\nquem as tenha cometido.<\/p>","resposta":1541703,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 114 a 120, relativos ao licenciamento anual de ve\u00edculos.","id":251570,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 114 a 120, relativos ao licenciamento anual de\r\nve\u00edculos.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/433366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Mec\u00e2nica - Perito","id":6324}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que a frequ\u00eancia natural do sistema mec\u00e2nico coincida exatamente com a frequ\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o devido \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema. Nesse caso, h\u00e1 surgimento de resson\u00e2ncia.","provas":[{"id":10640,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Mec\u00e2nica - Perito","id":6324},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-mecanica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Mec\u00e2nica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":403489,"hashId":"77b7e3798fdfc10a583e44c05ff9f93d","enunciado":"<p align=justify>Suponha que a frequ\u00eancia natural do sistema mec\u00e2nico\r\ncoincida exatamente com a frequ\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o devido \u00e0\r\nopera\u00e7\u00e3o do sistema. Nesse caso, h\u00e1 surgimento de\r\nresson\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1449296,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es de um sistema amortecido com um \u00fanico grau de liberdade, julgue os itens subsequentes.","id":239519,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es de um sistema amortecido com um \u00fanico\r\ngrau de liberdade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/403489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8007,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":755497,"hashId":"731c0b624d0be28e611fc860681090dc","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8007\/13.gif>","resposta":2603432,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700,00 e 1.100,00","id":2603431,"corpo":"700,00 e 1.100,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"720,00 e 1.080,00","id":2603432,"corpo":"720,00 e 1.080,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"800,00 e 1.000,00","id":2603433,"corpo":"800,00 e 1.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"818,00 e 981,90","id":2603434,"corpo":"818,00 e 981,90","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"864,00 e 936,00","id":2603435,"corpo":"864,00 e 936,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324269,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/755497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa errada, quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":59956,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Santa Catarina","sigla":"ALE SC","id":4860,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sc-sc-2010-fepese-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FEPESE - ALE SC - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1804845,"hashId":"ec511ec2af099a7dc3b7ddc56fa16e4e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>errada<\/strong>, quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":6908361,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve haver milh\u00f5es de f\u00f3sseis de dinossauros por serem descobertos.","id":6908357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver milh\u00f5es de f\u00f3sseis de dinossauros por serem descobertos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de oito amigos de minha inf\u00e2ncia vieram \u00e0 reuni\u00e3o em P\u00e2ntano do Sul.","id":6908358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de oito amigos de minha inf\u00e2ncia vieram \u00e0 reuni\u00e3o em P\u00e2ntano do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foste tu que mostraste \u00e0 turma a mat\u00e9ria sobre o f\u00f3ssil do Tawa hallae?","id":6908359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foste tu que mostraste \u00e0 turma a mat\u00e9ria sobre o f\u00f3ssil do <em>Tawa hallae<\/em>?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje s\u00e3o 10 de janeiro e ainda n\u00e3o entrei em f\u00e9rias.","id":6908360,"corpo":"<p>Hoje s\u00e3o 10 de janeiro e ainda n\u00e3o entrei em f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amigos, colegas, c\u00famplices, ningu\u00e9m eram rejeitados por n\u00f3s.","id":6908361,"corpo":"<p>Amigos, colegas, c\u00famplices, ningu\u00e9m eram rejeitados por n\u00f3s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"FDRH - Funda\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"FDRH","oab":false,"id":288}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.682\/1999, do Banco Central do Brasil, pode-se afirmar que I - uma empresa com saldo vencido e n\u00e3o pago h\u00e1 mais de 360 dias deve ser classificada em n\u00edvel de risco \"F&#39;. II - uma empresa classificada em n\u00edvel de risco \"A\" deve ter 0,5% do seu saldo devedor provisionado pela institui\u00e7\u00e3o finance\u00edra para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa. III - uma opera\u00e7\u00e3o classificada em n\u00edvel de risco &#39;&#39;H\" deve ter 100% do seu saldo devedor provisionado pela institui\u00e7\u00e3o financeira para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa. \u00b7 Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":34731,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"FDRH - Funda\u00e7\u00e3o para desenvolvimento de Recursos Humanos","sigla":"FDRH","oab":false,"id":288},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banrisul-rs-2010-fdrh-escriturario","tipo":1,"nome":"FDRH - BANRISUL - Escritur\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1028141,"hashId":"f84e32a8eee292b4b033fc71579894e7","enunciado":"<p>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 2.682\/1999, do Banco Central do Brasil, pode-se\r\nafirmar que\r\n<\/p><p>I - uma empresa com saldo vencido e n\u00e3o pago h\u00e1 mais de 360 dias deve\r\nser classificada em n\u00edvel de risco \"F&#39;.\r\n<\/p><p>II - uma empresa classificada em n\u00edvel de risco \"A\" deve ter 0,5% do seu saldo devedor provisionado pela institui\u00e7\u00e3o finance\u00edra para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.\r\n<\/p><p>III - uma opera\u00e7\u00e3o classificada em n\u00edvel de risco &#39;&#39;H\" deve ter 100% do seu saldo devedor provisionado pela institui\u00e7\u00e3o financeira para cr\u00e9dito de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa. \u00b7\r\n<\/p><p>Quais afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3598512,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":3598508,"corpo":"Apenas a I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":3598509,"corpo":"Apenas a II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":3598510,"corpo":"Apenas a III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a I e a II.","id":3598511,"corpo":"Apenas a I e a II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a II e a II I.","id":3598512,"corpo":"Apenas a II e a II I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374397,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","pai":397213,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397214,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-bacen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1028141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2296},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":3711}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s (ESMP), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2010"},{"id":7950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2296},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"},{"id":9354,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"},{"id":9355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":19336},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-edificacoes-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":7986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":7985,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o","id":5503},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-em-gestao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o - 2010"},{"id":7976,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":9353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":3711},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1361452,"hashId":"ca1525cda12386a96a5d1f12b9acdc5e","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s\r\n(ESMP), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4994681,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dever da ESMP instituir curso de doutorado para candidatos ao ingresso na carreira do Minist\u00e9rio P\u00fablico e servi\u00e7os auxiliares.","id":4994678,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dever da ESMP instituir curso de doutorado para\r\ncandidatos ao ingresso na carreira do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico e servi\u00e7os auxiliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ESMP tem o dever de editar trabalhos jur\u00eddicos de qualquer profissional do direito.","id":4994679,"corpo":"<p align=justify>a ESMP tem o dever de editar trabalhos jur\u00eddicos de\r\nqualquer profissional do direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o diretor da escola ter\u00e1 de acumular os cargos de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e diretor da escola.","id":4994680,"corpo":"<p align=justify>o diretor da escola ter\u00e1 de acumular os cargos de\r\nmembro do Minist\u00e9rio P\u00fablico e diretor da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ESMP \u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dirigida por procurador de justi\u00e7a ou promotor de justi\u00e7a da mais elevada entr\u00e2ncia, de livre escolha do procurador-geral de justi\u00e7a.","id":4994681,"corpo":"<p align=justify>a ESMP \u00e9 \u00f3rg\u00e3o auxiliar do Minist\u00e9rio P\u00fablico, dirigida\r\npor procurador de justi\u00e7a ou promotor de justi\u00e7a da\r\nmais elevada entr\u00e2ncia, de livre escolha do\r\nprocurador-geral de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o diretor da escola \u00e9 escolhido pelo Conselho de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":4994682,"corpo":"<p align=justify>o diretor da escola \u00e9 escolhido pelo Conselho de\r\nProcuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1361452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente uma garantia judicial constante da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica) que n\u00e3o possua correspondente expresso na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 09:09:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415614,"hashId":"cf883b4de0a1fb80ed6a90aecdd4cb35","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresente uma garantia judicial\r\nconstante da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos\r\n(pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica) que <B>n\u00e3o<\/B> possua\r\ncorrespondente expresso na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","resposta":1486525,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda pessoa acusada de delito tem direito a que se presuma sua inoc\u00eancia enquanto n\u00e3o se comprove legalmente sua culpa.","id":1486523,"corpo":"<p align=justify>Toda pessoa acusada de delito tem direito a que se presuma\r\nsua inoc\u00eancia enquanto n\u00e3o se comprove legalmente sua\r\nculpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toda pessoa acusada de delito tem direito de n\u00e3o ser obrigado a depor contra si mesma, nem a declarar-se culpada.","id":1486524,"corpo":"<p align=justify>Toda pessoa acusada de delito tem direito de n\u00e3o ser\r\nobrigado a depor contra si mesma, nem a declarar-se\r\nculpada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda pessoa acusada de delito tem direito de recorrer da senten\u00e7a a juiz ou tribunal superior","id":1486525,"corpo":"<p align=justify>Toda pessoa acusada de delito tem direito de recorrer da\r\nsenten\u00e7a a juiz ou tribunal superior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo penal deve ser p\u00fablico, salvo no que for necess\u00e1rio para preservar os interesses da justi\u00e7a.","id":1486526,"corpo":"<p align=justify>O processo penal deve ser p\u00fablico, salvo no que for\r\nnecess\u00e1rio para preservar os interesses da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se depois da perpetra\u00e7\u00e3o do delito a lei previr a imposi\u00e7\u00e3o de pena mais leve, o delinq\u00fcente ser\u00e1 por isso beneficiado.","id":1486527,"corpo":"<p align=justify>Se depois da perpetra\u00e7\u00e3o do delito a lei previr a imposi\u00e7\u00e3o\r\nde pena mais leve, o delinq\u00fcente ser\u00e1 por isso beneficiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Interamericano de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407106,"slug":"direitos-humanos-sistema-interamericano-de-protecao-aos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de San Jos\u00e9)","pai":407106,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407112,"slug":"direitos-humanos-convencao-americana-sobre-direitos-humanos-pacto-de-san-jose"}],"slug":"direitos-humanos\/415614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o STF, s\u00e3o espec\u00edficos e divis\u00edveis os servi\u00e7os p\u00fablicos municipais de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, desde que essas atividades sejam completamente dissociadas de outros servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza realizados em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o em geral e de forma indivis\u00edvel, a exemplo dos servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza de bens p\u00fablicos, como pra\u00e7as, cal\u00e7adas, ruas e bueiros.","provas":[{"id":8889,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria","id":5619},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-federal-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico Federal de Segunda Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":400327,"hashId":"eaa4581568c2e03ca7167d1bd414b213","enunciado":"<p align=justify>Segundo o STF, s\u00e3o espec\u00edficos e divis\u00edveis os servi\u00e7os\r\np\u00fablicos municipais de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou\r\ndestina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis, desde\r\nque essas atividades sejam completamente dissociadas de\r\noutros servi\u00e7os p\u00fablicos de limpeza realizados em benef\u00edcio da\r\npopula\u00e7\u00e3o em geral e de forma indivis\u00edvel, a exemplo dos\r\nservi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e limpeza de bens p\u00fablicos, como\r\npra\u00e7as, cal\u00e7adas, ruas e bueiros.<\/p>","resposta":1440740,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1440740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1440741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito tribut\u00e1rio e do sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue os itens de 126 a 135.","id":238146,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito tribut\u00e1rio e do sistema tribut\u00e1rio nacional, julgue\r\nos itens de 126 a 135.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o126 a 135 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/400327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o m\u00e9todos de an\u00e1lise de investimentos, EXCETO:","provas":[{"id":63795,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo","id":12452},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rn-rn-2010-fgv-assistente-tecnico-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - DETRAN RN - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 11:02:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1950484,"hashId":"0e308632deb8a3ad79fbab04be9a0552","enunciado":"<p>S\u00e3o m\u00e9todos de an\u00e1lise de investimentos, EXCETO:<\/p>","resposta":7549700,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor presente l\u00edquido.","id":7549699,"corpo":"<p>Valor presente l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anuidade diferida.","id":7549700,"corpo":"<p>Anuidade diferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taxa interna de retorno modificada.","id":7549701,"corpo":"<p>Taxa interna de retorno modificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de rentabilidade.","id":7549702,"corpo":"<p>\u00cdndice de rentabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Payback descontado.","id":7549703,"corpo":"<p>Payback descontado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Rendas diferidas","oab":false,"nome":"Rendas diferidas","pai":403821,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408975,"slug":"matematica-financeira-rendas-diferidas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao idoso \u00e9 garantida por lei a faculdade de buscar ref\u00fagio, aux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-01 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":411590,"hashId":"e2ce95d31ead4422a7f9cbb7b8bf755d","enunciado":"<p align=justify>Ao idoso \u00e9 garantida por lei a faculdade de buscar ref\u00fagio,\r\naux\u00edlio e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1473534,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional do Idoso (PNI) e o que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso, julgue os itens seguintes.","id":243147,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a Pol\u00edtica Nacional do Idoso (PNI) e o que disp\u00f5e o\r\nEstatuto do Idoso, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410506,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade"},{"nome_clean":"Art. 10","oab":true,"nome":"Art. 10","pai":410506,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410507,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-10"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/411590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Pernambuco","sigla":"COREN PE","id":1995,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa \u00e9 um ferramental importante para o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. \u201cAmostragem \u00e9 o processo de colher amostras da popula\u00e7\u00e3o\u201d (Andrade, 2003, p.71). Amostras probabil\u00edsticas s\u00e3o ","provas":[{"id":62602,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Pernambuco","sigla":"COREN PE","id":1995,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-pe-pe-2010-ipad-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IPAD - COREN PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:59:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1910680,"hashId":"659eda2eae382e09d7a5d90833e2fcd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa \u00e9 um ferramental importante para o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas. \u201cAmostragem \u00e9 o processo de colher amostras da popula\u00e7\u00e3o\u201d (Andrade, 2003, p.71). Amostras probabil\u00edsticas s\u00e3o <\/p>","resposta":7372720,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usadas quando se deseja dar representatividade estat\u00edstica \u00e0s unidades de testes. ","id":7372720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usadas quando se deseja dar representatividade estat\u00edstica \u00e0s unidades de testes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usadas quando se deseja dar profundidade de an\u00e1lise. ","id":7372721,"corpo":"<p>usadas quando se deseja dar profundidade de an\u00e1lise. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usadas quando tem-se um n\u00famero pequeno de casos. ","id":7372722,"corpo":"<p>usadas quando tem-se um n\u00famero pequeno de casos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueles cujos sujeitos s\u00e3o selecionadas por crit\u00e9rios subjetivos do pesquisador. ","id":7372723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aqueles cujos sujeitos s\u00e3o selecionadas por crit\u00e9rios subjetivos do pesquisador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as amostras por conveni\u00eancia. ","id":7372724,"corpo":"<p>as amostras por conveni\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","oab":false,"nome":"Tipos de Pesquisa (Mercado, Opini\u00e3o P\u00fablica, Audi\u00eancia, Eleitoral e similares)","pai":397700,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418379,"slug":"comunicacao-social-tipos-de-pesquisa-mercado-opiniao-publica-audiencia-eleitoral-e-similares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos municipais estabelecidos por seu respectivo Estatuto (Lei Municipal n\u00ba. 6055\/2006), analise: I. O servidor perder\u00e1 a parcela da remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos, aus\u00eancias e sa\u00eddas antecipadas, iguais ou superiores a trinta minutos, sem preju\u00edzo da penalidade disciplinar cab\u00edvel. II. As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei. III. A gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 paga, anualmente, a todo funcion\u00e1rio municipal, independentemente da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus, e corresponder\u00e1 a um doze avos, por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, da remunera\u00e7\u00e3o devida em dezembro do ano correspondente. IV. Por quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio no cargo p\u00fablico municipal, ser\u00e1 concedido ao funcion\u00e1rio um adicional correspondente a 5% do vencimento de seu cargo efetivo, at\u00e9 o limite de cinco quinqu\u00eanios, o qual se incorpora para todos os efeitos legais. V. O servidor que, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de seu cargo, pagar ou receber em moeda corrente, perceber\u00e1 um aux\u00edlio para diferen\u00e7a de caixa, no montante de 10% do vencimento b\u00e1sico. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":11029,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo","sigla":"","id":852,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-leopoldo-rs-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de S\u00e3o Leopoldo - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 09:33:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416368,"hashId":"3c29e87cde5e9e29bc1a340cf1b67f5f","enunciado":"<p align=justify><P>Sobre direitos e vantagens dos servidores p\u00fablicos municipais estabelecidos por seu respectivo Estatuto (Lei Municipal n\u00ba. 6055\/2006), analise: <\/P>\r\n<P>I. O servidor perder\u00e1 a parcela da remunera\u00e7\u00e3o di\u00e1ria, proporcional aos atrasos, aus\u00eancias e sa\u00eddas antecipadas, iguais ou superiores a trinta minutos, sem preju\u00edzo da penalidade disciplinar cab\u00edvel. <\/P>\r\n<P>II. As indeniza\u00e7\u00f5es se incorporam ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei. <\/P>\r\n<P>III. A gratifica\u00e7\u00e3o natalina ser\u00e1 paga, anualmente, a todo funcion\u00e1rio municipal, independentemente da remunera\u00e7\u00e3o a que fizer jus, e corresponder\u00e1 a um doze avos, por m\u00eas de efetivo exerc\u00edcio, da remunera\u00e7\u00e3o devida em dezembro do ano correspondente. <\/P>\r\n<P>IV. Por quinqu\u00eanio de efetivo exerc\u00edcio no cargo p\u00fablico municipal, ser\u00e1 concedido ao funcion\u00e1rio um adicional correspondente a 5% do vencimento de seu cargo efetivo, at\u00e9 o limite de cinco quinqu\u00eanios, o qual se incorpora para todos os efeitos legais. <\/P>\r\n<P>V. O servidor que, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de seu cargo, pagar ou receber em moeda corrente, perceber\u00e1 um aux\u00edlio para diferen\u00e7a de caixa, no montante de 10% do vencimento b\u00e1sico. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/P><\/p>","resposta":1489748,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":1489744,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas.","id":1489745,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das afirmativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":1489746,"corpo":"<p align=justify>I, III, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV","id":1489747,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV, V","id":1489748,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244927,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396588,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-leopoldo-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/416368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas que regem a mat\u00e9ria tribut\u00e1ria em ju\u00edzo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10984,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415116,"hashId":"8272aaca4a7320c0b3afce945889759e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s normas que regem a mat\u00e9ria tribut\u00e1ria em ju\u00edzo, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1484267,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes da decis\u00e3o judicial de primeira inst\u00e2ncia, n\u00e3o se admite a substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa.","id":1484264,"corpo":"<p align=justify>Antes da decis\u00e3o judicial de primeira inst\u00e2ncia, n\u00e3o se admite\r\na substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a concess\u00e3o de liminar, em sede de mandado de seguran\u00e7a, cujo objeto seja a compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios.","id":1484265,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 cab\u00edvel a concess\u00e3o de liminar, em sede de mandado de\r\nseguran\u00e7a, cujo objeto seja a compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos\r\ntribut\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo de fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios t\u00eam prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos extraconcursais.","id":1484266,"corpo":"<p align=justify>No processo de fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios t\u00eam prefer\u00eancia\r\nem rela\u00e7\u00e3o aos cr\u00e9ditos extraconcursais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 penhora eletr\u00f4nica quando o devedor tribut\u00e1rio, devidamente citado, n\u00e3o apresentar bens \u00e0 penhora ou n\u00e3o efetuar o pagamento e quando n\u00e3o forem identificados bens penhor\u00e1veis.","id":1484267,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 penhora eletr\u00f4nica quando o devedor tribut\u00e1rio,\r\ndevidamente citado, n\u00e3o apresentar bens \u00e0 penhora ou n\u00e3o\r\nefetuar o pagamento e quando n\u00e3o forem identificados bens\r\npenhor\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em cinco anos, prazo que pode ser suspenso, por exemplo, pela via do protesto judicial.","id":1484268,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em\r\ncinco anos, prazo que pode ser suspenso, por exemplo, pela via\r\ndo protesto judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244287,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/415116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Pernambuco","sigla":"COREN PE","id":1995,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione as colunas, levando em considera\u00e7\u00e3o o C\u00f3digo de Etica do profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas: 1. Rela\u00e7\u00e3o com o empregador2. Rela\u00e7\u00f5es com cliente3. Honor\u00e1rios profissionais4. Rela\u00e7\u00f5es com os colegas5. Rela\u00e7\u00f5es com entidades classe( ) Faz parte dessa rela\u00e7\u00e3o esclarecer, no caso de atendimento em equipes, a defini\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos demais membros, seus papeis e suas responsabilidades ( ) A cr\u00edtica dever\u00e1 ser sempre o objetiva, construtiva e comprov\u00e1vel. ( ) Deve considerar os objetivos, filosofia e padr\u00f5es gerais da empresa, quando de seu ingresso na organiza\u00e7\u00e3o. ( )Devem ser fixados por escrito, antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado. ( )Dever\u00e1 apoiar as iniciativas e os movimentos leg\u00edtimos de defesa dos interesses da classe, tendo de participa\u00e7\u00e3o efetiva atrav\u00e9s de seus \u00f3rg\u00e3os representativos. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo \u00e9. ","provas":[{"id":62602,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Pernambuco","sigla":"COREN PE","id":1995,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-pe-pe-2010-ipad-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IPAD - COREN PE - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 23:58:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1910588,"hashId":"a09d351d781f0fecf547a98504bfbe22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione as colunas, levando em considera\u00e7\u00e3o o C\u00f3digo de Etica do profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Rela\u00e7\u00e3o com o empregador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Rela\u00e7\u00f5es com cliente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Honor\u00e1rios profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Rela\u00e7\u00f5es com os colegas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Rela\u00e7\u00f5es com entidades classe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Faz parte dessa rela\u00e7\u00e3o esclarecer, no caso de atendimento em equipes, a defini\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o dos demais membros, seus papeis e suas responsabilidades <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) A cr\u00edtica dever\u00e1 ser sempre  o objetiva, construtiva e  comprov\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve considerar os objetivos, filosofia e padr\u00f5es gerais da empresa, quando de seu ingresso na organiza\u00e7\u00e3o.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Devem ser fixados por escrito,  antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Dever\u00e1 apoiar as iniciativas e os movimentos leg\u00edtimos de defesa  dos interesses da classe, tendo  de participa\u00e7\u00e3o efetiva atrav\u00e9s de  seus \u00f3rg\u00e3os representativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong><em><u>correta<\/u><\/em><\/strong> de cima para baixo \u00e9. <\/p>","resposta":7372363,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,3,4,5 ","id":7372362,"corpo":"<p>1,2,3,4,5 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4,1,3,5 ","id":7372363,"corpo":"<p>2,4,1,3,5 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,4,3,2,1","id":7372364,"corpo":"<p>5,4,3,2,1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2,4,1,5,3 ","id":7372365,"corpo":"<p> 2,4,1,5,3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,2,1,5,3 ","id":7372366,"corpo":"<p>4,2,1,5,3 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal 8.666\/93, \u00e9 inexig\u00edvel na seguinte hip\u00f3tese:","provas":[{"id":73269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-tecnico-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 23:28:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2222003,"hashId":"49a7bf80bbbc8401e7340bafbf5df927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal 8.666\/93, \u00e9 <strong>inexig\u00edvel <\/strong>na seguinte hip\u00f3tese:<\/p>","resposta":8734806,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo.","id":8734806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de materiais e equipamentos que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o, por meio de permuta, de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8734807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aliena\u00e7\u00e3o, por meio de permuta, de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de direito real de uso.","id":8734808,"corpo":"<p>celebra\u00e7\u00e3o de contrato de concess\u00e3o de direito real de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades contempladas no contrato de gest\u00e3o.","id":8734809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebra\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com as organiza\u00e7\u00f5es sociais, qualificadas no \u00e2mbito das respectivas esferas de governo, para atividades contempladas no contrato de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de bens, nos termos de acordo internacional espec\u00edfico aprovado pelo Congresso Nacional, quando as condi\u00e7\u00f5es ofertadas forem manifestamente vantajosas para o Poder P\u00fablico.","id":8734810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de bens, nos termos de acordo internacional espec\u00edfico aprovado pelo Congresso Nacional, quando as condi\u00e7\u00f5es ofertadas forem manifestamente vantajosas para o Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","oab":true,"nome":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404538,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-7-746-2012-regulamenta-o-art-3o-da-lei-no-8-666-de-21-de-junho-de-1993-para-estabelecer-criterios-praticas-e-diretrizes-para-a-promocao-do-desenvolvimento-nacional-sustentavel-nas-contratacoes-realizadas-pela-administracao-publ"}],"slug":"direito-administrativo\/2222003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transa\u00e7\u00f5es relativas a alimentos em favor do idoso poder\u00e3o ser celebradas perante o promotor de justi\u00e7a ou defensor p\u00fablico, que as referendar\u00e3o, passando elas a ter efeito de t\u00edtulo executivo extrajudicial nos termos da lei processual civil.","provas":[{"id":23344,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-classe-inicial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE BA - Defensor P\u00fablico de Classe Inicial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":787261,"hashId":"7801dd3c977da664384f03e7e3e17e5d","enunciado":"As transa\u00e7\u00f5es relativas a alimentos em favor do idoso poder\u00e3o\r\nser celebradas perante o promotor de justi\u00e7a ou\r\ndefensor p\u00fablico, que as referendar\u00e3o, passando elas a\r\nter efeito de t\u00edtulo executivo extrajudicial nos termos da\r\nlei processual civil.","resposta":2724188,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2724188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2724189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto do Idoso (Lei n.\u00ba 10.741\/2003), julgue os itens de 131 a 135.","id":330176,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto do Idoso (Lei n.\u00ba 10.741\/2003), julgue\r\nos itens de 131 a 135.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410518,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Art. 13","oab":true,"nome":"Art. 13","pai":410518,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410521,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-13"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/787261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LDO dever\u00e1 ser acompanhada por anexos de metas or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":10811,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":404791,"hashId":"107dc867c84cca84e012d8de6fe1b4b7","enunciado":"<p align=justify>A LDO dever\u00e1 ser acompanhada por anexos de metas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":1451902,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com base no que disp\u00f5e a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).","id":239853,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com base no que disp\u00f5e a Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias (LDO).<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/404791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica adotada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o compreende o treinamento profissional do jovem para o exerc\u00edcio laboral t\u00e9cnico, atribuindo o desenvolvimento da capacidade investigativa cient\u00edfica exclusivamente ao ensino superior.","provas":[{"id":14881,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14882,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2010"},{"id":14883,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio","id":8473},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifb-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-vestuario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFB - T\u00e9cnico de Vestu\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":538173,"hashId":"9a56942a54f382b7394f9eedcdc1528b","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica adotada\r\npelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o compreende o treinamento\r\nprofissional do jovem para o exerc\u00edcio laboral t\u00e9cnico,\r\natribuindo o desenvolvimento da capacidade investigativa\r\ncient\u00edfica exclusivamente ao ensino superior.<\/p>","resposta":1938518,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1938517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1938518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica.","id":278763,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e\r\ntecnol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/538173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA\u201d foi denunciado como incurso nas san\u00e7\u00f5es do artigo 12, \u00a7 2\u00b0, inciso I, da Lei n\u00b0 6.368\/76 (antiga Lei de Drogas), pois teria dolosamente auxiliado um colega a usar entorpecente, dando-lhe carona para que ele adquirisse droga para uso pr\u00f3prio. Anulado o processo a partir do recebimento da den\u00fancia, por inobserv\u00e2ncia do rito processual pr\u00f3prio, com o advento da Lei n\u00b0 11.343\/06 (nova Lei de Drogas), do ponto de vista penal, quanto \u00e0 conduta de \u201cA\u201d, ocorreu","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602382,"hashId":"9c1a978dfc2409e2c57b33e3cdb404cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d foi denunciado como incurso nas san\u00e7\u00f5es do artigo 12, \u00a7 2\u00b0, inciso I, da Lei n\u00b0 6.368\/76 (antiga Lei de Drogas), pois teria dolosamente auxiliado um colega a usar entorpecente, dando-lhe carona para que ele adquirisse droga para uso pr\u00f3prio. Anulado o processo a partir do recebimento da den\u00fancia, por inobserv\u00e2ncia do rito processual pr\u00f3prio, com o advento da Lei n\u00b0 11.343\/06 (nova Lei de Drogas), do ponto de vista penal, quanto \u00e0 conduta de \u201cA\u201d, ocorreu<\/p>","resposta":6016201,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novatio legis in pejus.","id":6016199,"corpo":"<p><em>Novatio legis in pejus.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abolitio criminis.","id":6016200,"corpo":"<p><em>Abolitio criminis.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Novatio legis in mellius.","id":6016201,"corpo":"<p><em>Novatio legis in mellius.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reformatio in pejus.","id":6016202,"corpo":"<p><em>Reformatio in pejus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reformatio in mellius.","id":6016203,"corpo":"<p><em>Reformatio in mellius.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"nome_clean":"Abolitio Criminis","oab":false,"nome":"Abolitio Criminis","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413539,"slug":"direito-penal-abolitio-criminis"},{"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/1602382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}