{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17355,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se associar ao desenvolvimento capitalista no campo brasileiro a (o):","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297068,"hashId":"1f4912612d6e935c6eae753b76f245fe","enunciado":"<p align=justify>Pode-se associar ao desenvolvimento capitalista no campo brasileiro a (o):<\/p>","resposta":4722941,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destrui\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o do trabalho campon\u00eas.","id":4722941,"corpo":"<p align=justify>destrui\u00e7\u00e3o  e recria\u00e7\u00e3o do trabalho campon\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de agrovilas nas fronteiras agr\u00edcolas.","id":4722942,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de agrovilas nas fronteiras agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a revers\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o dos movimentos migrat\u00f3rios.","id":4722943,"corpo":"<p align=justify>a revers\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o dos movimentos migrat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel do campon\u00eas em \"b\u00f3ia-fria\".","id":4722944,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel do campon\u00eas em \"b\u00f3ia-fria\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desaparecimento do minif\u00fandio e da pequena propriedade.","id":4722945,"corpo":"<p align=justify>desaparecimento do minif\u00fandio e da pequena propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/1297068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o reside em Portugal e \u00e9 filho de um casal formado por pai estrangeiro e m\u00e3e nascida no estrangeiro de pais que estavam a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Para o ordenamento jur\u00eddico brasileiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade, Jo\u00e3o \u00e9 considerado","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289286,"hashId":"a74cbd38bbae001b88deac859093a3a1","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o reside em Portugal e \u00e9 filho de um casal formado por\r\npai estrangeiro e m\u00e3e nascida no estrangeiro de pais que\r\nestavam a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Para\r\no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade,\r\nJo\u00e3o \u00e9 considerado<\/p>","resposta":4690554,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrangeiro.","id":4690550,"corpo":"<p align=justify>estrangeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"portugu\u00eas equiparado, desde que comprove resid\u00eancia fixa no Brasil por mais de um ano ininterrupto.","id":4690551,"corpo":"<p align=justify>portugu\u00eas equiparado, desde que comprove resid\u00eancia\r\nfixa no Brasil por mais de um ano ininterrupto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiro nato, se optar pela nacionalidade brasileira depois de atingida a maioridade, mesmo se continuar residindo em Portugal, independentemente de ter sido registrado ou n\u00e3o em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.","id":4690552,"corpo":"<p align=justify>brasileiro nato, se optar pela nacionalidade brasileira\r\ndepois de atingida a maioridade, mesmo se continuar\r\nresidindo em Portugal, independentemente de\r\nter sido registrado ou n\u00e3o em reparti\u00e7\u00e3o brasileira\r\ncompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brasileiro naturalizado com dupla cidadania, desde que retire seu t\u00edtulo de eleitor em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente, devendo, em elei\u00e7\u00f5es brasileiras, votar ou justificar sua aus\u00eancia.","id":4690553,"corpo":"<p align=justify>brasileiro naturalizado com dupla cidadania, desde\r\nque retire seu t\u00edtulo de eleitor em reparti\u00e7\u00e3o brasileira\r\ncompetente, devendo, em elei\u00e7\u00f5es brasileiras,\r\nvotar ou justificar sua aus\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"brasileiro nato, desde que seja registrado em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venha a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e opte, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":4690554,"corpo":"<p align=justify>brasileiro nato, desde que seja registrado em reparti\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira competente ou venha a residir na\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil e opte, em qualquer\r\ntempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade\r\nbrasileira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1289286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Distingue-se a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo da revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo porque, dentre outros fundamentos, a anula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289307,"hashId":"458d9fcaf5488d0f53845c865f3f5814","enunciado":"<p align=justify>Distingue-se a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo da revoga\u00e7\u00e3o\r\ndo ato administrativo porque, dentre outros fundamentos,\r\na anula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4690659,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser promovida por a\u00e7\u00e3o judicial, enquanto a revoga\u00e7\u00e3o pode se dar por meio de processo administrativo.","id":4690655,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 pode ser promovida por a\u00e7\u00e3o judicial, enquanto a\r\nrevoga\u00e7\u00e3o pode se dar por meio de processo administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispensa, tanto quanto a revoga\u00e7\u00e3o, a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo, ainda que se trate de ato constitutivo de direito.","id":4690656,"corpo":"<p align=justify>dispensa, tanto quanto a revoga\u00e7\u00e3o, a instaura\u00e7\u00e3o\r\nde processo administrativo, ainda que se trate de ato\r\nconstitutivo de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funda-se em crit\u00e9rios de oportunidade e conveni\u00eancia, exigindo a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo, enquanto a revoga\u00e7\u00e3o ocorre por v\u00edcios de ilegalidade.","id":4690657,"corpo":"<p align=justify>funda-se em crit\u00e9rios de oportunidade e conveni\u00eancia,\r\nexigindo a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo,\r\nenquanto a revoga\u00e7\u00e3o ocorre por v\u00edcios de\r\nilegalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina-se \u00e0 retirada de atos administrativos discricion\u00e1rios, enquanto a revoga\u00e7\u00e3o aplica-se exclusivamente a atos administrativos vinculados.","id":4690658,"corpo":"<p align=justify>destina-se \u00e0 retirada de atos administrativos\r\ndiscricion\u00e1rios, enquanto a revoga\u00e7\u00e3o aplica-se\r\nexclusivamente a atos administrativos vinculados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser promovida em caso de v\u00edcio de ilegalidade, enquanto a revoga\u00e7\u00e3o pode se dar por crit\u00e9rios de oportunidade e conveni\u00eancia.","id":4690659,"corpo":"<p align=justify>deve ser promovida em caso de v\u00edcio de ilegalidade,\r\nenquanto a revoga\u00e7\u00e3o pode se dar por crit\u00e9rios de\r\noportunidade e conveni\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1289307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o controle exercido pelo Tribunal de Contas compreende, dentre outras hip\u00f3teses,","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289310,"hashId":"e397f7d41577a07e8c72423f620df1a1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o\r\ncontrole exercido pelo Tribunal de Contas compreende,\r\ndentre outras hip\u00f3teses,<\/p>","resposta":4690670,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sustar, caso n\u00e3o atendido, a execu\u00e7\u00e3o do ato impugnado, comunicando a decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados e ao Senado Federal.","id":4690670,"corpo":"<p align=justify>sustar, caso n\u00e3o atendido, a execu\u00e7\u00e3o do ato\r\nimpugnado, comunicando a decis\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos\r\nDeputados e ao Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analisar e aprovar as concess\u00f5es de aposentadoria, reformas e pens\u00f5es dos servidores da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.","id":4690671,"corpo":"<p align=justify>analisar e aprovar as concess\u00f5es de aposentadoria,\r\nreformas e pens\u00f5es dos servidores da Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta e Indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar e providenciar a libera\u00e7\u00e3o de recursos repassados pela Uni\u00e3o aos Estados e destes para os Munic\u00edpios.","id":4690672,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar e providenciar a libera\u00e7\u00e3o de recursos\r\nrepassados pela Uni\u00e3o aos Estados e destes para\r\nos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgar as contas do Presidente da Rep\u00fablica e os atos de admiss\u00e3o de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta.","id":4690673,"corpo":"<p align=justify>julgar as contas do Presidente da Rep\u00fablica e os\r\natos de admiss\u00e3o de pessoal da Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta e Indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar diretamente aos respons\u00e1veis as san\u00e7\u00f5es previstas em lei, exclu\u00edda a imposi\u00e7\u00e3o de multa, que depende de aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":4690674,"corpo":"<p align=justify>aplicar diretamente aos respons\u00e1veis as san\u00e7\u00f5es\r\nprevistas em lei, exclu\u00edda a imposi\u00e7\u00e3o de multa, que\r\ndepende de aprova\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"},{"nome_clean":"Controle Legislativo ou Parlamentar","oab":true,"nome":"Controle Legislativo ou Parlamentar","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":405174,"slug":"direito-administrativo-controle-legislativo-ou-parlamentar"}],"slug":"direito-administrativo\/1289310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As exig\u00eancias relativas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do licitante","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:43:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289325,"hashId":"6fe0c5e0f513bd707186e2c654bf24b5","enunciado":"<p align=justify>As exig\u00eancias relativas \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira\r\ndo licitante<\/p>","resposta":4690746,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem contemplar rela\u00e7\u00e3o de compromissos assumidos, sob alega\u00e7\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o de capacidade operativa ou absor\u00e7\u00e3o de disponibilidade financeira.","id":4690742,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem contemplar rela\u00e7\u00e3o de compromissos assumidos,\r\nsob alega\u00e7\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o de capacidade\r\noperativa ou absor\u00e7\u00e3o de disponibilidade financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem contemplar a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo, mas apenas de \u00edndices de liquidez ou faturamento.","id":4690743,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem contemplar a exig\u00eancia de capital m\u00ednimo,\r\nmas apenas de \u00edndices de liquidez ou faturamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem limitar-se ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es financeiras do \u00faltimo exerc\u00edcio, exceto em licita\u00e7\u00f5es de grande vulto, nas quais se admite a exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio l\u00edquido ou faturamento m\u00ednimo.","id":4690744,"corpo":"<p align=justify>devem limitar-se ao balan\u00e7o patrimonial e \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras do \u00faltimo exerc\u00edcio, exceto\r\nem licita\u00e7\u00f5es de grande vulto, nas quais se admite a\r\nexig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio l\u00edquido ou\r\nfaturamento m\u00ednimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem limitar-se \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de atestados ou outros documentos id\u00f4neos que comprovem a execu\u00e7\u00e3o de objeto similar ao licitado.","id":4690745,"corpo":"<p align=justify>devem limitar-se \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de atestados ou\r\noutros documentos id\u00f4neos que comprovem a execu\u00e7\u00e3o\r\nde objeto similar ao licitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem contemplar a exig\u00eancia de garantia, limitada a 1% do valor estimado do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.","id":4690746,"corpo":"<p align=justify>podem contemplar a exig\u00eancia de garantia, limitada\r\na 1% do valor estimado do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1289325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 307 do Estado de Rond\u00f4nia, o Conselheiro Ouvidor do Tribunal de Contas ser\u00e1 eleito pelo Plen\u00e1rio, na Sess\u00e3o de Elei\u00e7\u00e3o do Presidente do Tribunal, para mandato de","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289357,"hashId":"41bd9e944edd61a848079be60768df22","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 307 do Estado de\r\nRond\u00f4nia, o Conselheiro Ouvidor do Tribunal de Contas\r\nser\u00e1 eleito pelo Plen\u00e1rio, na Sess\u00e3o de Elei\u00e7\u00e3o do Presidente\r\ndo Tribunal, para mandato de<\/p>","resposta":4690895,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de igual dura\u00e7\u00e3o.","id":4690895,"corpo":"<p align=justify>dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de\r\nigual dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de igual dura\u00e7\u00e3o.","id":4690896,"corpo":"<p align=justify>um ano, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de\r\nigual dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois anos, n\u00e3o permitida a recondu\u00e7\u00e3o.","id":4690897,"corpo":"<p align=justify>dois anos, n\u00e3o permitida a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ano, n\u00e3o permitida a recondu\u00e7\u00e3o.","id":4690898,"corpo":"<p align=justify>um ano, n\u00e3o permitida a recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de um ano.","id":4690899,"corpo":"<p align=justify>dois anos, permitida a recondu\u00e7\u00e3o para per\u00edodo de\r\num ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","pai":395404,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395033,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1289357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auditor do Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia atuou, concomitantemente ao exerc\u00edcio de seu cargo, como gerente de uma empresa comercial de sua fam\u00edlia, da qual possu\u00eda 49% das cotas. Ao tomar ci\u00eancia do fato, por meio de uma entrevista a uma emissora de televis\u00e3o, o Presidente do Tribunal de Contas o exonerou do cargo no dia seguinte. A decis\u00e3o tomada pelo Presidente do Tribunal de Contas foi","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289360,"hashId":"8489f16f69e2d1df098b5f67864e46ce","enunciado":"<p align=justify>Um auditor do Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia atuou,\r\nconcomitantemente ao exerc\u00edcio de seu cargo, como gerente\r\nde uma empresa comercial de sua fam\u00edlia, da qual\r\npossu\u00eda 49% das cotas. Ao tomar ci\u00eancia do fato, por meio\r\nde uma entrevista a uma emissora de televis\u00e3o, o Presidente\r\ndo Tribunal de Contas o exonerou do cargo no dia\r\nseguinte. A decis\u00e3o tomada pelo Presidente do Tribunal\r\nde Contas foi<\/p>","resposta":4690908,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilegal. Muito embora o Presidente do Tribunal de Contas tivesse compet\u00eancia para exoner\u00e1-lo, o auditor n\u00e3o cometeu nenhuma irregularidade, uma vez que n\u00e3o era cotista majorit\u00e1rio da empresa comercial.","id":4690905,"corpo":"<p align=justify>ilegal. Muito embora o Presidente do Tribunal de\r\nContas tivesse compet\u00eancia para exoner\u00e1-lo, o auditor\r\nn\u00e3o cometeu nenhuma irregularidade, uma vez\r\nque n\u00e3o era cotista majorit\u00e1rio da empresa comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilegal. Muito embora o Presidente do Tribunal de Contas tivesse compet\u00eancia para exoner\u00e1-lo, o auditor n\u00e3o cometeu nenhuma irregularidade, uma vez que a empresa comercial era de sua fam\u00edlia.","id":4690906,"corpo":"<p align=justify>ilegal. Muito embora o Presidente do Tribunal de\r\nContas tivesse compet\u00eancia para exoner\u00e1-lo, o auditor\r\nn\u00e3o cometeu nenhuma irregularidade, uma vez\r\nque a empresa comercial era de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legal. Ao auditor s\u00e3o aplicadas as mesmas veda\u00e7\u00f5es previstas aos Conselheiros, o que inclui participar de sociedade comercial como cotista e na fun\u00e7\u00e3o de gerente.","id":4690907,"corpo":"<p align=justify>legal. Ao auditor s\u00e3o aplicadas as mesmas veda\u00e7\u00f5es\r\nprevistas aos Conselheiros, o que inclui participar de\r\nsociedade comercial como cotista e na fun\u00e7\u00e3o de\r\ngerente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilegal. Muito embora esteja vedado ao auditor participar de empresa comercial com inger\u00eancia, depois de empossado s\u00f3 perder\u00e1 o cargo por senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":4690908,"corpo":"<p align=justify>ilegal. Muito embora esteja vedado ao auditor participar\r\nde empresa comercial com inger\u00eancia, depois\r\nde empossado s\u00f3 perder\u00e1 o cargo por senten\u00e7a\r\njudicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legal. Al\u00e9m do auditor estar sujeito \u00e0s mesmas veda\u00e7\u00f5es previstas aos Conselheiros, o que inclui participar de sociedade comercial como cotista e na fun\u00e7\u00e3o de gerente, a entrevista a uma emissora de televis\u00e3o tornou-se a prova cabal da irregularidade.","id":4690909,"corpo":"<p align=justify>legal. Al\u00e9m do auditor estar sujeito \u00e0s mesmas veda\u00e7\u00f5es\r\nprevistas aos Conselheiros, o que inclui participar\r\nde sociedade comercial como cotista e na fun\u00e7\u00e3o\r\nde gerente, a entrevista a uma emissora de\r\ntelevis\u00e3o tornou-se a prova cabal da irregularidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE RO","pai":395404,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395033,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-ro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1289360","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas tem compet\u00eancia para aplicar penalidades administrativas, dentre elas multa proporcional ao dano causado ao er\u00e1rio. Esta penalidade","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289394,"hashId":"4027bb710b4f37ad9ae154d6bfee55c4","enunciado":"<p align=justify>O Tribunal de Contas tem compet\u00eancia para aplicar penalidades\r\nadministrativas, dentre elas multa proporcional ao\r\ndano causado ao er\u00e1rio. Esta penalidade<\/p>","resposta":4691060,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":4691060,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende de previs\u00e3o legal pr\u00e9via para ser aplicada.","id":4691061,"corpo":"<p align=justify>depende de previs\u00e3o legal pr\u00e9via para ser aplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada se comprovada judicialmente a irregularidade ou ilegalidade.","id":4691062,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 poder\u00e1 ser aplicada se comprovada judicialmente\r\na irregularidade ou ilegalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 ratificada pelo Congresso Nacional, quando do julgamento das contas, para ser exig\u00edvel.","id":4691063,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 ratificada pelo Congresso Nacional, quando do\r\njulgamento das contas, para ser exig\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 cabimento sem pr\u00e9via condena\u00e7\u00e3o penal por improbidade administrativa dos administradores.","id":4691064,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ter\u00e1 cabimento sem pr\u00e9via condena\u00e7\u00e3o penal\r\npor improbidade administrativa dos administradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Os Tribunais de Contas","oab":false,"nome":"Os Tribunais de Contas","pai":405702,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411719,"slug":"direito-financeiro-os-tribunais-de-contas"},{"nome_clean":"Natureza Jur\u00eddica e Efic\u00e1cias das Decis\u00f5es","oab":false,"nome":"Natureza Jur\u00eddica e Efic\u00e1cias das Decis\u00f5es","pai":411719,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411721,"slug":"direito-financeiro-natureza-juridica-e-eficacias-das-decisoes"}],"slug":"direito-financeiro\/1289394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:44:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289408,"hashId":"6302ebb1e42d5ea48a37743a885cb2f4","enunciado":"<p align=justify>Constitui crime contra as finan\u00e7as p\u00fablicas<\/p>","resposta":4691133,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordenar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.","id":4691130,"corpo":"<p align=justify>ordenar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo,\r\nsem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, com inobserv\u00e2ncia de limite, condi\u00e7\u00e3o ou montante estabelecido em lei ou em resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal.","id":4691131,"corpo":"<p align=justify>autorizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, com\r\ninobserv\u00e2ncia de limite, condi\u00e7\u00e3o ou montante estabelecido\r\nem lei ou em resolu\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executar ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos 360 (trezentos e sessenta) dias anteriores ao final do mandato ou da legislatura.","id":4691132,"corpo":"<p align=justify>executar ato que acarrete aumento de despesa total\r\ncom pessoal, nos 360 (trezentos e sessenta) dias\r\nanteriores ao final do mandato ou da legislatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo, quando o montante da d\u00edvida consolidada ultrapassa o limite m\u00e1ximo autorizado por lei.","id":4691133,"corpo":"<p align=justify>realizar opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, interno ou externo,\r\nquando o montante da d\u00edvida consolidada ultrapassa\r\no limite m\u00e1ximo autorizado por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o cuja despesa n\u00e3o possa ser paga no exerc\u00edcio financeiro nos tr\u00eas \u00faltimos trimestres do \u00faltimo ano do mandato.","id":4691134,"corpo":"<p align=justify>autorizar a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o cuja despesa n\u00e3o\r\npossa ser paga no exerc\u00edcio financeiro nos tr\u00eas\r\n\u00faltimos trimestres do \u00faltimo ano do mandato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"}],"slug":"direito-penal\/1289408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de compet\u00eancia, considere: I. A a\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens m\u00f3veis ser\u00e1 proposta, em regra, na situa\u00e7\u00e3o da coisa. II. Se autor e r\u00e9u residirem fora do Brasil, a a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal dever\u00e1 ser proposta necessariamente no foro do Distrito Federal. III. A\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ser\u00e1 proposta, em regra, no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u. IV. A\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens im\u00f3veis ser\u00e1, em regra, de compet\u00eancia absoluta. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289416,"hashId":"833364390f3c6490663aa5b656e6b701","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de compet\u00eancia, considere: <div><br><\/div><div>I. A a\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens m\u00f3veis\r\nser\u00e1 proposta, em regra, na situa\u00e7\u00e3o da coisa. <\/div><div><br><\/div><div>II. Se autor e r\u00e9u residirem fora do Brasil, a a\u00e7\u00e3o fundada\r\nem direito pessoal dever\u00e1 ser proposta necessariamente\r\nno foro do Distrito Federal. <\/div><div><br><\/div><div>III. A\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal ser\u00e1 proposta, em\r\nregra, no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u. <\/div><div><br><\/div><div>IV. A\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens im\u00f3veis\r\nser\u00e1, em regra, de compet\u00eancia absoluta. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/div><\/p>","resposta":4691169,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4691165,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I e II.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4691166,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4691167,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":4691168,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4691169,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1289416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o alegada e acolhida no procedimento cautelar, por senten\u00e7a transitada em julgado,","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289428,"hashId":"a7b7a9d3554b1669c671b141fe90fb4f","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o alegada e acolhida no procedimento cautelar,\r\npor senten\u00e7a transitada em julgado,<\/p>","resposta":4691226,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal, desde que alegada pela parte interessada.","id":4691225,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal,\r\ndesde que alegada pela parte interessada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal, estando sujeita a sua decis\u00e3o \u00e0 coisa julgada material.","id":4691226,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal,\r\nestando sujeita a sua decis\u00e3o \u00e0 coisa julgada\r\nmaterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal, porque sua decis\u00e3o n\u00e3o faz coisa julgada formal.","id":4691227,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal,\r\nporque sua decis\u00e3o n\u00e3o faz coisa julgada formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal, porque a mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 preclus\u00e3o consumativa.","id":4691228,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser reexaminada no processo principal,\r\nporque a mat\u00e9ria n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0 preclus\u00e3o\r\nconsumativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser redecidida em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":4691229,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser redecidida em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a e coisa julgada","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a e coisa julgada","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3771,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-sentenca-e-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1289428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma transa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tem como consequ\u00eancia uma eleva\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento (medido no conceito M1) de um pa\u00eds:","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289442,"hashId":"727325fd8805fac9f3b9f8006916ef3a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma transa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica que tem como consequ\u00eancia\r\numa eleva\u00e7\u00e3o dos meios de pagamento (medido no conceito\r\nM1) de um pa\u00eds:<\/p>","resposta":4691301,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pessoa jur\u00eddica paga seus funcion\u00e1rios com numer\u00e1rio sacado de sua conta corrente banc\u00e1ria.","id":4691300,"corpo":"<p align=justify>Uma pessoa jur\u00eddica paga seus funcion\u00e1rios com\r\nnumer\u00e1rio sacado de sua conta corrente banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um banco desconta duplicatas de uma empresa comercial.","id":4691301,"corpo":"<p align=justify>Um banco desconta duplicatas de uma empresa\r\ncomercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pessoa f\u00edsica saca um determinado valor de sua conta corrente banc\u00e1ria e aplica em uma caderneta de poupan\u00e7a.","id":4691302,"corpo":"<p align=justify>Uma pessoa f\u00edsica saca um determinado valor de\r\nsua conta corrente banc\u00e1ria e aplica em uma caderneta\r\nde poupan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma empresa exporta mercadorias com recebimento do pagamento para dali a tr\u00eas meses.","id":4691303,"corpo":"<p align=justify>Uma empresa exporta mercadorias com recebimento\r\ndo pagamento para dali a tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um banco vende um im\u00f3vel de sua propriedade ao p\u00fablico.","id":4691304,"corpo":"<p align=justify>Um banco vende um im\u00f3vel de sua propriedade ao\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Econ\u00f4micas com Mobilidade Imperfeita de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Econ\u00f4micas com Mobilidade Imperfeita de Capital","pai":413060,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403948,"slug":"economia-e-financas-politicas-economicas-com-mobilidade-imperfeita-de-capital"},{"nome_clean":"Meios de Pagamento","oab":false,"nome":"Meios de Pagamento","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413001,"slug":"economia-e-financas-meios-de-pagamento"}],"slug":"economia-e-financas\/1289442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":43109,"cargo":{"descricao":"Auditor Substituto de Conselheiro","id":12271},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2010-fcc-auditor-substituto-de-conselheiro","tipo":1,"nome":"FCC - TCE RO - Auditor Substituto de Conselheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1289455,"hashId":"6c8114cddb947f2c2abc2b866e146649","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4691364,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carga tribut\u00e1ria, segundo o princ\u00edpio da equidade, deve onerar mais fortemente os contribuintes que obt\u00eam mais benef\u00edcios provenientes da atua\u00e7\u00e3o do governo sobre a economia.","id":4691360,"corpo":"<p align=justify>A carga tribut\u00e1ria, segundo o princ\u00edpio da equidade,\r\ndeve onerar mais fortemente os contribuintes que\r\nobt\u00eam mais benef\u00edcios provenientes da atua\u00e7\u00e3o do\r\ngoverno sobre a economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um imposto sobre vendas com al\u00edquota fixa onera os contribuintes de forma progressiva, ou seja, onera igualmente os contribuintes independentemente de sua capacidade de pagamento.","id":4691361,"corpo":"<p align=justify>Um imposto sobre vendas com al\u00edquota fixa onera\r\nos contribuintes de forma progressiva, ou seja, onera\r\nigualmente os contribuintes independentemente de\r\nsua capacidade de pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia de um imposto sobre vendas em um mercado de concorr\u00eancia perfeita \u00e9 integralmente suportada pelos consumidores, independentemente da elasticidade-pre\u00e7o da demanda do bem.","id":4691362,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia de um imposto sobre vendas em um\r\nmercado de concorr\u00eancia perfeita \u00e9 integralmente\r\nsuportada pelos consumidores, independentemente\r\nda elasticidade-pre\u00e7o da demanda do bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os juros e a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria incidentes sobre o resgate da d\u00edvida p\u00fablica s\u00e3o computados no c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio das contas p\u00fablicas.","id":4691363,"corpo":"<p align=justify>Os juros e a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria incidentes sobre\r\no resgate da d\u00edvida p\u00fablica s\u00e3o computados no\r\nc\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio das contas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aumento dos gastos do governo quando a economia est\u00e1 em depress\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o desses mesmos gastos quando a economia est\u00e1 em crescimento acelerado, pressionando a taxa de infla\u00e7\u00e3o, s\u00e3o medidas de pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.","id":4691364,"corpo":"<p align=justify>O aumento dos gastos do governo quando a economia\r\nest\u00e1 em depress\u00e3o e a diminui\u00e7\u00e3o desses mesmos\r\ngastos quando a economia est\u00e1 em crescimento\r\nacelerado, pressionando a taxa de infla\u00e7\u00e3o,\r\ns\u00e3o medidas de pol\u00edtica de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403942,"slug":"economia-e-financas-conceitos-avancados-de-teorias-do-pensamento-economico"},{"nome_clean":"Instrumentos de Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Instrumentos de Pol\u00edtica Fiscal","pai":413008,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413046,"slug":"economia-e-financas-instrumentos-de-politica-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/1289455","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe correspondecia em la forma verbal transcrita y lo que se afirma, en:","provas":[{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:22","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297754,"hashId":"fc4748987b8f18c8e77b4250eff5e690","enunciado":"<p align=justify>Existe correspondecia em la forma verbal transcrita y lo que se afirma, en:<\/p>","resposta":4725751,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bebi\u00f3-expresa imposici\u00f3n.","id":4725750,"corpo":"<p align=justify>bebi\u00f3-expresa imposici\u00f3n.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tendr\u00e1r-expresa acci\u00f3n futura.","id":4725751,"corpo":"<p align=justify>tendr\u00e1r-expresa acci\u00f3n futura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cree-expresa acci\u00f3n dudosa.","id":4725752,"corpo":"<p align=justify>cree-expresa acci\u00f3n dudosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"es-expresa acci\u00f3n venidera.","id":4725753,"corpo":"<p align=justify>es-expresa acci\u00f3n venidera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tienen-expressa la incertidumbre.","id":4725754,"corpo":"<p align=justify>tienen-expressa la incertidumbre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observar las tiritas y contestar a lo que se pide los \u00edtems 36 a 38.","id":407659,"enunciado":"<p align=\"justify\">Observar las tiritas y contestar a lo que se pide los \u00edtems 36 a 38.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43341\/36.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402371,"slug":"lingua-espanhola-verbos"}],"slug":"lingua-espanhola\/1297754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um antimicrobiano apresenta um consumo mensal de 12000 unidades e tempo de abastecimento de 90 dias. Se o estoque de seguran\u00e7a \u00e9 de 3000 unidades, o ponto de ressuprimento \u00e9","provas":[{"id":40114,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1179876,"hashId":"ed5f1bd1cdc2cf94524e035d3c95c3d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Um antimicrobiano apresenta um consumo\r\nmensal de 12000 unidades e tempo de abastecimento\r\nde 90 dias. Se o estoque de seguran\u00e7a \u00e9 de 3000\r\nunidades, o ponto de ressuprimento \u00e9<\/p>","resposta":4233431,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"39000.","id":4233431,"corpo":"39000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15000.","id":4233432,"corpo":"15000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3000.","id":4233433,"corpo":"3000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36000.","id":4233434,"corpo":"36000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1179876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo de um sistema de localiza\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 favorecer a perfeita identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o dos materiais estocados na CAF. A organiza\u00e7\u00e3o da CAF deve favorecer a r\u00e1pida localiza\u00e7\u00e3o de cada produto, minimizando o risco de que o mesmo seja confundido com outro item. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das CAF, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40114,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1179888,"hashId":"3317d8e66d42bb046ec9db9fc6a176c4","enunciado":"<p align=\"justify\">O objetivo de um sistema de localiza\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais \u00e9 favorecer a perfeita identifica\u00e7\u00e3o e\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o dos materiais estocados na CAF. A\r\norganiza\u00e7\u00e3o da CAF deve favorecer a r\u00e1pida localiza\u00e7\u00e3o de cada produto, minimizando o risco de\r\nque o mesmo seja confundido com outro item.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das CAF, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4233486,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no sistema de estocagem fixo s\u00e3o definidos os n\u00fameros de \u00e1reas de estocagem para um dado tipo de material. Esse sistema \u00e9 geralmente utilizado para medicamentos de grande volume.","id":4233483,"corpo":"<p align=justify>no sistema de estocagem fixo s\u00e3o definidos\r\nos n\u00fameros de \u00e1reas de estocagem para um\r\ndado tipo de material. Esse sistema \u00e9\r\ngeralmente utilizado para medicamentos de\r\ngrande volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as arma\u00e7\u00f5es de madeira t\u00eam como vantagem suportarem mais peso e a grande durabilidade, sempre prefer\u00edveis \u00e0s de a\u00e7o.","id":4233484,"corpo":"<p align=justify>as arma\u00e7\u00f5es de madeira t\u00eam como\r\nvantagem suportarem mais peso e a grande\r\ndurabilidade, sempre prefer\u00edveis \u00e0s de a\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as caixas de medicamentos n\u00e3o dever\u00e3o ficar pr\u00f3ximas de condicionadores de ar, geladeiras ou freezers. O n\u00famero m\u00e1ximo de camadas recomendadas para o empilhamento de caixas de medicamentos \u00e9 10 caixas.","id":4233485,"corpo":"<p align=justify>as caixas de medicamentos n\u00e3o dever\u00e3o\r\nficar pr\u00f3ximas de condicionadores de ar,\r\ngeladeiras ou freezers. O n\u00famero m\u00e1ximo\r\nde camadas recomendadas para o empilhamento\r\nde caixas de medicamentos \u00e9 10\r\ncaixas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema de ordena\u00e7\u00e3o mais recomendado \u00e9 aquele por forma farmac\u00eautica e sequ\u00eancia alfab\u00e9tica do f\u00e1rmaco.","id":4233486,"corpo":"<p align=justify>o sistema de ordena\u00e7\u00e3o mais recomendado\r\n\u00e9 aquele por forma farmac\u00eautica e\r\nsequ\u00eancia alfab\u00e9tica do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1179888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos s\u00e3o causas significativas de hospitaliza\u00e7\u00e3o, de aumento de perman\u00eancia hospitalar e, at\u00e9 mesmo, de \u00f3bito. Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, s\u00e3o definidas como qualquer efeito prejudicial ou indesej\u00e1vel, n\u00e3o intencional, que aparece ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de um medicamento em doses normalmente utilizadas no homem para profilaxia, diagn\u00f3stico ou tratamento de uma enfermidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40114,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1179899,"hashId":"49e97d8558471794422d18a08b0909a6","enunciado":"<p align=\"justify\">As rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos s\u00e3o causas\r\nsignificativas de hospitaliza\u00e7\u00e3o, de aumento de\r\nperman\u00eancia hospitalar e, at\u00e9 mesmo, de \u00f3bito. Segundo\r\na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, s\u00e3o definidas\r\ncomo qualquer efeito prejudicial ou indesej\u00e1vel, n\u00e3o\r\nintencional, que aparece ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de um\r\nmedicamento em doses normalmente utilizadas no\r\nhomem para profilaxia, diagn\u00f3stico ou tratamento de\r\numa enfermidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4233526,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas moderadas n\u00e3o requerem altera\u00e7\u00f5es da terap\u00eautica nem tratamentos espec\u00edficos ou o uso de ant\u00eddotos. Tamb\u00e9m n\u00e3o tornam necess\u00e1ria a suspens\u00e3o do f\u00e1rmaco, requerendo, entretanto, o ajuste de sua dose.","id":4233523,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es adversas moderadas n\u00e3o\r\nrequerem altera\u00e7\u00f5es da terap\u00eautica nem\r\ntratamentos espec\u00edficos ou o uso de ant\u00eddotos.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o tornam necess\u00e1ria a suspens\u00e3o\r\ndo f\u00e1rmaco, requerendo, entretanto,\r\no ajuste de sua dose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo A n\u00e3o s\u00e3o farmacologicamente previs\u00edveis, nem dose dependentes, t\u00eam incid\u00eancia e morbidade baixas, mas sua mortalidade pode ser alta.","id":4233524,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es do tipo A n\u00e3o s\u00e3o\r\nfarmacologicamente previs\u00edveis, nem dose\r\ndependentes, t\u00eam incid\u00eancia e morbidade\r\nbaixas, mas sua mortalidade pode ser alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo B s\u00e3o farmacologicamente previs\u00edveis, mas n\u00e3o s\u00e3o dose dependentes, t\u00eam incid\u00eancia e morbidade baixas, mas sua mortalidade pode ser alta.","id":4233525,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es do tipo B s\u00e3o farmacologicamente\r\nprevis\u00edveis, mas n\u00e3o s\u00e3o dose\r\ndependentes, t\u00eam incid\u00eancia e morbidade\r\nbaixas, mas sua mortalidade pode ser alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es do tipo A s\u00e3o farmacologicamente previs\u00edveis, geralmente dependem da dose, t\u00eam alta incid\u00eancia e morbidade, mas baixa mortalidade.","id":4233526,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es do tipo A s\u00e3o farmacologicamente\r\nprevis\u00edveis, geralmente dependem\r\nda dose, t\u00eam alta incid\u00eancia e morbidade,\r\nmas baixa mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/1179899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma visita de rotina a uma farm\u00e1cia hospitalar com manipula\u00e7\u00e3o, o fiscal sanit\u00e1rio se deparou com a seguinte situa\u00e7\u00e3o: o fiscal chegou ao local \u00e0s 10 h da manh\u00e3. O profissional respons\u00e1vel t\u00e9cnico, \u00fanico farmac\u00eautico em exerc\u00edcio no estabelecimento, n\u00e3o se encontrava presente, mas havia manipula\u00e7\u00e3o de produtos magistrais, algumas contendo subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico. Ao interrogar sobre a presen\u00e7a do farmac\u00eautico, foi informado que o mesmo s\u00f3 chegaria \u00e0s 12 horas, pois havia tido um problema pessoal urgente para resolver. Durante a visita ao estabelecimento, o fiscal observou que n\u00e3o havia equipamentos nem \u00e1rea reservada para o controle de qualidade, sendo informado de que esse servi\u00e7o era terceirizado. O plano de treinamento dos funcion\u00e1rios n\u00e3o estava dispon\u00edvel. Em uma das salas, foram encontradas mat\u00e9rias-primas vencidas, identificadas com os dizeres: N\u00c3O USAR. Durante a presen\u00e7a do fiscal no estabelecimento, foram recebidas v\u00e1rias receitas de prepara\u00e7\u00e3o para as cl\u00ednicas, que seriam, segundo os funcion\u00e1rios, manipuladas ap\u00f3s a chegada do farmac\u00eautico. A farm\u00e1cia dispunha do certificado de regularidade do CRF-RJ para aquele per\u00edodo. Em um Termo de Visita anterior, o fiscal sanit\u00e1rio verificou que j\u00e1 havia o registro de solicita\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica e de prepara\u00e7\u00e3o dos Procedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP) para a execu\u00e7\u00e3o do monitoramento das prepara\u00e7\u00f5es contendo subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico, para a qualifica\u00e7\u00e3o dos fornecedores e para o controle de qualidade. O POP de monitoramento geral foi apresentado. Os registros do livro de produ\u00e7\u00e3o de medicamentos estavam em atraso e, ao escolher dois produtos aleatoriamente, os fiscais n\u00e3o puderam rastrear todas as etapas de fabrica\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40114,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1179912,"hashId":"91b4bc79bd6965315b9be69f360b35c8","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma visita de rotina a uma farm\u00e1cia hospitalar\r\ncom manipula\u00e7\u00e3o, o fiscal sanit\u00e1rio se deparou com a\r\nseguinte situa\u00e7\u00e3o: o fiscal chegou ao local \u00e0s 10 h da\r\nmanh\u00e3. O profissional respons\u00e1vel t\u00e9cnico, \u00fanico\r\nfarmac\u00eautico em exerc\u00edcio no estabelecimento, n\u00e3o se\r\nencontrava presente, mas havia manipula\u00e7\u00e3o de produtos\r\nmagistrais, algumas contendo subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice\r\nterap\u00eautico. Ao interrogar sobre a presen\u00e7a do\r\nfarmac\u00eautico, foi informado que o mesmo s\u00f3 chegaria \u00e0s\r\n12 horas, pois havia tido um problema pessoal urgente\r\npara resolver. Durante a visita ao estabelecimento, o\r\nfiscal observou que n\u00e3o havia equipamentos nem \u00e1rea\r\nreservada para o controle de qualidade, sendo informado\r\nde que esse servi\u00e7o era terceirizado. O plano de\r\ntreinamento dos funcion\u00e1rios n\u00e3o estava dispon\u00edvel. Em\r\numa das salas, foram encontradas mat\u00e9rias-primas\r\nvencidas, identificadas com os dizeres: N\u00c3O USAR.\r\nDurante a presen\u00e7a do fiscal no estabelecimento, foram\r\nrecebidas v\u00e1rias receitas de prepara\u00e7\u00e3o para as cl\u00ednicas,\r\nque seriam, segundo os funcion\u00e1rios, manipuladas ap\u00f3s a\r\nchegada do farmac\u00eautico. A farm\u00e1cia dispunha do\r\ncertificado de regularidade do CRF-RJ para aquele per\u00edodo. Em um Termo de Visita anterior, o fiscal\r\nsanit\u00e1rio verificou que j\u00e1 havia o registro de solicita\u00e7\u00e3o\r\nde adequa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea f\u00edsica e de prepara\u00e7\u00e3o dos\r\nProcedimentos Operacionais Padr\u00e3o (POP) para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do monitoramento das prepara\u00e7\u00f5es contendo\r\nsubst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico, para a\r\nqualifica\u00e7\u00e3o dos fornecedores e para o controle de\r\nqualidade. O POP de monitoramento geral foi\r\napresentado. Os registros do livro de produ\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos estavam em atraso e, ao escolher dois\r\nprodutos aleatoriamente, os fiscais n\u00e3o puderam rastrear\r\ntodas as etapas de fabrica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4233576,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de POP para o monitoramento de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico \u00e9 um item necess\u00e1rio do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o. Ao ser solicitado em visita anterior, na visita atual, o fiscal deve consider\u00e1-lo indispens\u00e1vel.","id":4233575,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de POP para o monitoramento\r\nde subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico\r\n\u00e9 um item necess\u00e1rio do Roteiro de\r\nInspe\u00e7\u00e3o. Ao ser solicitado em visita\r\nanterior, na visita atual, o fiscal deve\r\nconsider\u00e1-lo indispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de POP para a monitora\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico \u00e9 um item indispens\u00e1vel do Roteiro de Inspe\u00e7\u00e3o. Portanto, ao n\u00e3o apresent\u00e1-lo, a farm\u00e1cia, deveria ter tido a manipula\u00e7\u00e3o desses produtos interrompida j\u00e1 na primeira visita.","id":4233576,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de POP para a monitora\u00e7\u00e3o de\r\nsubst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico \u00e9\r\num item indispens\u00e1vel do Roteiro de\r\nInspe\u00e7\u00e3o. Portanto, ao n\u00e3o apresent\u00e1-lo, a\r\nfarm\u00e1cia, deveria ter tido a manipula\u00e7\u00e3o\r\ndesses produtos interrompida j\u00e1 na\r\nprimeira visita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A possibilidade de rastreamento atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um item recomend\u00e1vel no roteiro de inspe\u00e7\u00e3o, devendo gerar uma advert\u00eancia pelos fiscais sanit\u00e1rios.","id":4233577,"corpo":"<p align=justify>A possibilidade de rastreamento atrav\u00e9s da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um item\r\nrecomend\u00e1vel no roteiro de inspe\u00e7\u00e3o,\r\ndevendo gerar uma advert\u00eancia pelos\r\nfiscais sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de rastreamento atrav\u00e9s da documenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um item indispens\u00e1vel no roteiro de inspe\u00e7\u00e3o, devendo gerar uma advert\u00eancia pelos fiscais sanit\u00e1rios.","id":4233578,"corpo":"<p align=justify>A possibilidade de rastreamento atrav\u00e9s da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um item\r\nindispens\u00e1vel no roteiro de inspe\u00e7\u00e3o,\r\ndevendo gerar uma advert\u00eancia pelos\r\nfiscais sanit\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1179912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de Decis\u00e3o Colegiada (RDC) n\u00ba 220, de 2004, que aprovou o Regulamento T\u00e9cnico de funcionamento dos Servi\u00e7os de Terapia Antineopl\u00e1sica (STA), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":40114,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":17636},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1179921,"hashId":"ef8407538a8269582a0a3f18c1c32c5e","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o de Decis\u00e3o\r\nColegiada (RDC) n\u00ba 220, de 2004, que aprovou o\r\nRegulamento T\u00e9cnico de funcionamento dos Servi\u00e7os\r\nde Terapia Antineopl\u00e1sica (STA), \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4233618,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Equipe Multiprofissional de Terapia Antineopl\u00e1sica (EMTA) \u00e9 um grupo constitu\u00eddo, no m\u00ednimo, de profissional farmac\u00eautico, enfermeiro e m\u00e9dico especialista.","id":4233615,"corpo":"<p align=justify>A Equipe Multiprofissional de Terapia\r\nAntineopl\u00e1sica (EMTA) \u00e9 um grupo\r\nconstitu\u00eddo, no m\u00ednimo, de profissional\r\nfarmac\u00eautico, enfermeiro e m\u00e9dico\r\nespecialista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O STA deve garantir a conserva\u00e7\u00e3o e o transporte das prepara\u00e7\u00f5es da Terapia Antineopl\u00e1sica (TA).","id":4233616,"corpo":"<p align=justify>O STA deve garantir a conserva\u00e7\u00e3o e o\r\ntransporte das prepara\u00e7\u00f5es da Terapia\r\nAntineopl\u00e1sica (TA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual em STA: luvas (tipo cir\u00fargica) de l\u00e1tex, punho longo, sem talco e avental longo ou macac\u00e3o de uso restrito \u00e0 \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o, com baixa libera\u00e7\u00e3o de part\u00edculas, baixa permeabilidade, frente fechada, com mangas longas e punho el\u00e1stico.","id":4233617,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual\r\nem STA: luvas (tipo cir\u00fargica) de l\u00e1tex,\r\npunho longo, sem talco e avental longo ou macac\u00e3o de uso restrito \u00e0 \u00e1rea de\r\nprepara\u00e7\u00e3o, com baixa libera\u00e7\u00e3o de\r\npart\u00edculas, baixa permeabilidade, frente\r\nfechada, com mangas longas e punho\r\nel\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o STA contar com Farm\u00e1cia pr\u00f3pria, a sala de prepara\u00e7\u00e3o de TA deve conter, no m\u00ednimo, 12m2.","id":4233618,"corpo":"<p align=\"justify\">Quando o STA contar com Farm\u00e1cia\r\npr\u00f3pria, a sala de prepara\u00e7\u00e3o de TA deve\r\nconter, no m\u00ednimo, 12m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1179921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica de um paciente com doen\u00e7a respirat\u00f3ria, um dos principais sintomas observado \u00e9 a dispneia. Observe as afirmativas abaixo. I. Dispneia \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o objetiva do aumento do trabalho respirat\u00f3rio. II. \u00c9 o sintoma predominante na doen\u00e7a card\u00edaca e respirat\u00f3ria. III. Ocorre tamb\u00e9m na anemia, nas disfun\u00e7\u00f5es neuromusculares e nos dist\u00farbios metab\u00f3licos. IV. Ortopneia \u00e9 a dificuldade respirat\u00f3ria que melhora quando o paciente coloca o t\u00f3rax em posi\u00e7\u00e3o horizontal. V. Platpneia \u00e9 a dificuldade respirat\u00f3ria na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179928,"hashId":"607f17016f6b7f2cd3ef4ba575839786","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica de um\r\npaciente com doen\u00e7a respirat\u00f3ria, um dos principais\r\nsintomas observado \u00e9 a dispneia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Observe as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Dispneia \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o objetiva do\r\naumento do trabalho respirat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 o sintoma predominante na doen\u00e7a\r\ncard\u00edaca e respirat\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Ocorre tamb\u00e9m na anemia, nas disfun\u00e7\u00f5es\r\nneuromusculares e nos dist\u00farbios\r\nmetab\u00f3licos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Ortopneia \u00e9 a dificuldade respirat\u00f3ria que\r\nmelhora quando o paciente coloca o t\u00f3rax\r\nem posi\u00e7\u00e3o horizontal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Platpneia \u00e9 a dificuldade respirat\u00f3ria na\r\nposi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":4233645,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as afirmativas acima.","id":4233643,"corpo":"todas as afirmativas acima.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas I e II.","id":4233644,"corpo":"somente as afirmativas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirmativas II, III e V.","id":4233645,"corpo":"somente as afirmativas II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a afirmativas I, IV e V.","id":4233646,"corpo":"somente a afirmativas I, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio nos d\u00e1 informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre o tipo e a gravidade da doen\u00e7a respirat\u00f3ria. Correlacione os padr\u00f5es respirat\u00f3rios com as suas respectivas caracter\u00edsticas. I. Apneia II. Respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul III. Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes IV. Respira\u00e7\u00e3o at\u00e1xica V. Respira\u00e7\u00e3o apn\u00eaustica ( ) Respira\u00e7\u00e3o prolongada, muitas vezes, resultante de les\u00e3o cerebral. ( ) Respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e profunda, com ventila\u00e7\u00e3o minuto alta. Usualmente vista em pacientes com acidose metab\u00f3lica. ( ) Aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o por mais de 15 segundos. ( ) Respira\u00e7\u00f5es inadequadas, profunda incoordena\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00f5es superficiais. Encontrada em pacientes com doen\u00e7a cerebelar. ( ) Respira\u00e7\u00e3o irregular com ciclos profundos que progressivamente se tornam mais superficiais, podendo chegar \u00e0 apneia. Usualmente \u00e9 associada \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca, a dist\u00farbios neurol\u00f3gicos graves ou a drogas. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179929,"hashId":"e965a2fdf32d50572a8090c59d7055ae","enunciado":"<p align=\"justify\">A observa\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o respirat\u00f3rio nos d\u00e1\r\ninforma\u00e7\u00f5es adicionais sobre o tipo e a gravidade da\r\ndoen\u00e7a respirat\u00f3ria.\r\nCorrelacione os padr\u00f5es respirat\u00f3rios com as\r\nsuas respectivas caracter\u00edsticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Apneia\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Respira\u00e7\u00e3o de Kussmaul\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Respira\u00e7\u00e3o de Cheyne-Stokes\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Respira\u00e7\u00e3o at\u00e1xica\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Respira\u00e7\u00e3o apn\u00eaustica\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Respira\u00e7\u00e3o prolongada, muitas vezes,\r\nresultante de les\u00e3o cerebral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e profunda, com\r\nventila\u00e7\u00e3o minuto alta. Usualmente vista\r\nem pacientes com acidose metab\u00f3lica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Aus\u00eancia de respira\u00e7\u00e3o por mais de 15\r\nsegundos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Respira\u00e7\u00f5es inadequadas, profunda\r\nincoordena\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00f5es superficiais.\r\nEncontrada em pacientes com doen\u00e7a\r\ncerebelar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Respira\u00e7\u00e3o irregular com ciclos profundos\r\nque progressivamente se tornam mais\r\nsuperficiais, podendo chegar \u00e0 apneia.\r\nUsualmente \u00e9 associada \u00e0 insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca, a dist\u00farbios neurol\u00f3gicos graves\r\nou a drogas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4233647,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, II, I, IV e III.","id":4233647,"corpo":"V, II, I, IV e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, V, II, III e I.","id":4233648,"corpo":"IV, V, II, III e I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, I, II e V.","id":4233649,"corpo":"III, IV, I, II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, I, V e IV.","id":4233650,"corpo":"II, III, I, V e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, geralmente acompanhada por infec\u00e7\u00e3o pulmonar, \u00e9 uma causa frequente de morte em pacientes com dist\u00farbios neuromusculares. A manuten\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o normal depende, de maneira crucial, dos componentes funcionais intactos do sistema neuromuscular. Quanto aos princ\u00edpios gerais relacionados \u00e0 fraqueza neuromuscular dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179935,"hashId":"4883750b0dfbdfbe99b71b71ee88d584","enunciado":"<p align=\"justify\">A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, geralmente\r\nacompanhada por infec\u00e7\u00e3o pulmonar, \u00e9 uma causa\r\nfrequente de morte em pacientes com dist\u00farbios\r\nneuromusculares. A manuten\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o normal\r\ndepende, de maneira crucial, dos componentes\r\nfuncionais intactos do sistema neuromuscular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto aos princ\u00edpios gerais relacionados \u00e0\r\nfraqueza neuromuscular dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios,\r\nN\u00c3O \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4233672,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ortopneia \u00e9 caracter\u00edstica importante de pacientes com fraqueza do diafragma.","id":4233671,"corpo":"<p align=justify>a ortopneia \u00e9 caracter\u00edstica importante de\r\npacientes com fraqueza do diafragma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fraqueza dos m\u00fasculos expirat\u00f3rios \u00e9 caracterizada pelo aumento da press\u00e3o expirat\u00f3ria m\u00e1xima ( Pem\u00e1x.).","id":4233672,"corpo":"<p align=\"justify\">a fraqueza dos m\u00fasculos expirat\u00f3rios \u00e9\r\ncaracterizada pelo aumento da press\u00e3o\r\nexpirat\u00f3ria m\u00e1xima ( Pe<sub>m\u00e1x.<\/sub>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fraqueza neuromuscular dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios pode estar presente antes que seja observada qualquer diminui\u00e7\u00e3o significativa da capacidade vital e do VEF1.","id":4233673,"corpo":"<p align=\"justify\">a fraqueza neuromuscular dos m\u00fasculos\r\nrespirat\u00f3rios pode estar presente antes que\r\nseja observada qualquer diminui\u00e7\u00e3o\r\nsignificativa da capacidade vital e do\r\nVEF<sub>1<\/sub>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acompanhamento da for\u00e7a muscular expirat\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1ria para avaliar deteriora\u00e7\u00e3o na capacidade de tosse e elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es.","id":4233674,"corpo":"<p align=justify>o acompanhamento da for\u00e7a muscular\r\nexpirat\u00f3ria \u00e9 necess\u00e1ria para avaliar\r\ndeteriora\u00e7\u00e3o na capacidade de tosse e\r\nelimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trauma tor\u00e1cico \u00e9, sem d\u00favida, uma das principais causas de piora aguda e severa, dependendo do grau de acometimento, da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria, gerando desde graus leves de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria at\u00e9 n\u00edveis de fal\u00eancia pulmonar que levem o paciente \u00e0 entuba\u00e7\u00e3o endotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.O atendimento fisioterap\u00eautico a esse tipo de paciente baseia-se principalmente na preven\u00e7\u00e3o e na redu\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, a fim de manter o mais est\u00e1vel poss\u00edvel a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. A presen\u00e7a de f\u00edstula broncopleural restringe a manipula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios par\u00e2metros ventilat\u00f3rios. Assinale a alternativa em que todos os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios podem perpetuar a f\u00edstula broncopleural.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179941,"hashId":"5fd64439a40a2be32ae419f9348e47c8","enunciado":"<p align=\"justify\">O trauma tor\u00e1cico \u00e9, sem d\u00favida, uma das\r\nprincipais causas de piora aguda e severa, dependendo\r\ndo grau de acometimento, da mec\u00e2nica respirat\u00f3ria,\r\ngerando desde graus leves de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria\r\nat\u00e9 n\u00edveis de fal\u00eancia pulmonar que levem o paciente \u00e0\r\nentuba\u00e7\u00e3o endotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica.<\/p><p align=\"justify\">O atendimento fisioterap\u00eautico a esse tipo de\r\npaciente baseia-se principalmente na preven\u00e7\u00e3o e na\r\nredu\u00e7\u00e3o das complica\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias, a fim de\r\nmanter o mais est\u00e1vel poss\u00edvel a fun\u00e7\u00e3o pulmonar. A\r\npresen\u00e7a de f\u00edstula broncopleural restringe a\r\nmanipula\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios par\u00e2metros ventilat\u00f3rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que todos os\r\npar\u00e2metros ventilat\u00f3rios podem perpetuar a f\u00edstula\r\nbroncopleural.<\/p>","resposta":4233696,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEEP baixa, ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia, tempo inspirat\u00f3rio elevado.","id":4233695,"corpo":"<p align=justify>PEEP baixa, ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia,\r\ntempo inspirat\u00f3rio elevado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEEP elevada, volume corrente alto, tempo inspirat\u00f3rio elevado.","id":4233696,"corpo":"<p align=justify>PEEP elevada, volume corrente alto, tempo\r\ninspirat\u00f3rio elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PEEP elevada, volume corrente alto, fra\u00e7\u00e3o inspirada de O2 elevada.","id":4233697,"corpo":"<p align=justify>PEEP elevada, volume corrente alto, fra\u00e7\u00e3o\r\ninspirada de O2 elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia, volume corrente alto, tempo inspirat\u00f3rio baixo.","id":4233698,"corpo":"<p align=justify>Ventila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia, volume\r\ncorrente alto, tempo inspirat\u00f3rio baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1179941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo geral da oxigenioterapia \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o tecidual adequada, ao mesmo tempo que minimiza o trabalho cardiopulmonar. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenioterapia, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179952,"hashId":"00739b2050d0a9e2aa7eab771b44529b","enunciado":"<p align=\"justify\">O objetivo geral da oxigenioterapia \u00e9 a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o tecidual adequada, ao\r\nmesmo tempo que minimiza o trabalho\r\ncardiopulmonar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 oxigenioterapia, N\u00c3O \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4233744,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A oxigenioterapia corrige a hipoxemia atrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel alveolar de oxig\u00eanio.","id":4233743,"corpo":"<p align=justify>A oxigenioterapia corrige a hipoxemia\r\natrav\u00e9s da eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel alveolar de\r\noxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de hipoxemia aguda, o oxig\u00eanio suplementar pode aumentar as demandas do cora\u00e7\u00e3o e dos pulm\u00f5es.","id":4233744,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de hipoxemia aguda, o oxig\u00eanio\r\nsuplementar pode aumentar as demandas\r\ndo cora\u00e7\u00e3o e dos pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto maior for a PO2 e maior o tempo de exposi\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a possibilidade de les\u00e3o pulmonar.","id":4233745,"corpo":"<p align=\"justify\">Quanto maior for a PO<sub>2<\/sub> e maior o tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 a possibilidade de\r\nles\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altas concentra\u00e7\u00f5es de FiO2 podem aumentar o shunt fisiol\u00f3gicos e piorar a oxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea devido \u00e0 atelectasia de absor\u00e7\u00e3o.","id":4233746,"corpo":"<p align=justify>Altas concentra\u00e7\u00f5es de FiO<sub>2<\/sub> podem\r\naumentar o shunt fisiol\u00f3gicos e piorar a\r\noxigena\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea devido \u00e0 atelectasia\r\nde absor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1179952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cateteriza\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar possibilitou-nos uma melhor compreens\u00e3o dos dist\u00farbios cardiocirculat\u00f3rios e corre\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para melhorar o d\u00e9bito card\u00edaco. Para tanto, o cateter deve estar na zona III de WEST.Como se comportam a ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o nas respectivas zonas I, II e III ?","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179963,"hashId":"e456bb09f74411c88ccd43cb31b02398","enunciado":"<p align=\"justify\">A cateteriza\u00e7\u00e3o de art\u00e9ria pulmonar\r\npossibilitou-nos uma melhor compreens\u00e3o dos dist\u00farbios\r\ncardiocirculat\u00f3rios e corre\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para melhorar o d\u00e9bito card\u00edaco. Para\r\ntanto, o cateter deve estar na zona III de WEST.<\/p><p align=\"justify\">Como se comportam a ventila\u00e7\u00e3o e a perfus\u00e3o\r\nnas respectivas zonas I, II e III ?<\/p>","resposta":4233785,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona I = press\u00e3o alveolar \u00e9 menor que na art\u00e9ria pulmonar e veia pulmonar. Zona II = press\u00e3o alveolar \u00e9 maior que press\u00e3o venosa pulmonar e menor que a press\u00e3o arterial pulmonar. Zona III = press\u00e3o venosa \u00e9 maior que a alveolar, que \u00e9 menor que a press\u00e3o arterial pulmonar.","id":4233783,"corpo":"<p align=justify>Zona I = press\u00e3o alveolar \u00e9 menor que na\r\nart\u00e9ria pulmonar e veia pulmonar. Zona II\r\n= press\u00e3o alveolar \u00e9 maior que press\u00e3o\r\nvenosa pulmonar e menor que a press\u00e3o\r\narterial pulmonar. Zona III = press\u00e3o\r\nvenosa \u00e9 maior que a alveolar, que \u00e9 menor\r\nque a press\u00e3o arterial pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona I = press\u00e3o alveolar \u00e9 menor que na art\u00e9ria pulmonar e veia pulmonar. Zona II = press\u00e3o alveolar \u00e9 maior que press\u00e3o venosa pulmonar e menor que a press\u00e3o arterial pulmonar. Zona III = press\u00e3o venosa \u00e9 menor que a alveolar, que tamb\u00e9m \u00e9 menor que a press\u00e3o arterial pulmonar.","id":4233784,"corpo":"<p align=justify>Zona I = press\u00e3o alveolar \u00e9 menor que na\r\nart\u00e9ria pulmonar e veia pulmonar. Zona II\r\n= press\u00e3o alveolar \u00e9 maior que press\u00e3o\r\nvenosa pulmonar e menor que a press\u00e3o\r\narterial pulmonar. Zona III = press\u00e3o\r\nvenosa \u00e9 menor que a alveolar, que\r\ntamb\u00e9m \u00e9 menor que a press\u00e3o arterial\r\npulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona I = A ventila\u00e7\u00e3o sobrepuja a perfus\u00e3o. Zona II = A perfus\u00e3o e a difus\u00e3o tornam-se equivalentes. Zona III = A perfus\u00e3o sobrepuja a ventila\u00e7\u00e3o.","id":4233785,"corpo":"<p align=justify>Zona I = A ventila\u00e7\u00e3o sobrepuja a\r\nperfus\u00e3o. Zona II = A perfus\u00e3o e a difus\u00e3o\r\ntornam-se equivalentes. Zona III = A\r\nperfus\u00e3o sobrepuja a ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona I = A perfus\u00e3o sobrepuja a ventila\u00e7\u00e3o. Zona II = A perfus\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o tornam-se equivalentes. Zona III = A perfus\u00e3o sobrepuja a difus\u00e3o.","id":4233786,"corpo":"<p align=justify>Zona I = A perfus\u00e3o sobrepuja a\r\nventila\u00e7\u00e3o. Zona II = A perfus\u00e3o e a\r\nventila\u00e7\u00e3o tornam-se equivalentes. Zona III\r\n= A perfus\u00e3o sobrepuja a difus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1179963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sistema vascular, marque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida, assinale a alternativa correspondente. ( ) A press\u00e3o de pulso \u00e9 a diferen\u00e7a entre as press\u00f5es sist\u00f3lica e diast\u00f3lica e corresponde \u00e0 for\u00e7a das art\u00e9rias ap\u00f3s o relaxamento. A press\u00e3o de pulso normal \u00e9 de 35 a 40 mmHg. Quando a press\u00e3o de pulso \u00e9 menor que 30 mmHg, o pulso perif\u00e9rico \u00e9 dif\u00edcil de ser detectado. ( ) A press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 determinada pela resist\u00eancia vascular e d\u00e9bito card\u00edaco, e \u00e9 regulada por meio de um sistema de controle de retroalimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: a altera\u00e7\u00e3o do volume circulante, a altera\u00e7\u00e3o da capacidade do sistema vascular ou a altera\u00e7\u00e3o de ambos. ( ) A resposta miog\u00eanica \u00e9 a propriedade de um vaso sangu\u00edneo que resulta em constri\u00e7\u00e3o ativa, \u00e0 medida que a press\u00e3o sobe e em dilata\u00e7\u00e3o, quando a press\u00e3o cai. Sob condi\u00e7\u00f5es normais, as respostas metab\u00f3licas e miog\u00eanicas trabalham em conjunto para manter o fluxo sangu\u00edneo constante. ( ) A fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o (FE) \u00e9 determinada pelos volumes: sist\u00f3lico, diast\u00f3lico final e sist\u00f3lico final. O aumento da FE est\u00e1 relacionado exclusivamente \u00e0 capacidade de aumentar o volume diast\u00f3lico final. Um cora\u00e7\u00e3o normal ejeta cerca de dois ter\u00e7os de seu volume armazenado.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179965,"hashId":"1fb0423097e3cbb86ca1eb53550793bb","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao sistema vascular, marque V\r\n(verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida, assinale a\r\nalternativa correspondente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A press\u00e3o de pulso \u00e9 a diferen\u00e7a entre as\r\npress\u00f5es sist\u00f3lica e diast\u00f3lica e\r\ncorresponde \u00e0 for\u00e7a das art\u00e9rias ap\u00f3s o\r\nrelaxamento. A press\u00e3o de pulso\r\nnormal \u00e9 de 35 a 40 mmHg. Quando a\r\npress\u00e3o de pulso \u00e9 menor que 30 mmHg, o\r\npulso perif\u00e9rico \u00e9 dif\u00edcil de ser detectado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 determinada\r\npela resist\u00eancia vascular e d\u00e9bito card\u00edaco,\r\ne \u00e9 regulada por meio de um sistema de\r\ncontrole de retroalimenta\u00e7\u00e3o que s\u00e3o: a\r\naltera\u00e7\u00e3o do volume circulante, a altera\u00e7\u00e3o\r\nda capacidade do sistema vascular ou a\r\naltera\u00e7\u00e3o de ambos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A resposta miog\u00eanica \u00e9 a propriedade de\r\num vaso sangu\u00edneo que resulta em\r\nconstri\u00e7\u00e3o ativa, \u00e0 medida que a press\u00e3o\r\nsobe e em dilata\u00e7\u00e3o, quando a press\u00e3o cai.\r\nSob condi\u00e7\u00f5es normais, as respostas\r\nmetab\u00f3licas e miog\u00eanicas trabalham em\r\nconjunto para manter o fluxo sangu\u00edneo\r\nconstante. <\/p><p align=\"justify\"> ( ) A fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o (FE) \u00e9 determinada\r\npelos volumes: sist\u00f3lico, diast\u00f3lico final e\r\nsist\u00f3lico final. O aumento da FE est\u00e1\r\nrelacionado exclusivamente \u00e0 capacidade\r\nde aumentar o volume diast\u00f3lico final. Um\r\ncora\u00e7\u00e3o normal ejeta cerca de dois ter\u00e7os\r\nde seu volume armazenado.<\/p>","resposta":4233792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4233791,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":4233792,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4233793,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":4233794,"corpo":"F, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere aos efeitos hemodin\u00e2micos e respirat\u00f3rios da press\u00e3o positiva no edema agudo de pulm\u00e3o - origem cardiog\u00eanico.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179967,"hashId":"52524ce7fe6d78b86d15bc606e0fe66a","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere aos\r\nefeitos hemodin\u00e2micos e respirat\u00f3rios da press\u00e3o\r\npositiva no edema agudo de pulm\u00e3o - origem\r\ncardiog\u00eanico.<\/p>","resposta":4233811,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&darr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural, &darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho card\u00edaco &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia, &uarr; complac\u00eancia pulmonar, &darr; W respirat\u00f3rio, &uarr; CRF.","id":4233811,"corpo":"<p align=justify>&darr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural,\r\n&darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho\r\ncard\u00edaco &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia,\r\n&uarr; complac\u00eancia pulmonar, &darr; W\r\nrespirat\u00f3rio, &uarr; CRF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&uarr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural, &darr; pr\u00e9-carga, &uarr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho card\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia, &darr; complac\u00eancia pulmonar, &uarr; W respirat\u00f3rio, &uarr; CRF.","id":4233812,"corpo":"<p align=justify>&uarr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural,\r\n&darr; pr\u00e9-carga, &uarr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho\r\ncard\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia,\r\n&darr; complac\u00eancia pulmonar, &uarr; W\r\nrespirat\u00f3rio, &uarr; CRF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&darr; Retorno venoso, &uarr; Press\u00e3o transmural, &darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &darr; desempenho card\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia, &darr; complac\u00eancia pulmonar, &uarr; W respirat\u00f3rio, &darr; CRF.","id":4233813,"corpo":"<p align=justify>&darr; Retorno venoso, &uarr; Press\u00e3o transmural,\r\n&darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &darr; desempenho\r\ncard\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia,\r\n&darr; complac\u00eancia pulmonar, &uarr; W\r\nrespirat\u00f3rio, &darr; CRF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&uarr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural, &darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho card\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia, &darr; complac\u00eancia pulmonar, &darr; W respirat\u00f3rio, &uarr; CRF.","id":4233814,"corpo":"<p align=justify>&uarr; Retorno venoso, &darr; Press\u00e3o transmural,\r\n&darr; pr\u00e9-carga, &darr; p\u00f3s-carga, &uarr; desempenho\r\ncard\u00edaco, &uarr; Troca gasosa, &darr; hipoxemia,\r\n&darr; complac\u00eancia pulmonar, &darr; W\r\nrespirat\u00f3rio, &uarr; CRF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179977,"hashId":"908df7024a27d0cd0f5bba630ba39d39","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4233841,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sistema com v\u00e1lvula de demanda, o paciente precisa gerar um esfor\u00e7o inspirat\u00f3rio capaz de abri-la, podendo ela ser sens\u00edvel \u00e0 queda de press\u00e3o na via a\u00e9rea ou ao fluxo inspirat\u00f3rio provocado pelo paciente.","id":4233839,"corpo":"<p align=justify>No sistema com v\u00e1lvula de demanda, o\r\npaciente precisa gerar um esfor\u00e7o\r\ninspirat\u00f3rio capaz de abri-la, podendo ela\r\nser sens\u00edvel \u00e0 queda de press\u00e3o na via a\u00e9rea\r\nou ao fluxo inspirat\u00f3rio provocado pelo\r\npaciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao utilizar a BIPAP, \u00e9 preciso ajustar os dois n\u00edveis de press\u00e3o: press\u00e3o positiva inspirat\u00f3ria das vias a\u00e9reas (IPAP) e press\u00e3o positiva expirat\u00f3ria das vias a\u00e9reas (EPAP). Qualquer altera\u00e7\u00e3o que aumente a press\u00e3o diferencial tende a aumentar o volume corrente.","id":4233840,"corpo":"<p align=justify>Ao utilizar a BIPAP, \u00e9 preciso ajustar os\r\ndois n\u00edveis de press\u00e3o: press\u00e3o positiva\r\ninspirat\u00f3ria das vias a\u00e9reas (IPAP) e\r\npress\u00e3o positiva expirat\u00f3ria das vias a\u00e9reas\r\n(EPAP). Qualquer altera\u00e7\u00e3o que aumente a\r\npress\u00e3o diferencial tende a aumentar o\r\nvolume corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CPAP tem o objetivo de proporcionar um fluxo adequado ao paciente, este deve ser superior ao fluxo inspirat\u00f3rio m\u00e1ximo ou aproximadamente 1,5 vezes seu volume minuto.","id":4233841,"corpo":"<p align=justify>A CPAP tem o objetivo de proporcionar\r\num fluxo adequado ao paciente, este deve\r\nser superior ao fluxo inspirat\u00f3rio m\u00e1ximo\r\nou aproximadamente 1,5 vezes seu volume\r\nminuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva intermitente \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o positiva dentro das vias a\u00e9reas durante a fase inspirat\u00f3ria, de forma intermitente e \u00e9 contraindicada no pneumot\u00f3rax.","id":4233842,"corpo":"<p align=justify>A respira\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva\r\nintermitente \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\npositiva dentro das vias a\u00e9reas durante a\r\nfase inspirat\u00f3ria, de forma intermitente e \u00e9\r\ncontraindicada no pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1179977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento do edema, marque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida, assinale a alternativa correspondente. ( ) Mata-borr\u00e3o: O movimento come\u00e7a pela borda radial ou cubital da m\u00e3o &gt; , quando a palma estiver inicialmente posicionada em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 montante da corrente venolinf\u00e1tiva, a manobra \u00e9 chamada de demanda. Quando segue em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 jusante, a manobra \u00e9 chamada de drenagem, ou de reabsor\u00e7\u00e3o. ( ) A pressoterapia pneum\u00e1tica intermitente ou compress\u00e3o mec\u00e2nica apresenta 4 gera\u00e7\u00f5es: a pressoterapia intermitente, a sequencial, a gravidade de press\u00e3o e a program\u00e1vel. ( ) A demanda, a deple\u00e7\u00e3o, o descongestionamento intersticial e o deslocamento s\u00e3o princ\u00edpios da massagem. ( ) Na hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, pode ser prescrita a pressoterapia desde que n\u00e3o se aplique uma press\u00e3o superior a 30 mmHg e que se limite a superf\u00edcie de aplica\u00e7\u00e3o aos programas cl\u00e1ssicos, que comprimem toda a extens\u00e3o do membro.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179980,"hashId":"93931009c4bcef308d249da2c42e036e","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento do edema,\r\nmarque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida,\r\nassinale a alternativa correspondente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mata-borr\u00e3o: O movimento come\u00e7a pela\r\nborda radial ou cubital da m\u00e3o &gt; , quando a\r\npalma estiver inicialmente posicionada em\r\ndire\u00e7\u00e3o \u00e0 montante da corrente\r\nvenolinf\u00e1tiva, a manobra \u00e9 chamada de\r\ndemanda. Quando segue em dire\u00e7\u00e3o \u00e0\r\njusante, a manobra \u00e9 chamada de\r\ndrenagem, ou de reabsor\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A pressoterapia pneum\u00e1tica intermitente\r\nou compress\u00e3o mec\u00e2nica apresenta 4\r\ngera\u00e7\u00f5es: a pressoterapia intermitente, a\r\nsequencial, a gravidade de press\u00e3o e a\r\nprogram\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A demanda, a deple\u00e7\u00e3o, o descongestionamento\r\nintersticial e o deslocamento s\u00e3o\r\nprinc\u00edpios da massagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, pode ser\r\nprescrita a pressoterapia desde que n\u00e3o se\r\naplique uma press\u00e3o superior a 30 mmHg e\r\nque se limite a superf\u00edcie de aplica\u00e7\u00e3o aos\r\nprogramas cl\u00e1ssicos, que comprimem toda\r\na extens\u00e3o do membro.<\/p>","resposta":4233851,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":4233851,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":4233852,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4233853,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":4233854,"corpo":"F, V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, MAC, 73 anos, branca, feminino, reside em Niter\u00f3i, cat\u00f3lica, vi\u00fava. (peso aproximado de 70kg, altura:1,72 cm) (deu entrada no prontosocorro). QP: \u201cfalta de ar, mal-estar, fraqueza\u201d. HDA: H\u00e1 2 horas e meia, a paciente apresentou: dispneia aos pequenos esfor\u00e7os. SINAIS VITAIS: PA = 240 x 120 mmHg FR = 30 irpm; FC = 120 bpm- 150 bpm TAX = 37\u00baC; EXAME F\u00cdSICO: Paciente apresenta-se l\u00facida, agitada, levemente cian\u00f3tica, anict\u00e9rica, normohidratada, enchimento capilar satisfat\u00f3rio, sudoreica, taquipneica, afebril, e com n\u00e1useas. Ausculta card\u00edaca: B3. AR: MV universalmente aud\u00edvel com estertores crepitantes. Abdome at\u00edpico, fl\u00e1cido, perist\u00e1ltico, indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, sem massa e sem visceromegalia, timp\u00e2nico. MMII: membros sem edema, panturrilhas livres, pulsos pediosos palp\u00e1veis. Gasometria: PaO2 = 60 mmHg FiO2 = 21% PaCO2 = 50 mmHg SatO2 = 89%. Tabagista de longa data, 40 cigarros dia. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso acima, marque V (verdadeira) ou F (falsa) para as afirmativas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correspondente. ( ) A press\u00e3o ventricular esquerda necess\u00e1ria para uma eje\u00e7\u00e3o efetiva \u00e9 aproximadamente 240 mmHg. ( ) \u00c9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, o suficiente para manter a satura\u00e7\u00e3o 97%. ( ) H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva. ( ) Apresenta classe funcional III , \u00edndice de massa corp\u00f3rea normal.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179981,"hashId":"6c7344030cafe8f8e9bb713868a6ea18","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente, MAC, 73 anos, branca, feminino,\r\nreside em Niter\u00f3i, cat\u00f3lica, vi\u00fava. (peso aproximado\r\nde 70kg, altura:1,72 cm) (deu entrada no prontosocorro).\r\nQP: \u201cfalta de ar, mal-estar, fraqueza\u201d.\r\nHDA: H\u00e1 2 horas e meia, a paciente apresentou:\r\ndispneia aos pequenos esfor\u00e7os. SINAIS VITAIS: PA\r\n= 240 x 120 mmHg FR = 30 irpm; FC = 120\r\nbpm- 150 bpm TAX = 37\u00baC; EXAME\r\nF\u00cdSICO: Paciente apresenta-se l\u00facida, agitada,\r\nlevemente cian\u00f3tica, anict\u00e9rica, normohidratada,\r\nenchimento capilar satisfat\u00f3rio, sudoreica, taquipneica,\r\nafebril, e com n\u00e1useas. Ausculta card\u00edaca: B3. AR:\r\nMV universalmente aud\u00edvel com estertores crepitantes.\r\nAbdome at\u00edpico, fl\u00e1cido, perist\u00e1ltico, indolor \u00e0\r\npalpa\u00e7\u00e3o, sem massa e sem visceromegalia, timp\u00e2nico.\r\nMMII: membros sem edema, panturrilhas livres,\r\npulsos pediosos palp\u00e1veis. Gasometria: PaO<sub>2<\/sub> = 60\r\nmmHg FiO<sub><font size=\"2\">2<\/font><\/sub> = 21% PaCO<sub><font size=\"2\">2<\/font><\/sub> = 50 mmHg\r\nSatO<sub><font size=\"2\">2<\/font><\/sub> = 89%. Tabagista de longa data, 40 cigarros dia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso acima, marque V\r\n(verdadeira) ou F (falsa) para as afirmativas abaixo e,\r\nem seguida, assinale a alternativa correspondente. <\/p><p align=\"justify\">( ) A press\u00e3o ventricular esquerda necess\u00e1ria\r\npara uma eje\u00e7\u00e3o efetiva \u00e9\r\naproximadamente 240 mmHg.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio,\r\no suficiente para manter a satura\u00e7\u00e3o 97%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\ninvasiva.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Apresenta classe funcional III , \u00edndice de\r\nmassa corp\u00f3rea normal.<\/p>","resposta":4233858,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":4233855,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":4233856,"corpo":"F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4233857,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":4233858,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva promove na insufici\u00eancia card\u00edaca efeitos cl\u00ednicos, efeitos sobre o exerc\u00edcio e efeitos sobre os m\u00fasculos respirat\u00f3rios. Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere a esses efeitos.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179986,"hashId":"20d25e0cfe148111dcf281f2894bb24b","enunciado":"<p align=\"justify\">A ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva promove na\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca efeitos cl\u00ednicos, efeitos sobre o\r\nexerc\u00edcio e efeitos sobre os m\u00fasculos respirat\u00f3rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa INCORRETA no que se\r\nrefere a esses efeitos.<\/p>","resposta":4233876,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhora significativa da dispneia e do grau de congest\u00e3o pulmonar e sist\u00eamica.","id":4233875,"corpo":"<p align=justify>Melhora significativa da dispneia e do grau\r\nde congest\u00e3o pulmonar e sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento significativo da dura\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio e diminui\u00e7\u00e3o da resposta do debito card\u00edaco durante o exerc\u00edcio, melhorando a performance.","id":4233876,"corpo":"<p align=justify>Aumento significativo da dura\u00e7\u00e3o do\r\nexerc\u00edcio e diminui\u00e7\u00e3o da resposta do\r\ndebito card\u00edaco durante o exerc\u00edcio,\r\nmelhorando a performance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhora da for\u00e7a inspirat\u00f3ria como de resist\u00eancia \u00e0 fadiga dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","id":4233877,"corpo":"<p align=justify>Melhora da for\u00e7a inspirat\u00f3ria como de\r\nresist\u00eancia \u00e0 fadiga dos m\u00fasculos\r\nrespirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhora da capacidade aer\u00f3bica","id":4233878,"corpo":"Melhora da capacidade aer\u00f3bica","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1179986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do treinamento muscular respirat\u00f3rio (TMR) \u00e9 restabelecimento da fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios e readapta\u00e7\u00e3o progressiva da fun\u00e7\u00e3o. O TMR \u00e9 realizado em diversas situa\u00e7\u00f5es, do paciente cr\u00edtico ao paciente ambulatorial.Marque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida, assinale a alternativa correspondente. ( ) A fraqueza muscular respirat\u00f3ria \u00e9 representada por press\u00f5es menores 80 cmHO2. ( ) O Trheshoud \u00e9 um equipamento de carga linear press\u00f3rica que mensura a for\u00e7a dos m\u00fasculos. ( ) Preconiza-se o uso de carga inspirat\u00f3rias entre 40% e 60% da press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima por 3 vezes ao dia. ( ) Pacientes intubados com press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima inferior a \u2013 20cmHO2, o inicio do treinamento muscular dever\u00e1 ser feito pela altera\u00e7\u00e3o da sensibilidade do respirador.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179987,"hashId":"cfa7efe3f1a63f0834771745a6102655","enunciado":"<p align=\"justify\">O objetivo do treinamento muscular respirat\u00f3rio\r\n(TMR) \u00e9 restabelecimento da fun\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos\r\nrespirat\u00f3rios e readapta\u00e7\u00e3o progressiva da fun\u00e7\u00e3o.\r\nO TMR \u00e9 realizado em diversas situa\u00e7\u00f5es, do paciente\r\ncr\u00edtico ao paciente ambulatorial.<\/p><p align=\"justify\">Marque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em\r\nseguida, assinale a alternativa correspondente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A fraqueza muscular respirat\u00f3ria \u00e9\r\nrepresentada por press\u00f5es menores\r\n80 cmHO<sub>2<\/sub>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Trheshoud \u00e9 um equipamento de carga\r\nlinear press\u00f3rica que mensura a for\u00e7a dos\r\nm\u00fasculos. <\/p><p align=\"justify\">( ) Preconiza-se o uso de carga inspirat\u00f3rias\r\nentre 40% e 60% da press\u00e3o inspirat\u00f3ria\r\nm\u00e1xima por 3 vezes ao dia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pacientes intubados com press\u00e3o\r\ninspirat\u00f3ria m\u00e1xima inferior a \u2013 20cmHO<sub>2<\/sub>,\r\no inicio do treinamento muscular dever\u00e1\r\nser feito pela altera\u00e7\u00e3o da sensibilidade do\r\nrespirador.<\/p>","resposta":4233880,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4233879,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4233880,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":4233881,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":4233882,"corpo":"F, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1179987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento fisioterap\u00eautico no choque cardiog\u00eanico, marque V (verdadeira) ou F (falsa) e, em seguida, assinale a alternativa correspondente. ( ) As manobras de higiene br\u00f4nquica devem ser executadas preferencialmente com o paciente sedado, para n\u00e3o promover estresse e os exerc\u00edcios de extremidades devem ser passivos. ( ) O desenvolvimento de queda da frequ\u00eancia card\u00edaca e da press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 efeito agudo esperado da terapia. ( ) O d\u00e9bito card\u00edaco, \u00edndice card\u00edaco, press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e lactato est\u00e3o diminu\u00eddos. ( ) O \u00edndice card\u00edaco nesta condi\u00e7\u00e3o 2,5-3,5 litro\/min\/m2.","provas":[{"id":40123,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar","id":17639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-fisioterapia-cardiopulmonar-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Fisioterapia Cardiopulmonar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1179989,"hashId":"8bcc2d58356a4d5f984054fa25be82a3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento fisioterap\u00eautico no\r\nchoque cardiog\u00eanico, marque V (verdadeira) ou F\r\n(falsa) e, em seguida, assinale a alternativa\r\ncorrespondente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As manobras de higiene br\u00f4nquica devem\r\nser executadas preferencialmente com o\r\npaciente sedado, para n\u00e3o promover\r\nestresse e os exerc\u00edcios de extremidades\r\ndevem ser passivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O desenvolvimento de queda da frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca e da press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u00e9 efeito\r\nagudo esperado da terapia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O d\u00e9bito card\u00edaco, \u00edndice card\u00edaco, press\u00e3o\r\narterial sist\u00f3lica e lactato est\u00e3o diminu\u00eddos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O \u00edndice card\u00edaco nesta condi\u00e7\u00e3o 2,5-3,5\r\nlitro\/min\/m<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":4233887,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":4233887,"corpo":"V, F, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":4233888,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":4233889,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":4233890,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1179989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os linfomas n\u00e3o Hodgkin B prim\u00e1rios de mediastino caracterizam-se por","provas":[{"id":40128,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-hematologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1180029,"hashId":"b7dce8250a6fbc35499d971789fccd1a","enunciado":"<p align=justify>Os linfomas n\u00e3o Hodgkin B prim\u00e1rios de\r\nmediastino caracterizam-se por<\/p>","resposta":4234047,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetar mulheres jovens, apresentando-se na forma de grande massa localizada e compressiva.","id":4234047,"corpo":"<p align=justify>afetar mulheres jovens, apresentando-se na\r\nforma de grande massa localizada e\r\ncompressiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar volumosa massa mediast\u00ednica, acompanhada de derrames e linfonodomegalia perif\u00e9rica.","id":4234048,"corpo":"<p align=justify>apresentar volumosa massa mediast\u00ednica,\r\nacompanhada de derrames e linfonodomegalia\r\nperif\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentar s\u00edndrome de veia cava superior e infiltra\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea precoce.","id":4234049,"corpo":"<p align=justify>apresentar s\u00edndrome de veia cava superior\r\ne infiltra\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea precoce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar evolu\u00e7\u00e3o e progn\u00f3stico semelhantes aos Linfomas de grandes c\u00e9lulas B em geral.","id":4234050,"corpo":"<p align=justify>apresentar evolu\u00e7\u00e3o e progn\u00f3stico\r\nsemelhantes aos Linfomas de grandes\r\nc\u00e9lulas B em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1180029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os linfomas n\u00e3o Hodgkin associados \u00e0 AIDS caracterizam-se, com frequ\u00eancia, pelos seguintes aspectos, com EXCE\u00c7\u00c3O de","provas":[{"id":40128,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-hematologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1180030,"hashId":"14fbc7b51c52f4c639958b73233653f7","enunciado":"<p align=justify>Os linfomas n\u00e3o Hodgkin associados \u00e0 AIDS\r\ncaracterizam-se, com frequ\u00eancia, pelos seguintes\r\naspectos, com EXCE\u00c7\u00c3O de<\/p>","resposta":4234053,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o extranodal.","id":4234051,"corpo":"apresenta\u00e7\u00e3o extranodal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1dio cl\u00ednico avan\u00e7ado.","id":4234052,"corpo":"est\u00e1dio cl\u00ednico avan\u00e7ado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fen\u00f3tipo T agressivo.","id":4234053,"corpo":"fen\u00f3tipo T agressivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus Epstein Barr.","id":4234054,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus Epstein Barr.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1180030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espera-se que um paciente com leucemia mieloide cr\u00f4nica que apresente resposta \u00f3tima ao tratamento com Imatinibe atinja","provas":[{"id":40128,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-hematologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1180032,"hashId":"40953d09576932618cf898ac3cff31b3","enunciado":"<p align=justify>Espera-se que um paciente com leucemia\r\nmieloide cr\u00f4nica que apresente resposta \u00f3tima ao\r\ntratamento com Imatinibe atinja<\/p>","resposta":4234060,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resposta hematol\u00f3gica completa aos 6 meses de tratamento.","id":4234059,"corpo":"<p align=justify>resposta hematol\u00f3gica completa aos 6\r\nmeses de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resposta citogen\u00e9tica completa aos 12 meses de tratamento.","id":4234060,"corpo":"<p align=justify>resposta citogen\u00e9tica completa aos 12\r\nmeses de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resposta molecular completa aos 6 meses de tratamento.","id":4234061,"corpo":"<p align=justify>resposta molecular completa aos 6 meses\r\nde tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resposta hematol\u00f3gica completa aos 12 meses de tratamento.","id":4234062,"corpo":"<p align=justify>resposta hematol\u00f3gica completa aos 12\r\nmeses de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1180032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma associa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica entre uma forma anormal da hem\u00e1cia e um processo patol\u00f3gico:","provas":[{"id":40128,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia","id":17641},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-hematologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Hematologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1180046,"hashId":"38b096b057be7ab702fb12f42e395db4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma associa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica entre uma forma\r\nanormal da hem\u00e1cia e um processo patol\u00f3gico:<\/p>","resposta":4234122,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hem\u00e1cias fragmentadas - cirrose hep\u00e1tica.","id":4234119,"corpo":"<p align=justify>hem\u00e1cias fragmentadas - cirrose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hem\u00e1cias crenadas - p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica.","id":4234120,"corpo":"<p align=justify>hem\u00e1cias crenadas - p\u00farpura\r\ntrombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acant\u00f3citos - metaplasia mieloide agnog\u00eanica.","id":4234121,"corpo":"<p align=justify>acant\u00f3citos - metaplasia mieloide\r\nagnog\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esfer\u00f3citos - anemia hemol\u00edtica autoimune.","id":4234122,"corpo":"<p align=justify>esfer\u00f3citos - anemia hemol\u00edtica autoimune.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1180046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia","id":17672}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Epidem\u00f3lise Bolhosa (EB) Simplex das m\u00e3os e p\u00e9s (Weber-Cockayne) \u00e9 o tipo mais comum. Assinale qual alternativa N\u00c3O corresponde a essa patologia.","provas":[{"id":40208,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia","id":17672},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-dermatologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1183892,"hashId":"be6b71e0746f190176cea190846e6149","enunciado":"<p align=\"justify\">A Epidem\u00f3lise Bolhosa (EB) Simplex das m\u00e3os\r\ne p\u00e9s (Weber-Cockayne) \u00e9 o tipo mais comum.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale qual alternativa N\u00c3O corresponde a\r\nessa patologia.<\/p>","resposta":4250729,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o piora com a temperatura elevada.","id":4250727,"corpo":"<p align=justify>A condi\u00e7\u00e3o piora com a temperatura\r\nelevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bolhas se curam sem cicatrizes significativas.","id":4250728,"corpo":"<p align=justify>As bolhas se curam sem cicatrizes\r\nsignificativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum haver bolhas em outros s\u00edtios como cintura, pesco\u00e7o e ombros.","id":4250729,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum haver bolhas em outros s\u00edtios\r\ncomo cintura, pesco\u00e7o e ombros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum haver calos plantares.","id":4250730,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum haver calos plantares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1183892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia","id":17672}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Drogas capazes de modificar respostas biol\u00f3gicas recebem o nome gen\u00e9rico de \u201cbiol\u00f3gicos\u201d. Os agentes biol\u00f3gicos foram desenhados para agir segundo diferentes estrat\u00e9gias. Assinale qual das propostas estrat\u00e9gicas abaixo est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":40208,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia","id":17672},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-dermatologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Dermatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1183897,"hashId":"ad04cbc4540e0a085ccb71b0824a746c","enunciado":"<p align=\"justify\">Drogas capazes de modificar respostas\r\nbiol\u00f3gicas recebem o nome gen\u00e9rico de \u201cbiol\u00f3gicos\u201d.\r\nOs agentes biol\u00f3gicos foram desenhados para agir\r\nsegundo diferentes estrat\u00e9gias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale qual das propostas estrat\u00e9gicas abaixo\r\nest\u00e1 INCORRETA.<\/p>","resposta":4250752,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueio das citocinas inflamat\u00f3rias, entre elas o TNF-&alpha;.","id":4250751,"corpo":"<p align=justify>Bloqueio das citocinas inflamat\u00f3rias, entre\r\nelas o TNF-&alpha;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueio das citocinas inflamat\u00f3rias, entre elas o interferon.","id":4250752,"corpo":"<p align=justify>Bloqueio das citocinas inflamat\u00f3rias, entre\r\nelas o interferon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deple\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas T e subconjuntos das c\u00e9lulas T.","id":4250753,"corpo":"<p align=justify>Deple\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas T e subconjuntos das\r\nc\u00e9lulas T.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desvio imune das c\u00e9lulas T e modifica\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio Th1\/Th2.","id":4250754,"corpo":"<p align=justify>Desvio imune das c\u00e9lulas T e modifica\u00e7\u00e3o\r\ndo equil\u00edbrio Th1\/Th2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1183897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com dados estat\u00edsticos de 2001, cerca de 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 5 e 17 anos, encontravam-se em situa\u00e7\u00e3o de trabalho precoce. Dentre os fatores que contribuem para esse fen\u00f4meno o documento que explica o Programa destaca:","provas":[{"id":51341,"cargo":{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-monitor-do-peti","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Monitor do PETI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551153,"hashId":"63ab4d64aa918236089741c775d91e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com dados estat\u00edsticos de 2001, cerca de 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 5 e 17 anos, encontravam-se em situa\u00e7\u00e3o de trabalho precoce. Dentre os fatores que contribuem para esse fen\u00f4meno o documento que explica o Programa destaca:<\/p>","resposta":5809603,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a culpa dos pais que n\u00e3o querem trabalhar","id":5809599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a culpa dos pais que n\u00e3o querem trabalhar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o do benef\u00edcio monet\u00e1rio concedido pelo Programa","id":5809600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o do benef\u00edcio monet\u00e1rio concedido pelo Programa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de ensino e aprendizagem dos alunos envolvidos no Programa","id":5809601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de ensino e aprendizagem dos alunos envolvidos no Programa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os aspectos positivos que o sistema educacional tem oferecido a popula\u00e7\u00e3o nessa faixa de idade","id":5809602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os aspectos positivos que o sistema educacional tem oferecido a popula\u00e7\u00e3o nessa faixa de idade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as limita\u00e7\u00f5es do sistema educacional e as restri\u00e7\u00f5es impostas pelos aspectos culturais","id":5809603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as limita\u00e7\u00f5es do sistema educacional e as restri\u00e7\u00f5es impostas pelos aspectos culturais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1551153","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento desenvolvido no Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil \u2013 PETI deve considerar:","provas":[{"id":51341,"cargo":{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-monitor-do-peti","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Monitor do PETI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551155,"hashId":"486cc1cdd3241642f2bbde8d707b3252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento desenvolvido no Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil \u2013 PETI deve considerar:<\/p>","resposta":5809609,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es nas quais se realiza a pr\u00e1tica educativa e conhecimentos a partir das necessidades concretas dos alunos","id":5809609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as condi\u00e7\u00f5es nas quais se realiza a pr\u00e1tica educativa e conhecimentos a partir das necessidades concretas dos alunos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as atividades coletivas dos instrutores e apenas os conte\u00fados que eles dominam","id":5809610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as atividades coletivas dos instrutores e apenas os conte\u00fados que eles dominam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-instrumental e o formalismo metodol\u00f3gico, sem considerar o conhecimento pr\u00e9vio dos alunos","id":5809611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-instrumental e o formalismo metodol\u00f3gico, sem considerar o conhecimento pr\u00e9vio dos alunos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os conte\u00fados que o instrutor domina","id":5809612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os conte\u00fados que o instrutor domina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a naturalidade da institui\u00e7\u00e3o e os conhecimentos de exclus\u00e3o dos professores","id":5809613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a naturalidade da institui\u00e7\u00e3o e os conhecimentos de exclus\u00e3o dos professores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1551155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do PETI prev\u00ea o trabalho com as fam\u00edlias, que se subdivide em duas naturezas:","provas":[{"id":51341,"cargo":{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-monitor-do-peti","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Monitor do PETI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551158,"hashId":"c4581a0606e3b53a4e2b2f36165386c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do PETI prev\u00ea o trabalho com as fam\u00edlias, que se subdivide em duas naturezas:<\/p>","resposta":5809626,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laboral para os familiares e para a clientela atendida","id":5809624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laboral para os familiares e para a clientela atendida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assistencialista e clientel\u00edstica","id":5809625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assistencialista e clientel\u00edstica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socioeducativo e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda","id":5809626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socioeducativo e de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"afetiva e socioecon\u00f4mica","id":5809627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetiva e socioecon\u00f4mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedag\u00f3gica e excludente","id":5809628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedag\u00f3gica e excludente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1551158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instrutora Maria das Gra\u00e7as acolhe bem as crian\u00e7as que estudam nas escolas pr\u00f3ximas e sempre procura saber como articular as atividades socioeducativas com o n\u00edvel de desenvolvimento das mesmas. Baseada na teoria de PIAGET, considera que no est\u00e1gio de opera\u00e7\u00f5es concretas a crian\u00e7a torna-se capaz de:","provas":[{"id":51341,"cargo":{"descricao":"Monitor do PETI","id":6076},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-monitor-do-peti","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Monitor do PETI - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551161,"hashId":"d117f02ee0eed98a66469c24d8f6734b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instrutora Maria das Gra\u00e7as acolhe bem as crian\u00e7as que estudam nas escolas pr\u00f3ximas e sempre procura saber como articular as atividades socioeducativas com o n\u00edvel de desenvolvimento das mesmas. Baseada na teoria de PIAGET, considera que no est\u00e1gio de opera\u00e7\u00f5es concretas a crian\u00e7a torna-se capaz de:<\/p>","resposta":5809642,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar sobre conceitos abstratos e assim coloc\u00e1-los para desenvolver conex\u00f5es l\u00f3gicas entre eles","id":5809639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pensar sobre conceitos abstratos e assim coloc\u00e1-los para desenvolver conex\u00f5es l\u00f3gicas entre eles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explicar detalhadamente o porqu\u00ea n\u00e3o deve trabalhar","id":5809640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar detalhadamente o porqu\u00ea n\u00e3o deve trabalhar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refletir sobre situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas","id":5809641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refletir sobre situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreender o ponto de vista do colega e de conceitualizar algumas rela\u00e7\u00f5es","id":5809642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender o ponto de vista do colega e de conceitualizar algumas rela\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"articular conceitos abstratos sobre o seu pr\u00f3prio futuro","id":5809643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular conceitos abstratos sobre o seu pr\u00f3prio futuro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":"servico-social\/1551161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirma\u00e7\u00f5es seguintes com rela\u00e7\u00e3o ao texto:I \u2013 A substitui\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201crepress\u00e3o\u201d por \u201ccombate\u201d n\u00e3o implica altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, uma vez que no texto as express\u00f5es s\u00e3o sin\u00f4nimas.II \u2013 Haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, caso se substitua o voc\u00e1bulo \u201cdelito\u201d por \u201cterrit\u00f3rio\u201d.III \u2013 Gra\u00e7as aos novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o usados pelos assaltantes, roubar bancos tornou-se, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, uma tarefa muito f\u00e1cil.","provas":[{"id":51347,"cargo":{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-atendente-do-cras","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Atendente do CRAS - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551176,"hashId":"57ea1ce1f8104a5d07e0b9afad96b318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es seguintes com rela\u00e7\u00e3o ao texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A substitui\u00e7\u00e3o do voc\u00e1bulo \u201c<u>repress\u00e3o<\/u>\u201d por \u201c<u>combate<\/u>\u201d n\u00e3o implica altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica, uma vez que no texto as express\u00f5es s\u00e3o sin\u00f4nimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Haver\u00e1 altera\u00e7\u00e3o de sentido do texto, caso se substitua o voc\u00e1bulo \u201c<u>delito<\/u>\u201d por \u201c<u>territ\u00f3rio<\/u>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Gra\u00e7as aos novos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o usados pelos assaltantes, roubar bancos tornou-se, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, uma tarefa muito f\u00e1cil.<\/p>","resposta":5809715,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta apenas afirma\u00e7\u00e3o I.","id":5809714,"corpo":"<p>Est\u00e1 correta apenas afirma\u00e7\u00e3o I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.","id":5809715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":5809716,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5809717,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":5809718,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 01 e 02 referem-se ao texto seguinte:A economia do crime\tEspecialistas em seguran\u00e7a atribuem o n\u00famero crescente de seq\u00fcestros em S\u00e3o Paulo \u00e0 efici\u00eancia no combate as outras categorias de crimes. \u201cQuadrilhas agem como empresas\u201d, diz \u2013 Ant\u00f4nio Carlos Biscaia, coordenador do Projeto Seguran\u00e7a P\u00fablica do Instituto Cidadania, do PT. \u201cQuando aumenta a repress\u00e3o a um certo delito, elas migram para outro mais rent\u00e1vel\u201d, diz. Seguindo essa linha de racioc\u00ednio, os seq\u00fcestros tomaram o lugar de destaque antes ocupado por assaltos a banco e a carro-forte. \u201cRoubar bancos anda cada vez mais complicado\u201d, diz o advogado criminalista Adriano Salles Vanni. \u201cAs ag\u00eancias t\u00eam c\u00e2meras, portas autom\u00e1ticas e pouco dinheiro nos caixas. Para fazer um grande saque, \u00e9 necess\u00e1rio avisar o gerente com anteced\u00eancia\u201d, exemplifica. De 1999 at\u00e9 hoje, os bancos brasileiros investiram R$ 1 bilh\u00e3o em prote\u00e7\u00e3o. Houve um tempo em que seq\u00fcestros atingiam apenas pessoas ricas e envolviam quantias descomunais. Hoje, a modalidade de crime se banalizou, avan\u00e7ando sobre a classe m\u00e9dia. \u201cO criminoso come\u00e7a pedindo R$ 500 mil e termina aceitando R$ 5 mil\u201d, diz Vanni. \u201cE a v\u00edtima \u00e9 escolhida na rua, se o carro chama a aten\u00e7\u00e3o\u201d, diz. Bandidos inexperientes usam o recurso do cativeiro para extorquir somas modestas. \u201cEst\u00e3o cada vez mais comuns os seq\u00fcestros amadores, sem estrutura sequer para esconder a v\u00edtima\u201d, admite Wagner Giudice, da Delegacia Anti-Seq\u00fcestro paulista. (Decio Viotto et al. A economia do crime. \u00c9poca, 3\/9\/2001. P. 4, com adapta\u00e7\u00f5es.)","id":436397,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 01 e 02 referem-se ao texto seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A economia do crime<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEspecialistas em seguran\u00e7a atribuem o n\u00famero crescente de seq\u00fcestros em S\u00e3o Paulo \u00e0 efici\u00eancia no combate as outras categorias de crimes. \u201cQuadrilhas agem como empresas\u201d, diz \u2013 Ant\u00f4nio Carlos Biscaia, coordenador do Projeto Seguran\u00e7a P\u00fablica do Instituto Cidadania, do PT. \u201cQuando aumenta a repress\u00e3o a um certo delito, elas migram para outro mais rent\u00e1vel\u201d, diz. Seguindo essa linha de racioc\u00ednio, os seq\u00fcestros tomaram o lugar de destaque antes ocupado por assaltos a banco e a carro-forte. \u201cRoubar bancos anda cada vez mais complicado\u201d, diz o advogado criminalista Adriano Salles Vanni. \u201cAs ag\u00eancias t\u00eam c\u00e2meras, portas autom\u00e1ticas e pouco dinheiro nos caixas. Para fazer um grande saque, \u00e9 necess\u00e1rio avisar o gerente com anteced\u00eancia\u201d, exemplifica. De 1999 at\u00e9 hoje, os bancos brasileiros investiram R$ 1 bilh\u00e3o em prote\u00e7\u00e3o. Houve um tempo em que seq\u00fcestros atingiam apenas pessoas ricas e envolviam quantias descomunais. Hoje, a modalidade de crime se banalizou, avan\u00e7ando sobre a classe m\u00e9dia. \u201cO criminoso come\u00e7a pedindo R$ 500 mil e termina aceitando R$ 5 mil\u201d, diz Vanni. \u201cE a v\u00edtima \u00e9 escolhida na rua, se o carro chama a aten\u00e7\u00e3o\u201d, diz. Bandidos inexperientes usam o recurso do cativeiro para extorquir somas modestas. \u201cEst\u00e3o cada vez mais comuns os seq\u00fcestros amadores, sem estrutura sequer para esconder a v\u00edtima\u201d, admite Wagner Giudice, da Delegacia Anti-Seq\u00fcestro paulista.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t(Decio Viotto <em>et al<\/em>. A economia do crime. <strong>\u00c9poca<\/strong>, 3\/9\/2001. P. 4, com adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1551176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na forma\u00e7\u00e3o das palavras OUTRORA e PERNALTA o processo empregado caracteriza a:","provas":[{"id":51347,"cargo":{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-atendente-do-cras","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Atendente do CRAS - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551193,"hashId":"c315a43c002774303f8b6908a344b4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma\u00e7\u00e3o das palavras OUTRORA e PERNALTA o processo empregado caracteriza a:<\/p>","resposta":5809802,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":5809799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":5809800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":5809801,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":5809802,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por hibridismo.","id":5809803,"corpo":"<p>composi\u00e7\u00e3o por hibridismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 3 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409093,"slug":"lingua-portuguesa-composicao"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409096,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-aglutinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1551193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4}],"cargos":[{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o f(x) = e6x \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":51347,"cargo":{"descricao":"Atendente do CRAS","id":20865},"orgao":{"nome":"Prefeitura deIelmo Marinho","sigla":"Prefeitura","id":4113,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","descricao":"ACAPLAM Consultoria e Assessoria T\u00e9cnica e Estados e Munic\u00edpios","sigla":"ACAPLAM","oab":false,"id":4},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-rn-2010-acaplam-atendente-do-cras","tipo":1,"nome":"ACAPLAM - Prefeitura - Atendente do CRAS - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1551201,"hashId":"1d884c5e383425fa4779a68d3e79e07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o f(x) = e<sup>6x<\/sup> \u00e9 correto afirmar que \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5809840,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decrescente e que corta o eixo y em 1.","id":5809839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decrescente e que corta o eixo y em 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crescente e que corta o eixo y em 1.","id":5809840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescente e que corta o eixo y em 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crescente e que corta o eixo y em 0.","id":5809841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescente e que corta o eixo y em 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decrescente e que corta o eixo y em 0.","id":5809842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decrescente e que corta o eixo y em 0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crescente e que corta o eixo y em \u2013 1.","id":5809843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crescente e que corta o eixo y em \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/1551201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA radioatividade leva at\u00e9 voc\u00eas mais um programa da seria serie dedique uma can\u00e7\u00e3o a quem voc\u00ea ama\u201d. Para os qu\u00edmicos a palavra em destaque tem um significado diferente do que est\u00e1 na can\u00e7\u00e3o do grupo BLITZ. Sendo mais bem observado em elementos que possua um grande n\u00famero de pr\u00f3tons. Um funcion\u00e1rio da Universidade Federal do Estado do Amazonas ao colocar o elemento Lawr\u00eancio (103 260Lr ) em uma caixa de ferro.Em algumas horas observa-se a presen\u00e7a do elemento Calif\u00f3rnio(98 248Cf). Tal fato(transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica) \u00e9 melhor explicado devido a(ao):","provas":[{"id":51348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1551211,"hashId":"980889758d1e2528c37870b219d478aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA <u>radioatividade <\/u>leva at\u00e9 voc\u00eas mais um programa da seria serie dedique uma can\u00e7\u00e3o a quem voc\u00ea ama\u201d. Para os qu\u00edmicos a palavra em destaque tem um significado diferente do que est\u00e1 na can\u00e7\u00e3o do grupo BLITZ. Sendo mais bem observado em elementos que possua um grande n\u00famero de pr\u00f3tons. Um funcion\u00e1rio da Universidade Federal do Estado do Amazonas ao colocar o elemento Lawr\u00eancio (<sub>103<\/sub> <sup>260<\/sup>Lr ) em uma caixa de ferro.Em algumas horas observa-se a presen\u00e7a do elemento Calif\u00f3rnio(<sub>98 <\/sub><sup>248<\/sup>Cf). Tal fato(transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica) \u00e9 <em>melhor <\/em>explicado devido a(ao):<\/p>","resposta":5809889,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decaimento radioativo do Cf.","id":5809887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decaimento radioativo do Cf.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decaimento radioativo do Lr.","id":5809888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decaimento radioativo do Lr.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Emiss\u00e3o de part\u00edculas \u03b1 e \u03b2.","id":5809889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e3o de part\u00edculas \u03b1 e \u03b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emiss\u00e3o de 3 part\u00edculas \u03b1 e 2 \u03b2","id":5809890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e3o de 3 part\u00edculas \u03b1 e 2 \u03b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","oab":false,"nome":"Radioatividade e qu\u00edmica nuclear","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417345,"slug":"quimica-radioatividade-e-quimica-nuclear"}],"slug":"quimica\/1551211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Soldados do exercito brasileiro, quando na selva, esquentam sua refei\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o. Liberam o \u00e1lcool em gel que fica armazenado abaixo de sua marmita e com um isqueiro acendem o fogo. A rea\u00e7\u00e3o pode ser simplificada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: C3H5OH(l) + O2(g) \u2192 CO2 (g)+ H2O(l) De acordo com a tabela abaixo de energia de liga\u00e7\u00e3o o valor do \u0394H para a rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o de 1 mol de etanol \u00e9:(dados: \u0394Hf 0 C3H5OH = 3231Kj\/mol)","provas":[{"id":51348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1551212,"hashId":"a76ce4f71e8eda0c510b07f36e5e4aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Soldados do exercito brasileiro, quando na selva, esquentam sua refei\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o. Liberam o \u00e1lcool em gel que fica armazenado abaixo de sua marmita e com um isqueiro acendem o fogo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o pode ser simplificada pela seguinte equa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C<sub>3<\/sub>H<sub>5<\/sub>OH(l) + O<sub>2<\/sub>(g) \u2192 CO<sub>2 <\/sub>(g)+ H<sub>2<\/sub>O(l) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a tabela abaixo de energia de liga\u00e7\u00e3o o valor do \u0394H para a rea\u00e7\u00e3o de combust\u00e3o de 1 mol de etanol \u00e9:(dados: \u0394H<sub>f<\/sub> <sup>0<\/sup> C<sub>3<\/sub>H<sub>5<\/sub>OH = 3231Kj\/mol)<\/p>","resposta":5809891,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 1031Kj","id":5809891,"corpo":"<p>\u2013 1031Kj<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 1315 Kj","id":5809892,"corpo":"<p>\u2013 1315 Kj<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013 2519 Kj","id":5809893,"corpo":"<p>\u2013 2519 Kj<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 2822 Kj","id":5809894,"corpo":"<p>\u2013 2822 Kj<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1551212","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o principio de Le Chatelier a melhor maneira para aumentar a quantidade de Ester na rea\u00e7\u00e3o em equilibrio abaixo, supondo todos os participantes no estado liquido, \u00e9:","provas":[{"id":51348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1551215,"hashId":"737614d685d534ffeffe13291152cf40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o principio de Le Chatelier a melhor maneira para aumentar a quantidade de Ester na rea\u00e7\u00e3o em equilibrio abaixo, supondo todos os participantes no estado liquido, \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51348\/questao\/1551215-20210221142523000000-0.png\" width=\"326\" style=\"\"><\/p>","resposta":5809906,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a quantidade de \u00e1gua.","id":5809903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a quantidade de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir a temperatura.","id":5809904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a press\u00e3o.","id":5809905,"corpo":"<p>Aumentar a press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar a temperatura.","id":5809906,"corpo":"<p>Aumentar a temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1551215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bombas de hidrog\u00eanio que estavam sendo testadas no pacifico norte em 31 de outubro de 1952 estavam, segundo os cientistas, alterando a orbita da terra. Por este motivo os testes foram cancelados pelo governo norte americano. O funcionamento da bomba \u00e9 de acordo com a rea\u00e7\u00e3o: 2 1H + 3 1H \u2192 4 2He + 1 0n + energia Portanto podemos afirmar que esta rea\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1551224,"hashId":"a80a507046551b5a57de4503579a3e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bombas de hidrog\u00eanio que estavam sendo testadas no pacifico norte em 31 de outubro de 1952 estavam, segundo os cientistas, alterando a orbita da terra. Por este motivo os testes foram cancelados pelo governo norte americano. O funcionamento da bomba \u00e9 de acordo com a rea\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>2<\/sup> <sub>1<\/sub>H + <sup>3 <\/sup><sub>1<\/sub>H \u2192 <sup>4<\/sup> <sub>2<\/sub>He + <sup>1<\/sup> <sub>0<\/sub>n + energia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto podemos afirmar que esta rea\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5809944,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de fiss\u00e3o","id":5809941,"corpo":"<p>\u00c9 de fiss\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre emiss\u00f5es de part\u00edculas \u03b1 somente","id":5809942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre emiss\u00f5es de part\u00edculas \u03b1 somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre emiss\u00f5es de part\u00edculas \u03b2 somente","id":5809943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre emiss\u00f5es de part\u00edculas \u03b2 somente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de fus\u00e3o","id":5809944,"corpo":"<p>\u00c9 de fus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas: elementos qu\u00edmicos, tabela peri\u00f3dica e rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417257,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-elementos-quimicos-tabela-periodica-e-reacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1551224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elemento de transi\u00e7\u00e3o interna que \u00e9 utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de pedra para isqueiro e eletrodo de bateria:","provas":[{"id":51348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avelino Lopes","sigla":"Prefeitura","id":4114,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1551237,"hashId":"0220abd4e851e29b9dc1de80ec412c4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elemento de transi\u00e7\u00e3o interna que \u00e9 utilizado na fabrica\u00e7\u00e3o de pedra para isqueiro e eletrodo de bateria:<\/p>","resposta":5810004,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estr\u00f4ncio (38Sr)","id":5810002,"corpo":"<p>Estr\u00f4ncio (<sub>38<\/sub>Sr)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tungst\u00eanio (74W)","id":5810003,"corpo":"<p>Tungst\u00eanio (<sub>74<\/sub>W)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lant\u00e2nio (57La)","id":5810004,"corpo":"<p>Lant\u00e2nio (<sub>57<\/sub>La)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9sio (55Cs)","id":5810005,"corpo":"<p>C\u00e9sio (<sub>55<\/sub>Cs)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1551237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00e1guas de rios e lagos cont\u00eam quantidades significativas de di\u00f3xido de carbono. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o seguinte equil\u00edbrio se estabelece: CO2(g) + H2O(l) \u21cc H2CO3(aq). Considerando esse equil\u00edbrio, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I \u2013 A dissolu\u00e7\u00e3o do CO2 na \u00e1gua diminui o pH da \u00e1gua. II \u2013 O H2CO3 \u00e9 um \u00e1cido fraco, pois na primeira dissocia\u00e7\u00e3o libera H+, por meio da rea\u00e7\u00e3o: H2CO3 \u21c0 H+ + HCO3- , mas na segunda dissocia\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 completa, libera OH- , conforme a rea\u00e7\u00e3o: HCO3- \u21c0 CO2 + OH- , o que reduz a quantidade de H+ dispon\u00edvel na solu\u00e7\u00e3o. III \u2013 O HCO3- \u00e9 a base conjugada do H2CO3 e \u00e9 considerada uma base forte. IV \u2013 A dissolu\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido na \u00e1gua aumenta a condutividade da \u00e1gua. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":52543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-quimica","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":1587880,"hashId":"8e465632ea911d7d4ac2f01c88855d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1guas de rios e lagos cont\u00eam quantidades significativas de di\u00f3xido de carbono. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o seguinte equil\u00edbrio se estabelece: CO<sub>2<\/sub>(g) + H<sub>2<\/sub>O(l) \u21cc H<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub>(aq). Considerando esse equil\u00edbrio, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A dissolu\u00e7\u00e3o do CO<sub>2<\/sub> na \u00e1gua diminui o pH da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O H<sub>2<\/sub>CO<sub>3 <\/sub>\u00e9 um \u00e1cido fraco, pois na primeira dissocia\u00e7\u00e3o libera H<sup>+<\/sup>, por meio da rea\u00e7\u00e3o: H<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub> \u21c0 H<sup>+<\/sup> + HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> , mas na segunda dissocia\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9 completa, libera OH- , conforme a rea\u00e7\u00e3o: HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> \u21c0 CO<sub>2<\/sub> + OH<sup>-<\/sup> , o que reduz a quantidade de H<sup>+<\/sup> dispon\u00edvel na solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> \u00e9 a base conjugada do H<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub> e \u00e9 considerada uma base forte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A dissolu\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido na \u00e1gua aumenta a condutividade da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":5956357,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V. ","id":5956357,"corpo":"<p>V, F, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5956358,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":5956359,"corpo":"<p>V, F, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F. ","id":5956360,"corpo":"<p>F, V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5956361,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417283,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-dissociacao-ionica-e-ionizacao-conceitos-de-acido-base"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1587880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos aqu\u00edferos apresentam capacidade tamponante. Em alguns deles, essa caracter\u00edstica se deve ao equil\u00edbrio do HCO3- e do CO3- . Caso esse equil\u00edbrio esteja presente, em uma situa\u00e7\u00e3o tal que [CO3- ]=0,048 mol\/L e [HCO3- ]=0,80 mol\/L, e sabendo que pKa2 do H2CO3 \u00e9 igual a 10,25, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a faixa de valores em que se encontra o pH dessa solu\u00e7\u00e3o-tamp\u00e3o, sabendo que log0,06 = -1,25. ","provas":[{"id":52543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-quimica","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":1587906,"hashId":"b7c43a6d087ed512bc47385b4fd44247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos aqu\u00edferos apresentam capacidade tamponante. Em alguns deles, essa caracter\u00edstica se deve ao equil\u00edbrio do HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> e do CO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> . Caso esse equil\u00edbrio esteja presente, em uma situa\u00e7\u00e3o tal que [CO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> ]=0,048 mol\/L e [HCO<sub>3<\/sub><sup>-<\/sup> ]=0,80 mol\/L, e sabendo que pK<sub>a2<\/sub> do H<sub>2<\/sub>CO<sub>3<\/sub> \u00e9 igual a 10,25, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a faixa de valores em que se encontra o pH dessa solu\u00e7\u00e3o-tamp\u00e3o, sabendo que log0,06 = -1,25. <\/p>","resposta":5956446,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abaixo de 4,5. ","id":5956442,"corpo":"<p>Abaixo de 4,5. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acima de 9. ","id":5956443,"corpo":"<p>Acima de 9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 4,5 e 6. ","id":5956444,"corpo":"<p>Entre 4,5 e 6. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 6 e 8. ","id":5956445,"corpo":"<p>Entre 6 e 8. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre 8 e 9,5.","id":5956446,"corpo":"<p>Entre 8 e 9,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1587906","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte equil\u00edbrio: Cl2 + 2Fe2+ \u21cc 2Cl- + 2Fe3+. Sabendo-se que, a 25\u00baC, os potenciais padr\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o do cloro e do ferro (III) s\u00e3o 1,35V e 0,75V, respectivamente, e considerando-se que a Equa\u00e7\u00e3o de Nernst pode ser escrita comoE=E\u00ba+n0,06\u200blog [redutor][oxidante]\u200b , o logaritmo da constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o apresentada ser\u00e1 igual a ","provas":[{"id":52543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-quimica","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":1587945,"hashId":"be4c9e545e1173103f7ae16151c1a1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte equil\u00edbrio: Cl<sub>2<\/sub> + 2Fe<sup>2+<\/sup> \u21cc 2Cl<sup>-<\/sup> + 2Fe<sup>3+<\/sup>. Sabendo-se que, a 25\u00baC, os potenciais padr\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o do cloro e do ferro (III) s\u00e3o 1,35V e 0,75V, respectivamente, e considerando-se que a Equa\u00e7\u00e3o de Nernst pode ser escrita como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"E=E\u00ba+\\frac{0,06}{n}\\log\\ \\frac{\\left[oxidante\\right]}{\\left[redutor\\right]}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">[<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">[<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , o logaritmo da constante de equil\u00edbrio da rea\u00e7\u00e3o apresentada ser\u00e1 igual a <\/p>","resposta":5956592,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,018. ","id":5956589,"corpo":"<p>0,018. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,063. ","id":5956590,"corpo":"<p>0,063. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5956591,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":5956592,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70.","id":5956593,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica: Oxirredu\u00e7\u00e3o, Potenciais Padr\u00e3o de Redu\u00e7\u00e3o, Pilha, Eletr\u00f3lise e Leis de Faraday.","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417292,"slug":"quimica-eletroquimica-oxirreducao-potenciais-padrao-de-reducao-pilha-eletrolise-e-leis-de-faraday"}],"slug":"quimica\/1587945","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns \u00e2nions podem fornecer indica\u00e7\u00e3o a respeito da qualidade da \u00e1gua. A an\u00e1lise de fosfato pode indicar a estagna\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero e o nitrato est\u00e1 relacionado com a contamina\u00e7\u00e3o por fertilizante. Um m\u00e9todo sens\u00edvel de detec\u00e7\u00e3o desses \u00edons \u00e9 a cromatografia i\u00f4nica. Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo citado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52543,"cargo":{"descricao":"Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21120},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-especialista-em-recursos-minerais-area-quimica","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - Especialista em Recursos Minerais - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":1587975,"hashId":"e09893857e88087ca4f6bf7106d1e3d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns \u00e2nions podem fornecer indica\u00e7\u00e3o a respeito da qualidade da \u00e1gua. A an\u00e1lise de fosfato pode indicar a estagna\u00e7\u00e3o do aqu\u00edfero e o nitrato est\u00e1 relacionado com a contamina\u00e7\u00e3o por fertilizante. Um m\u00e9todo sens\u00edvel de detec\u00e7\u00e3o desses \u00edons \u00e9 a cromatografia i\u00f4nica. Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo citado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5956708,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cromatografia de \u00edons permite a separa\u00e7\u00e3o de \u00e2nions, mas n\u00e3o \u00e9 capaz de separar c\u00e1tions. ","id":5956706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cromatografia de \u00edons permite a separa\u00e7\u00e3o de \u00e2nions, mas n\u00e3o \u00e9 capaz de separar c\u00e1tions. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fase m\u00f3vel \u00e9 um g\u00e1s inerte que n\u00e3o reage quimicamente com a superf\u00edcie cromatogr\u00e1fica. ","id":5956707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase m\u00f3vel \u00e9 um g\u00e1s inerte que n\u00e3o reage quimicamente com a superf\u00edcie cromatogr\u00e1fica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de condut\u00edmetro, que \u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o seletiva, para a detec\u00e7\u00e3o dos \u00edons eluentes torna o m\u00e9todo sens\u00edvel. ","id":5956708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de condut\u00edmetro, que \u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o seletiva, para a detec\u00e7\u00e3o dos \u00edons eluentes torna o m\u00e9todo sens\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os detectores de UV, convencionais para HPLC, s\u00e3o os mais indicados para \u00edons inorg\u00e2nicos. ","id":5956709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os detectores de UV, convencionais para HPLC, s\u00e3o os mais indicados para \u00edons inorg\u00e2nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para separar os \u00e2nions, as esferas de vidro da coluna cromatogr\u00e1fica devem estar revestidas com compostos que cont\u00eam grupos funcionais ani\u00f4nicos, tais como sulfonato (-SO3H) ou carboxilato (-COOH).","id":5956710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para separar os \u00e2nions, as esferas de vidro da coluna cromatogr\u00e1fica devem estar revestidas com compostos que cont\u00eam grupos funcionais ani\u00f4nicos, tais como sulfonato (-SO<sub>3<\/sub>H) ou carboxilato (-COOH).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":"quimica\/1587975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":52546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"},{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":52569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-agrimensura-e-topografia","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588028,"hashId":"c9c9443f5168d7ca8b4c4719f748926c","enunciado":"<p>Acerca de aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5956907,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aspas na linha 2 e nas linhas 9, 14, 18 e 21 t\u00eam a mesma finalidade. ","id":5956904,"corpo":"<p>As aspas na linha 2 e nas linhas 9, 14, 18 e 21 t\u00eam a mesma finalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pronome \u201celes\u201d (linha 17) refere-se a \u201cgovernantes brasileiros\u201d. ","id":5956905,"corpo":"<p>O pronome \u201celes\u201d (linha 17) refere-se a \u201cgovernantes brasileiros\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os termos \u201chavia\u201d (linha 8) e \u201ch\u00e1\u201d (linha 23) podem ser substitu\u00eddos por existia e existe, respectivamente, sem acarretar erro gramatical. ","id":5956906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201chavia\u201d (linha 8) e \u201ch\u00e1\u201d (linha 23) podem ser substitu\u00eddos por <strong>existia <\/strong>e <strong>existe<\/strong>, respectivamente, sem acarretar erro gramatical. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201csatisfazem\u201d (linha 13) por satisfaz acarretaria erro gramatical, pois o verbo, nesse caso, s\u00f3 pode ocorrer no plural. ","id":5956907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de \u201csatisfazem\u201d (linha 13) por <strong>satisfaz <\/strong>acarretaria erro gramatical, pois o verbo, nesse caso, s\u00f3 pode ocorrer no plural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poderia ser colocada uma v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cbrasileiros\u201d (linha 4) sem acarretar mudan\u00e7a de sentido do texto.","id":5956908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poderia ser colocada uma v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cbrasileiros\u201d (linha 4) sem acarretar mudan\u00e7a de sentido do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. 1 Depois dos ataques praticados na v\u00e9spera de Natal pelos \u201cmaroons\u201d (como s\u00e3o chamados os descendentes de escravos que vivem no Suriname), ser\u00e1 dif\u00edcil manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade entre os surinameses e os brasileiros 5 que trabalham como garimpeiros naquele pa\u00eds. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 da pesquisadora da Universidade Federal do Rio de Janeiro \u2013 UFRJ, Maria C\u00e9lia Coelho. Ela lembrou que j\u00e1 havia um ressentimento da popula\u00e7\u00e3o nativa com os brasileiros. \u201cAcho que o fato de os brasileiros darem 10 10% do que garimpam aos nativos n\u00e3o \u00e9 suficiente para manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade. Porque a disputa dos negros da regi\u00e3o \u00e9 pelo acesso \u00e0 riqueza do garimpo, e s\u00f3 aqueles 10% do lucro n\u00e3o satisfazem. Com isso, a atri\u00e7\u00e3o permanece\u201d. 15 A pesquisadora ressaltou que a presen\u00e7a dos garimpeiros no Suriname \u00e9 uma quest\u00e3o complicada para os governantes brasileiros, j\u00e1 que eles est\u00e3o l\u00e1 ilegalmente. \u201cDeve-se retirar a popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1, at\u00e9 para evitar problemas com o Suriname, e dar assist\u00eancia \u00e0s mulheres que foram 20 estupradas. O Brasil n\u00e3o pode fazer mais do que isso, j\u00e1 que se trata de uma atividade que \u00e9 ilegal\u201d. A professora, que pesquisou a imigra\u00e7\u00e3o de brasileiros no Suriname, disse que os estudos mostram que h\u00e1 muitos imigrantes envolvidos em uma rede de prostitui\u00e7\u00e3o local, 25 financiada pelo garimpo. Ag\u00eancia Brasil. Internet: http:\/\/www.americaeconomia.com.br. Acesso em 6\/1\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":441543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">1<\/span> Depois dos ataques praticados na v\u00e9spera de Natal <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pelos \u201cmaroons\u201d (como s\u00e3o chamados os descendentes de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">escravos que vivem no Suriname), ser\u00e1 dif\u00edcil manter uma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">rela\u00e7\u00e3o de cordialidade entre os surinameses e os brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5<\/span> que trabalham como garimpeiros naquele pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 da pesquisadora da Universidade Federal <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">do Rio de Janeiro \u2013 UFRJ, Maria C\u00e9lia Coelho. Ela lembrou <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que j\u00e1 havia um ressentimento da popula\u00e7\u00e3o nativa com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os brasileiros. \u201cAcho que o fato de os brasileiros darem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10<\/span> 10% do que garimpam aos nativos n\u00e3o \u00e9 suficiente para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade. Porque a disputa dos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">negros da regi\u00e3o \u00e9 pelo acesso \u00e0 riqueza do garimpo, e s\u00f3 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aqueles 10% do lucro n\u00e3o satisfazem. Com isso, a atri\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">permanece\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">15 <\/span>A pesquisadora ressaltou que a presen\u00e7a dos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garimpeiros no Suriname \u00e9 uma quest\u00e3o complicada para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os governantes brasileiros, j\u00e1 que eles est\u00e3o l\u00e1 ilegalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cDeve-se retirar a popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1, at\u00e9 para evitar problemas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">com o Suriname, e dar assist\u00eancia \u00e0s mulheres que foram <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">20<\/span> estupradas. O Brasil n\u00e3o pode fazer mais do que isso, j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que se trata de uma atividade que \u00e9 ilegal\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A professora, que pesquisou a imigra\u00e7\u00e3o de brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no Suriname, disse que os estudos mostram que h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">muitos imigrantes envolvidos em uma rede de prostitui\u00e7\u00e3o local, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">25<\/span> financiada pelo garimpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ag\u00eancia Brasil<\/strong>. Internet: http:\/\/www.americaeconomia.com.br. Acesso em 6\/1\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As idades dos pais de Joana somam 62 e a quinta parte da idade de seu pai mais a ter\u00e7a parte da idade de sua m\u00e3e \u00e9 16. Sabendo que a m\u00e3e de Joana tem o triplo de sua idade, qual \u00e9 a idade de Joana?","provas":[{"id":44416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2010-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340738,"hashId":"55acc62a6ed36246cdb5c70a05f7d6cf","enunciado":"<p align=justify>As idades dos pais de Joana somam 62 e a quinta parte\r\nda idade de seu pai mais a ter\u00e7a parte da idade de sua\r\nm\u00e3e \u00e9 16. Sabendo que a m\u00e3e de Joana tem o triplo de\r\nsua idade, qual \u00e9 a idade de Joana?<\/p>","resposta":4906705,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":4906702,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":4906703,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":4906704,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":4906705,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1340738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo reportagem do jornal Folha de S. Paulo [24 out. 2010, p. B2], o consumo de \u00e1gua mineral cresceu com o avan\u00e7o da Classe C. De acordo com dados da reportagem, as vendas devem atingir 7,24 bilh\u00f5es de litros no final de 2010, com um aumento de 15,7% sobre o ano de 2009. De acordo com estes dados, o n\u00famero de litros de \u00e1gua mineral, em bilh\u00f5es, consumidos em 2009, foi, aproximadamente, de","provas":[{"id":44416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2010-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340742,"hashId":"6034dd927ef3b8e72113711126a7654d","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Segundo reportagem do jornal <i>Folha de S. Paulo<\/i> [24 out.\r\n2010, p. B2], o consumo de \u00e1gua mineral cresceu com o\r\navan\u00e7o da Classe C. De acordo com dados da reportagem,\r\nas vendas devem atingir 7,24 bilh\u00f5es de litros no final\r\nde 2010, com um aumento de 15,7% sobre o ano de\r\n2009. <\/p><p align=\"justify\">De acordo com estes dados, o n\u00famero de litros de \u00e1gua mineral,\r\nem bilh\u00f5es, consumidos em 2009, foi, aproximadamente,\r\nde<\/p><\/p>","resposta":4906718,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,67.","id":4906716,"corpo":"<p align=justify>5,67.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,90.","id":4906717,"corpo":"<p align=justify>5,90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,26.","id":4906718,"corpo":"<p align=justify>6,26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,08.","id":4906719,"corpo":"<p align=justify>7,08.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1340742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um quadrado de lado x, s\u00e3o inscritas quatro circunfer\u00eancias iguais tangentes entre si e tangentes aos lados do quadrado. A fun\u00e7\u00e3o que define a \u00e1rea da regi\u00e3o interna ao quadrado e exterior \u00e0s quatro circunfer\u00eancias \u00e9","provas":[{"id":44416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2010-ufg-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1340743,"hashId":"98d3914ddfe083dcd617463c98987a79","enunciado":"<p align=justify>Em um quadrado de lado x, s\u00e3o inscritas quatro circunfer\u00eancias\r\niguais tangentes entre si e tangentes aos lados do\r\nquadrado. A fun\u00e7\u00e3o que define a \u00e1rea da regi\u00e3o interna ao\r\nquadrado e exterior \u00e0s quatro circunfer\u00eancias \u00e9<\/p>","resposta":4906756,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4906755,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44416\/4.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4906756,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44416\/5.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4906757,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44416\/6.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4906758,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44416\/7.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1340743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00b0 302\/2005 que baixa normas para anota\u00e7\u00e3o da Responsabilidade T\u00e9cnica de Enfermeiro(a), em virtude de Chefia de Servi\u00e7o de Enfermagem, nos estabelecimentos das institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, privadas e filantr\u00f3picas, de acordo com ela, podemos dizer que \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1833107,"hashId":"70c4131da92f796c19b71d3f0e56f1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00b0 302\/2005 que baixa normas para anota\u00e7\u00e3o da Responsabilidade T\u00e9cnica de Enfermeiro(a), em virtude de Chefia de Servi\u00e7o de Enfermagem, nos estabelecimentos das institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, privadas e filantr\u00f3picas, de acordo com ela, podemos dizer que \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":7033701,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo estabelecimento onde existem atividades de Enfermagem, deve, obrigatoriamente, apresentar Certid\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica de Enfermagem, cuja anota\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser requerida pelo profissional Enfermeiro;","id":7033698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo estabelecimento onde existem atividades de Enfermagem, deve, obrigatoriamente, apresentar Certid\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica de Enfermagem, cuja anota\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser requerida pelo profissional Enfermeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Enfermeiro que deixar de responder pela Chefia do Servi\u00e7o de Enfermagem, obrigatoriamente comunicar\u00e1 de imediato ao COREN, para o cancelamento da Anota\u00e7\u00e3o;","id":7033699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro que deixar de responder pela Chefia do Servi\u00e7o de Enfermagem, obrigatoriamente comunicar\u00e1 de imediato ao COREN, para o cancelamento da Anota\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00e1xima para cada Responsabilidade T\u00e9cnica, bem como o quantitativo de CRT que o profissional poder\u00e1 requerer, ser\u00e1 avaliado pelo COREN, devendo, para tanto, ser baixado Ato Decis\u00f3rio espec\u00edfico, que ser\u00e1 submetido ao COFEN para homologa\u00e7\u00e3o;","id":7033700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00e1xima para cada Responsabilidade T\u00e9cnica, bem como o quantitativo de CRT que o profissional poder\u00e1 requerer, ser\u00e1 avaliado pelo COREN, devendo, para tanto, ser baixado Ato Decis\u00f3rio espec\u00edfico, que ser\u00e1 submetido ao COFEN para homologa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico que se afastar do cargo por um per\u00edodo superior a 15 dias, obrigatoriamente, comunicar\u00e1 ao COREN para o procedimento de sua substitui\u00e7\u00e3o;","id":7033701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo Enfermeiro Respons\u00e1vel T\u00e9cnico que se afastar do cargo por um per\u00edodo superior a 15 dias, obrigatoriamente, comunicar\u00e1 ao COREN para o procedimento de sua substitui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O disposto na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00b0 302\/2005 aplica-se integralmente aos Estabelecimentos de Ensino, onde ministram-se Cursos de Enfermagem.","id":7033702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O disposto na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN N\u00b0 302\/2005 aplica-se integralmente aos Estabelecimentos de Ensino, onde ministram-se Cursos de Enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assist\u00eancia e as atividades complementares s\u00e3o a\u00e7\u00f5es do processo de supervis\u00e3o. Com base nessa assertiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1833152,"hashId":"f35a57cbd1593e5232f5cd886d9dd269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia e as atividades complementares s\u00e3o a\u00e7\u00f5es do processo de supervis\u00e3o. Com base nessa assertiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7033915,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que 95% (noventa e cinco por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades de assist\u00eancia e 5% (cinco por cento) \u00e0s atividades complementares;","id":7033914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que 95% (noventa e cinco por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades de assist\u00eancia e 5% (cinco por cento) \u00e0s atividades complementares;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que 30% (trinta por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades complementares e 70% (setenta por cento) destinem-se \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;","id":7033915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que 30% (trinta por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades complementares e 70% (setenta por cento) destinem-se \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que 40% (quarenta por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades complementares e 60% (sessenta por cento) \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;","id":7033916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que 40% (quarenta por cento) dos hor\u00e1rios destinem-se \u00e0s atividades complementares e 60% (sessenta por cento) \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que 25 % (vinte e cinco por cento) do hor\u00e1rio destinem-se \u00e0s atividades complementares e 75% (setenta e cinco por cento) \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;","id":7033917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que 25 % (vinte e cinco por cento) do hor\u00e1rio destinem-se \u00e0s atividades complementares e 75% (setenta e cinco por cento) \u00e0s atividades de assist\u00eancia ao paciente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio deve ser dividido de forma igualit\u00e1ria entre atividades de assist\u00eancia e atividades complementares.","id":7033918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hor\u00e1rio deve ser dividido de forma igualit\u00e1ria entre atividades de assist\u00eancia e atividades complementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para instalar um monitor de computador basta conect\u00e1-lo \u00e0 placa de v\u00eddeo do PC e aliment\u00e1-lo na corrente el\u00e9trica. Atualmente, a maioria dos monitores de v\u00eddeo de LCD ( liquid crystal display) tem conex\u00e3o DVI (Digital Visual Interface). Qual das imagens abaixo representa um conector DVI:","provas":[{"id":59634,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suporte","id":7728},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-tecnico-de-suporte-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - T\u00e9cnico de Suporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1826012,"hashId":"77cb5aec746e1a6365842085a1cda4d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para instalar um monitor de computador basta conect\u00e1-lo \u00e0 placa de v\u00eddeo do PC e aliment\u00e1-lo na corrente el\u00e9trica. Atualmente, a maioria dos monitores de v\u00eddeo de LCD ( <em>liquid crystal display<\/em>) tem conex\u00e3o DVI (Digital Visual Interface). Qual das imagens abaixo representa um conector DVI:<\/p>","resposta":7004787,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7004787,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59634\/item-questao\/7004787-20210729172233000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7004788,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59634\/item-questao\/7004788-20210729172233000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7004789,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59634\/item-questao\/7004789-20210729172233000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7004790,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59634\/item-questao\/7004790-20210729172233000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7004791,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59634\/item-questao\/7004791-20210729172233000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi recebida festivamente em Sergipe, assumindo o governo provisoriamente uma junta governativa, que o passou no m\u00eas seguinte ao Presidente nomeado por Deodoro. Esse presidente foi:","provas":[{"id":59628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Advogado - 2010"},{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832975,"hashId":"48621294b33afa301b732529a2231eb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi recebida festivamente em Sergipe, assumindo o governo provisoriamente uma junta governativa, que o passou no m\u00eas seguinte ao Presidente nomeado por Deodoro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse presidente foi:<\/p>","resposta":7033123,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carvalho Lima J\u00fanior","id":7033120,"corpo":"<p>Carvalho Lima J\u00fanior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Josino Meneses","id":7033121,"corpo":"<p>Josino Meneses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manuel Curvelo de Mendon\u00e7a","id":7033122,"corpo":"<p>Manuel Curvelo de Mendon\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Felisbelo Freire","id":7033123,"corpo":"<p>Felisbelo Freire<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Siqueira de Meneses","id":7033124,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Siqueira de Meneses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Datado de 1808, h\u00e1 um documento importante da realidade sergipana do come\u00e7o do s\u00e9culo XIX: Mem\u00f3ria sobre a Capitania de Sergipe, do Bispo D. Marcos Ant\u00f4nio de Souza, que fora vig\u00e1rio da Freguesia de P\u00e9 de Banco (Siriri). Alcan\u00e7ava, na \u00e9poca, a popula\u00e7\u00e3o de Sergipe 72.236 habitantes. Existiam 7 vilas: Santa Luzia, Geru, Santo Amaro das Brotas, Propri\u00e1, Santo Ant\u00f4nio e Almas de Itabaiana, Nossa Senhora da Piedade de Lagarto, e:","provas":[{"id":59628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Advogado - 2010"},{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832982,"hashId":"74273a78d798636ea0c6870e593191b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Datado de 1808, h\u00e1 um documento importante da realidade sergipana do come\u00e7o do s\u00e9culo XIX: Mem\u00f3ria sobre a Capitania de Sergipe, do Bispo D. Marcos Ant\u00f4nio de Souza, que fora vig\u00e1rio da Freguesia de P\u00e9 de Banco (Siriri). Alcan\u00e7ava, na \u00e9poca, a popula\u00e7\u00e3o de Sergipe 72.236 habitantes. Existiam 7 vilas: Santa Luzia, Geru, Santo Amaro das Brotas, Propri\u00e1, Santo Ant\u00f4nio e Almas de Itabaiana, Nossa Senhora da Piedade de Lagarto, e:<\/p>","resposta":7033154,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vila de Pacatuba","id":7033151,"corpo":"<p>Vila de Pacatuba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vila de Pirambu","id":7033152,"corpo":"<p>Vila de Pirambu<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vila de Porto da Folha","id":7033153,"corpo":"<p>Vila de Porto da Folha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vila Nova do Rio S\u00e3o Francisco","id":7033154,"corpo":"<p>Vila Nova do Rio S\u00e3o Francisco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vila Nova de Est\u00e2ncia","id":7033155,"corpo":"<p>Vila Nova de Est\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ABCDE1DEMONSTRATIVO DE FOLHA DE PAGAMENTO23FUNCIONARIOSAL\u00c1RIO BASE (R$)AL\u00cdQUOTA INSS (%)CONTRIBUI\u00c7\u00c3O INSS (R$)SAL\u00c1RIO L\u00cdQUIDO (R$)45JOSE DA SILVA510,008,0040,80469,206MARIA JOSE600,008,0040,80552,0078No Microsoft Excel, de acordo com a figura acima, onde as c\u00e9lulas B5, B6, C5 e C6 t\u00eam valor informado e as c\u00e9lulas D5, D6, E5 e E6 s\u00e3o f\u00f3rmulas. Assinale a alternativa que corresponda a essas f\u00f3rmulas respectivamente.","provas":[{"id":59628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-advogado","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Advogado - 2010"},{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832866,"hashId":"5fa4ad198e24ae575c82f604a2df4fcf","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 680px;\"><colgroup><col width=\"22\"><col width=\"111\"><col width=\"134\"><col width=\"113\"><col width=\"147\"><col width=\"153\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(246, 178, 107)\" style=\"background-color: rgb(246, 178, 107);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(246, 178, 107)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\">DEMONSTRATIVO DE FOLHA DE PAGAMENTO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">FUNCIONARIO<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SAL\u00c1RIO BASE (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AL\u00cdQUOTA INSS (%)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CONTRIBUI\u00c7\u00c3O INSS (R$)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SAL\u00c1RIO L\u00cdQUIDO (R$)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">JOSE DA SILVA<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">510,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8,00<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40,80<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">469,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">MARIA JOSE<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">600,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8,00<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40,80<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">552,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"background-color: rgb(255, 242, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 242, 204)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel, de acordo com a figura acima, onde as c\u00e9lulas B5, B6, C5 e C6 t\u00eam valor informado e as c\u00e9lulas D5, D6, E5 e E6 s\u00e3o f\u00f3rmulas. Assinale a alternativa que corresponda a essas f\u00f3rmulas respectivamente.<\/p>","resposta":7032679,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=B5*C5\/100, =B6*C6\/100, =B5-D5, =B6-D6","id":7032679,"corpo":"<p>=B5*C5\/100, =B6*C6\/100, =B5-D5, =B6-D6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=B12*C6\/100, =B6*C6\/100, =B5+D5, =B6-D6","id":7032680,"corpo":"<p>=B12*C6\/100, =B6*C6\/100, =B5+D5, =B6-D6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=B17*C6\/100, =B12*C6\/100, =B5-D5, =B6+D6","id":7032681,"corpo":"<p>=B17*C6\/100, =B12*C6\/100, =B5-D5, =B6+D6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=B15+C6\/100, =B6*C6\/100, =B5+D5, =B6-D6","id":7032682,"corpo":"<p>=B15+C6\/100, =B6*C6\/100, =B5+D5, =B6-D6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=B30*C6\/100, =B6*C6\/100, =B5-D5, =B6+D6","id":7032683,"corpo":"<p>=B30*C6\/100, =B6*C6\/100, =B5-D5, =B6+D6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de Alimentos SA","sigla":"EBAL","id":4530,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As deprecia\u00e7\u00f5es, amortiza\u00e7\u00f5es e exaust\u00f5es de bens do ativo imobilizado devem ser calculadas levando-se em considera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":60899,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de Alimentos SA","sigla":"EBAL","id":4530,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ebal-ba-2010-cefetbahia-contabilista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - EBAL - Contabilista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1852889,"hashId":"3cbecea3b91d5ac73105e411b85e82f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As deprecia\u00e7\u00f5es, amortiza\u00e7\u00f5es e exaust\u00f5es de bens do ativo imobilizado devem ser calculadas levando-se em considera\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7123630,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as taxas de deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o definidas na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. ","id":7123628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taxas de deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o definidas na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" os crit\u00e9rios de reavalia\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea dos ativos. ","id":7123629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os crit\u00e9rios de reavalia\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea dos ativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vida \u00fatil econ\u00f4mica estimada dos bens","id":7123630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida \u00fatil econ\u00f4mica estimada dos bens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o dos bens, podendo haver diferentes taxas para o mesmo grupo.","id":7123631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o dos bens, podendo haver diferentes taxas para o mesmo grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crit\u00e9rio misto, dependendo da idade e da vida \u00fatil restante, aplicado bem a bem. ","id":7123632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o crit\u00e9rio misto, dependendo da idade e da vida \u00fatil restante, aplicado bem a bem. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de Alimentos SA","sigla":"EBAL","id":4530,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas do ativo n\u00e3o circulante no balan\u00e7o patrimonial ser\u00e3o classificadas do seguinte modo: ","provas":[{"id":60899,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de Alimentos SA","sigla":"EBAL","id":4530,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ebal-ba-2010-cefetbahia-contabilista","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - EBAL - Contabilista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1852931,"hashId":"e4a9bf04feee714722fdcb495526bb61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas do ativo n\u00e3o circulante no balan\u00e7o patrimonial ser\u00e3o classificadas do seguinte modo: <\/p>","resposta":7123812,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa, desde que realiz\u00e1veis em mais de 360 dias.","id":7123810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos de qualquer natureza, n\u00e3o classific\u00e1veis no ativo circulante e que n\u00e3o se destinem \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atividade da companhia ou da empresa, desde que realiz\u00e1veis em mais de 360 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social subsequente e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos e as despesas de exerc\u00edcios seguintes que constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais da companhia na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia","id":7123811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos realiz\u00e1veis no curso do exerc\u00edcio social subsequente e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos e as despesas de exerc\u00edcios seguintes que constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais da companhia na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte, assim como os derivados de vendas, adiantamentos ou empr\u00e9stimos a sociedades coligadas ou controladas, a diretores, a acionistas ou a participantes no lucro da companhia, que n\u00e3o constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia. ","id":7123812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos realiz\u00e1veis ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio seguinte, assim como os derivados de vendas, adiantamentos ou empr\u00e9stimos a sociedades coligadas ou controladas, a diretores, a acionistas ou a participantes no lucro da companhia, que n\u00e3o constitu\u00edrem neg\u00f3cios usuais na explora\u00e7\u00e3o do objeto da companhia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social, inclusive os juros pagos ou creditados aos acionistas durante o per\u00edodo que anteceder o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es sociais.","id":7123813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aplica\u00e7\u00f5es de recursos em despesas que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social, inclusive os juros pagos ou creditados aos acionistas durante o per\u00edodo que anteceder o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos de qualquer natureza e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social, inclusive os juros pagos ou creditados aos acionistas durante o per\u00edodo que anteceder o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es sociais.","id":7123814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos de qualquer natureza e as aplica\u00e7\u00f5es de recursos que contribuir\u00e3o para a forma\u00e7\u00e3o do resultado de mais de um exerc\u00edcio social, inclusive os juros pagos ou creditados aos acionistas durante o per\u00edodo que anteceder o in\u00edcio das opera\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"About children as language learners, it is possible to conclude, according to the text VI,","provas":[{"id":52912,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1601171,"hashId":"4e0d54af46e21f78a577da763684149c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">About children as language learners, it is possible to conclude, according to the text VI,<\/p>","resposta":6010609,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"it is acceptable and common for children to have short attention spans.","id":6010609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">it is acceptable and common for children to have short attention spans.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"children can rely majorly on their cognitive abilities to learn a second language.","id":6010610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">children can rely majorly on their cognitive abilities to learn a second language.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"children begrudge the time spent learning a foreign language.","id":6010611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">children begrudge the time spent learning a foreign language.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"children learn a second language so effortlessly as if it\u2019s a game.","id":6010612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">children learn a second language so effortlessly as if it\u2019s a game.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"young children\u2019s and pre-pubescent children\u2019s peculiarities must not be taken into account.","id":6010613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">young children\u2019s and pre-pubescent children\u2019s peculiarities must not be taken into account.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text VI, for questions from 34 through 38.\t1 Popular tradition would have you believe thatchildren are effortless second language learners and farsuperior to adults in their eventual success. On both counts,4 some qualifications are in order.\tFirst, children\u2019s widespread success in acquiringsecond languages belies a tremendous subconscious effort7 devoted to the task. Children exercise a good deal of bothcognitive and effective effort in order to internalize both nativeand second languages. The difference between children and10 adults lies primarily in the contrast between the child\u2019sspontaneous, peripheral attention to language forms and theadult\u2019s overt, focal awareness of and attention to those forms.\t13 Second, adults are not necessarily less successful intheir efforts. Studies have shown that adults, in fact, can besuperior in a number of aspects of acquisition. They can learn16 and retain a larger vocabulary. They can utilize variousdeductive and abstract processes to shortcut the learning ofgrammatical and other linguistic concepts. And, in classroom19 learning, their superior intellect usually helps them to learnfaster than a child. So, while children\u2019s fluency andnaturalness are often the envy of adults struggling with22 second language, the context of classroom instruction mayintroduce some difficulties to children learning a secondlanguage.\t25 Third, the popular claim fails to differentiate veryyoung children (say, four- to six-year-olds) frompre-pubescent children (twelve to thirteen) and the whole28 range of ages in between. There are actually many instancesof six- to twelve-year-old children manifesting significantdifficulty in acquiring a second language for a multitude of31 reasons. Ranking high on that list of reasons are a number ofcomplex personal, social, cultural, and political factors at playin elementary school education.\t34 Teaching ESL to school-age children, therefore, isnot merely a matter of setting them loose on a plethora ofauthentic language tasks in the classroom. To successfully37 teach children a second language requires specific skills andintuitions that differ from those appropriate for adult teaching.H. Douglas Brown. Teaching by Principles.Longman, 2001, p. 87 (adapted).","id":443264,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text VI, for questions from 34 through 38.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1 Popular tradition would have you believe that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">children are effortless second language learners and far<\/p><p style=\"text-align: justify;\">superior to adults in their eventual success. On both counts,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 some qualifications are in order.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFirst, children\u2019s widespread success in acquiring<\/p><p style=\"text-align: justify;\">second languages belies a tremendous subconscious effort<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 devoted to the task. Children exercise a good deal of both<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cognitive and effective effort in order to internalize both native<\/p><p style=\"text-align: justify;\">and second languages. The difference between children and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 adults lies primarily in the contrast between the child\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">spontaneous, peripheral attention to language forms and the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adult\u2019s overt, focal awareness of and attention to those forms.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Second, adults are not necessarily less successful in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">their efforts. Studies have shown that adults, in fact, can be<\/p><p style=\"text-align: justify;\">superior in a number of aspects of acquisition. They can learn<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 and retain a larger vocabulary. They can utilize various<\/p><p style=\"text-align: justify;\">deductive and abstract processes to shortcut the learning of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grammatical and other linguistic concepts. And, in classroom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 learning, their superior intellect usually helps them to learn<\/p><p style=\"text-align: justify;\">faster than a child. So, while children\u2019s fluency and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalness are often the envy of adults struggling with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 second language, the context of classroom instruction may<\/p><p style=\"text-align: justify;\">introduce some difficulties to children learning a second<\/p><p style=\"text-align: justify;\">language.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 Third, the popular claim fails to differentiate very<\/p><p style=\"text-align: justify;\">young children (say, four- to six-year-olds) from<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pre-pubescent children (twelve to thirteen) and the whole<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 range of ages in between. There are actually many instances<\/p><p style=\"text-align: justify;\">of six- to twelve-year-old children manifesting significant<\/p><p style=\"text-align: justify;\">difficulty in acquiring a second language for a multitude of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 reasons. Ranking high on that list of reasons are a number of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">complex personal, social, cultural, and political factors at play<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in elementary school education.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t34 Teaching ESL to school-age children, therefore, is<\/p><p style=\"text-align: justify;\">not merely a matter of setting them loose on a plethora of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">authentic language tasks in the classroom. To successfully<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 teach children a second language requires specific skills and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intuitions that differ from those appropriate for adult teaching.<\/p><p style=\"text-align: right;\">H. Douglas Brown. <strong>Teaching by Principles<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Longman, 2001, p. 87 (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1601171","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"After reading the text VII, it is correct to say that the author","provas":[{"id":52912,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1601209,"hashId":"5fdc122d69be29447ae037d14f8b6f94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">After reading the text VII, it is correct to say that the author<\/p>","resposta":6010799,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frowns upon GBT and FonF.","id":6010796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frowns upon GBT and FonF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has never made use of FonF in her teaching.","id":6010797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has never made use of FonF in her teaching.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advocates in favor of naturalist movement.","id":6010798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advocates in favor of naturalist movement.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"believes that it is possible to prevent writing mistakes.","id":6010799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">believes that it is possible to prevent writing mistakes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tried FonF with her advanced students.","id":6010800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tried FonF with her advanced students.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text VII, for questions from 39 through 43.\tGrammar-Based Teaching (GBT) vs.\tFocus on Form (FonF)\t1 Grammar teaching has received renewed attention inacademic circles since the late 1980s or early 1990s, whenthe naturalist movement began to fade. This attention has4 generally taken on the nomenclature of Focus on Form(FonF), even though a focus on grammar includes a greatdeal more than simply a focus on form. Form and meaning7 are inseparable, especially in any worthwhile L2 grammarinstruction. Basically, FonF, in my understanding, seeks waysof introducing grammar instruction into Communicative10 Language Teaching (CLT), which is often content- ortask-based.\tBoth GBT and FonF mingle grammar and13 communicative teaching, but approach the integration ofgrammar into a curriculum differently. Generally speaking,FonF seeks to integrate a grammar component into a CLT16 curriculum. GBT seeks to integrate CLT into a structuralsyllabus, usually in one class within a larger, variedcurriculum. Simply stated, the issue facing practitioners today19 is whether to teach grammar separately but integrated withCLT methods and materials as one component out of many ina well-balanced program of second language instruction, or to22 integrate grammar into a content- and\/or task-focusedapproach, either incidentally as opportunities arise (reactively)or by a predetermined grammar syllabus (proactively).25Though I have limited experience with FonF, I havetaught variations of it, most notably in some basal series andin composition classes. For reactive teaching of grammar in28 composition classes, I would excerpt common errors from thestudents' writing and use them for a grammar-teachingsegment within the composition syllabus. However, it was not31 difficult to notice that semester after semester students madethe same errors, so I decided it would be more efficient andeffective to prepare a grammar syllabus to integrate into the34 writing syllabus in a systematic way.\tI observed that students in my writing class who hadexperienced grammar instruction had an advantage over37 those students who had not. Students with a good groundingin grammar needed only to be reminded that, for example,they were trying to say \"I was really bored\" not \"I was really40 boring.\" Those without that grounding in grammar needed alot more teaching time in order to understand, just as oneexample, the difference between \u2013ing and \u2013ed adjectives.Betty Azar. Internet: &lt;http:\/\/tesl-ej.org&gt; (adapted).","id":443266,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text VII, for questions from 39 through 43.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<strong>Grammar-Based Teaching (GBT) vs.<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\t<strong>Focus on Form (FonF)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t1 Grammar teaching has received renewed attention in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">academic circles since the late 1980s or early 1990s, when<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the naturalist movement began to fade. This attention has<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 generally taken on the nomenclature of Focus on Form<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FonF), even though a focus on grammar includes a great<\/p><p style=\"text-align: justify;\">deal more than simply a focus on form. Form and meaning<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 are inseparable, especially in any worthwhile L2 grammar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">instruction. Basically, FonF, in my understanding, seeks ways<\/p><p style=\"text-align: justify;\">of introducing grammar instruction into Communicative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Language Teaching (CLT), which is often content- or<\/p><p style=\"text-align: justify;\">task-based.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tBoth GBT and FonF mingle grammar and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 communicative teaching, but approach the integration of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grammar into a curriculum differently. Generally speaking,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">FonF seeks to integrate a grammar component into a CLT<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 curriculum. GBT seeks to integrate CLT into a structural<\/p><p style=\"text-align: justify;\">syllabus, usually in one class within a larger, varied<\/p><p style=\"text-align: justify;\">curriculum. Simply stated, the issue facing practitioners today<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 is whether to teach grammar separately but integrated with<\/p><p style=\"text-align: justify;\">CLT methods and materials as one component out of many in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a well-balanced program of second language instruction, or to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 integrate grammar into a content- and\/or task-focused<\/p><p style=\"text-align: justify;\">approach, either incidentally as opportunities arise (reactively)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">or by a predetermined grammar syllabus (proactively).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">25Though I have limited experience with FonF, I have<\/p><p style=\"text-align: justify;\">taught variations of it, most notably in some basal series and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in composition classes. For reactive teaching of grammar in<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 composition classes, I would excerpt common errors from the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">students' writing and use them for a grammar-teaching<\/p><p style=\"text-align: justify;\">segment within the composition syllabus. However, it was not<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 difficult to notice that semester after semester students made<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the same errors, so I decided it would be more efficient and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">effective to prepare a grammar syllabus to integrate into the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 writing syllabus in a systematic way.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tI observed that students in my writing class who had<\/p><p style=\"text-align: justify;\">experienced grammar instruction had an advantage over<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 those students who had not. Students with a good grounding<\/p><p style=\"text-align: justify;\">in grammar needed only to be reminded that, for example,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">they were trying to say \"I was really bored\" not \"I was really<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 boring.\" Those without that grounding in grammar needed a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lot more teaching time in order to understand, just as one<\/p><p style=\"text-align: justify;\">example, the difference between \u2013ing and \u2013ed adjectives.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Betty Azar. Internet: &lt;http:\/\/tesl-ej.org&gt; (adapted).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 39 A 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1601209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As unidades de \u201cares\u201d, assim como seus m\u00faltiplos e subm\u00faltiplos, s\u00e3o utilizadas oficialmente para medidas agr\u00e1rias nas medi\u00e7\u00f5es de superf\u00edcies terrestres. A unidade padr\u00e3o para medida linear \u00e9 o metro (m), que corresponde \u00e0 d\u00e9cima milion\u00e9sima parte do quadrante do meridiano terrestre, conforme delibera\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia Nacional da Fran\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o a essas unidades, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":52569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-agrimensura-e-topografia","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1589727,"hashId":"0e57596a78e548cd99fd2df4a5647e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de \u201cares\u201d, assim como seus m\u00faltiplos e subm\u00faltiplos, s\u00e3o utilizadas oficialmente para medidas agr\u00e1rias nas medi\u00e7\u00f5es de superf\u00edcies terrestres. A unidade padr\u00e3o para medida linear \u00e9 o metro (m), que corresponde \u00e0 d\u00e9cima milion\u00e9sima parte do quadrante do meridiano terrestre, conforme delibera\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia Nacional da Fran\u00e7a. Em rela\u00e7\u00e3o a essas unidades, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5964688,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 metro = 100 cm2 ","id":5964684,"corpo":"<p>1 metro = 100 cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 are = 10 dam2 ","id":5964685,"corpo":"<p>1 are = 10 dam<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 miliare = 1.000 m2 ","id":5964686,"corpo":"<p>1 miliare = 1.000 m<sup>2<\/sup> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 metro = 100 ares e 1 are = 1 metro ","id":5964687,"corpo":"<p>1 metro = 100 ares e 1 are = 1 metro <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 are = 100 m2 e 1 metro = 1.000 mm","id":5964688,"corpo":"<p>1 are = 100 m<sup>2<\/sup> e 1 metro = 1.000 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1589727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o balancete or\u00e7ament\u00e1rio em quest\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado or\u00e7ament\u00e1rio de capital. ","provas":[{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588346,"hashId":"5d215d11150e3335282d293a42a78cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o balancete or\u00e7ament\u00e1rio em quest\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o resultado or\u00e7ament\u00e1rio de capital. <\/p>","resposta":5958299,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de $100,00. ","id":5958297,"corpo":"<p>D\u00e9ficit de $100,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de $300,00. ","id":5958298,"corpo":"<p>D\u00e9ficit de $300,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de $100,00. ","id":5958299,"corpo":"<p>Super\u00e1vit de $100,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de $300,00. ","id":5958300,"corpo":"<p>Super\u00e1vit de $300,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit de $400,00.","id":5958301,"corpo":"<p>Super\u00e1vit de $400,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o balancete or\u00e7ament\u00e1rio abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 23. Para o fechamento do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio que seja calculado o resultado or\u00e7ament\u00e1rio do per\u00edodo.Receitas de capital previstas$1.600,00Despesas de capital fixadas$1.400,00Receitas de capital executadas$1.200,00Despesas de capital executadas$1.100,00Receitas correntes previstas$600,00Despesas correntes fixadas$500,00Receitas correntes executadas$800,00Despesas correntes executadas$400,00","id":441588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o balancete or\u00e7ament\u00e1rio abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 23. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o fechamento do balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio que seja calculado o resultado or\u00e7ament\u00e1rio do per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 316px;\"><colgroup><col width=\"216\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4f92\"><td data-row=\"row-4f92\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4f92\" data-cell=\"cell-8b0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de capital previstas<\/p><\/td><td data-row=\"row-4f92\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4f92\" data-cell=\"cell-uafg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$1.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v6oj\"><td data-row=\"row-v6oj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6oj\" data-cell=\"cell-brub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas de capital fixadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-v6oj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6oj\" data-cell=\"cell-bczt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$1.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0b6y\"><td data-row=\"row-0b6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0b6y\" data-cell=\"cell-b3k7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de capital executadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-0b6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0b6y\" data-cell=\"cell-okwf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$1.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0scx\"><td data-row=\"row-0scx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0scx\" data-cell=\"cell-ue1d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas de capital executadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-0scx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0scx\" data-cell=\"cell-beg2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$1.100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fxmr\"><td data-row=\"row-fxmr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxmr\" data-cell=\"cell-0c1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas correntes previstas<\/p><\/td><td data-row=\"row-fxmr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxmr\" data-cell=\"cell-rwc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kry1\"><td data-row=\"row-kry1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kry1\" data-cell=\"cell-p9ay\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas correntes fixadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-kry1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kry1\" data-cell=\"cell-6yl6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lym4\"><td data-row=\"row-lym4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lym4\" data-cell=\"cell-xq5u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas correntes executadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-lym4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lym4\" data-cell=\"cell-cbo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$800,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2ohv\"><td data-row=\"row-2ohv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ohv\" data-cell=\"cell-e2qy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas correntes executadas<\/p><\/td><td data-row=\"row-2ohv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ohv\" data-cell=\"cell-bujt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">$400,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1588346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento. Aqueles cr\u00e9ditos destinados a despesas urgentes e imprevistas como calamidade p\u00fablica s\u00e3o chamados ","provas":[{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588375,"hashId":"84850b6ad7b5bf0f2e84a1aba16c5d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei de Or\u00e7amento. Aqueles cr\u00e9ditos destinados a despesas urgentes e imprevistas como calamidade p\u00fablica s\u00e3o chamados <\/p>","resposta":5958440,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios. ","id":5958440,"corpo":"<p>extraordin\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especiais. ","id":5958441,"corpo":"<p>especiais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"financeiros. ","id":5958442,"corpo":"<p>financeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rios. ","id":5958443,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suplementares.","id":5958444,"corpo":"<p>suplementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1588375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12\/X5, o patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa Y apresentava saldo de R$560.000,00. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao aumento do ativo imobilizado dessa empresa. ","provas":[{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588381,"hashId":"b031343cdf7ae533a8f60e522c18203f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/X5, o patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa Y apresentava saldo de R$560.000,00. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao aumento do ativo imobilizado dessa empresa. <\/p>","resposta":5958471,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo. ","id":5958470,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra de um pr\u00e9dio usado. ","id":5958471,"corpo":"<p>Compra de um pr\u00e9dio usado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integraliza\u00e7\u00e3o de capital. ","id":5958472,"corpo":"<p>Integraliza\u00e7\u00e3o de capital. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento de d\u00edvidas em dinheiro. ","id":5958473,"corpo":"<p>Pagamento de d\u00edvidas em dinheiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recebimento de duplicatas com juros.","id":5958474,"corpo":"<p>Recebimento de duplicatas com juros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Ativo Imobilizado","oab":false,"nome":"Ativo Imobilizado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416882,"slug":"contabilidade-geral-ativo-imobilizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1588381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que se refere a reserva de lucros. ","provas":[{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588392,"hashId":"06a89654158f393854a37413d385fa94","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que se refere a reserva de lucros. <\/p>","resposta":5958528,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. ","id":5958525,"corpo":"<p>\u00c1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o. ","id":5958526,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada. ","id":5958527,"corpo":"<p>Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lucros a realizar. ","id":5958528,"corpo":"<p>Lucros a realizar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o.","id":5958529,"corpo":"<p>Reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"}],"slug":"contabilidade-geral\/1588392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um conjunto de tr\u00eas princ\u00edpios que norteiam as opera\u00e7\u00f5es industriais de tratamento dos min\u00e9rios (constitu\u00eddos por ganga e mineral-min\u00e9rio). ","provas":[{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588415,"hashId":"773203ce74277d218daeb6dfe071b927","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um conjunto de tr\u00eas princ\u00edpios que norteiam as opera\u00e7\u00f5es industriais de tratamento dos min\u00e9rios (constitu\u00eddos por ganga e mineral-min\u00e9rio). <\/p>","resposta":5958642,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adequabilidade textural, concentrabilidade dos constituintes, suscetibilidade. ","id":5958640,"corpo":"<p>Adequabilidade textural, concentrabilidade dos constituintes, suscetibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Economicidade, fusibilidade seletiva, liberalidade dos constituintes. ","id":5958641,"corpo":"<p>Economicidade, fusibilidade seletiva, liberalidade dos constituintes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberabilidade dos constituintes, separabilidade din\u00e2mica, economicidade. ","id":5958642,"corpo":"<p>Liberabilidade dos constituintes, separabilidade din\u00e2mica, economicidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reatividade qu\u00edmica (digestibilidade), granulometria, separabilidade din\u00e2mica. ","id":5958643,"corpo":"<p>Reatividade qu\u00edmica (digestibilidade), granulometria, separabilidade din\u00e2mica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redutibilidade do mineral-min\u00e9rio, diferen\u00e7as de densidade, moabilidade.","id":5958644,"corpo":"<p>Redutibilidade do mineral-min\u00e9rio, diferen\u00e7as de densidade, moabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/1588415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de min\u00e9rios, a concentra\u00e7\u00e3o dos minerais de interesse se faz tirando proveito da chamada propriedade diferenciadora. Assim, considere os m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de concentra\u00e7\u00e3o listados a seguir. I \u2013 Separa\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica II \u2013 Separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica III \u2013 Separa\u00e7\u00e3o densit\u00e1ria ou grav\u00edtica IV \u2013 Separa\u00e7\u00e3o por flota\u00e7\u00e3o em espuma Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s propriedades diferenciadoras dos m\u00e9todo citados. ","provas":[{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588417,"hashId":"8202d7dcbcc6d94561c424e7b4d54ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de min\u00e9rios, a concentra\u00e7\u00e3o dos minerais de interesse se faz tirando proveito da chamada propriedade diferenciadora. Assim, considere os m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de concentra\u00e7\u00e3o listados a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Separa\u00e7\u00e3o eletrost\u00e1tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Separa\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Separa\u00e7\u00e3o densit\u00e1ria ou grav\u00edtica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Separa\u00e7\u00e3o por flota\u00e7\u00e3o em espuma <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta quanto \u00e0s propriedades diferenciadoras dos m\u00e9todo citados. <\/p>","resposta":5958651,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada um dos m\u00e9todos citados s\u00f3 deve aproveitar uma \u00fanica propriedade que d\u00ea contraste, de modo a intensificar o efeito de enriquecimento da fase de interesse. ","id":5958650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada um dos m\u00e9todos citados s\u00f3 deve aproveitar uma \u00fanica propriedade que d\u00ea contraste, de modo a intensificar o efeito de enriquecimento da fase de interesse. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos I e III s\u00e3o, respectivamente, condutibilidade el\u00e9trica das part\u00edculas e massa espec\u00edfica das part\u00edculas. ","id":5958651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos I e III s\u00e3o, respectivamente, condutibilidade el\u00e9trica das part\u00edculas e massa espec\u00edfica das part\u00edculas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos I e IV s\u00e3o, respectivamente, constante diel\u00e9trica das part\u00edculas e cargas el\u00e9tricas das part\u00edculas. ","id":5958652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos I e IV s\u00e3o, respectivamente, constante diel\u00e9trica das part\u00edculas e cargas el\u00e9tricas das part\u00edculas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos II e IV s\u00e3o, respectivamente, condutibilidade el\u00e9trica das part\u00edculas e molhabilidade superficial das part\u00edculas. ","id":5958653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos II e IV s\u00e3o, respectivamente, condutibilidade el\u00e9trica das part\u00edculas e molhabilidade superficial das part\u00edculas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos II e III s\u00e3o, respectivamente, indut\u00e2ncia eletromagn\u00e9tica das part\u00edculas e cargas el\u00e9tricas das part\u00edculas.","id":5958654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propriedades diferenciadoras nos m\u00e9todos II e III s\u00e3o, respectivamente, indut\u00e2ncia eletromagn\u00e9tica das part\u00edculas e cargas el\u00e9tricas das part\u00edculas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/1588417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do m\u00e9todo de sondagem \u00e9 realizada em fun\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do maci\u00e7o rochoso, como dureza, abras\u00e3o, consist\u00eancia e grau de fraturamento. No que se refere aos m\u00e9todos de sondagem, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I \u2013 A sondagem rotativa permite a obten\u00e7\u00e3o de amostras de solo e\/ou rocha de subsuperf\u00edcie, sendo de avan\u00e7o mais r\u00e1pido que a sondagem \u00e0 percuss\u00e3o. II \u2013 Na sondagem \u00e0 percuss\u00e3o, que \u00e9 sempre vertical, as amostras s\u00e3o obtidas fragmentadas e s\u00e3o retiradas por ca\u00e7ambas ou bombas. III \u2013 A sondagem manual a trado \u00e9 indicada para sedimentos inconsolidados, coerentes e situados acima da linha d\u2019\u00e1gua. IV \u2013 A sondagem rotativa diamantada \u00e9 usada em furos profundos, onde interessam informa\u00e7\u00f5es da textura, composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica e qu\u00edmica. A sequ\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588424,"hashId":"c162ec38bf54c26ecd7055dcfd73eb65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do m\u00e9todo de sondagem \u00e9 realizada em fun\u00e7\u00e3o das propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas do maci\u00e7o rochoso, como dureza, abras\u00e3o, consist\u00eancia e grau de fraturamento. No que se refere aos m\u00e9todos de sondagem, julgue os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F) e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A sondagem rotativa permite a obten\u00e7\u00e3o de amostras de solo e\/ou rocha de subsuperf\u00edcie, sendo de avan\u00e7o mais r\u00e1pido que a sondagem \u00e0 percuss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Na sondagem \u00e0 percuss\u00e3o, que \u00e9 sempre vertical, as amostras s\u00e3o obtidas fragmentadas e s\u00e3o retiradas por ca\u00e7ambas ou bombas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A sondagem manual a trado \u00e9 indicada para sedimentos inconsolidados, coerentes e situados acima da linha d\u2019\u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A sondagem rotativa diamantada \u00e9 usada em furos profundos, onde interessam informa\u00e7\u00f5es da textura, composi\u00e7\u00e3o mineral\u00f3gica e qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9: <\/p>","resposta":5958688,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":5958685,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":5958686,"corpo":"<p>V, F, F, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":5958687,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":5958688,"corpo":"<p>F, V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5958689,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/1588424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o mineral e ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m atividade ou estrutura de minera\u00e7\u00e3o que N\u00c3O depende obrigatoriamente de Estudo de Impacto Ambiental \u2013 EIA, espec\u00edfico e do respectivo Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental \u2013 Rima, para aprova\u00e7\u00e3o de funcionamento pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente. ","provas":[{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588435,"hashId":"3e6b2f05207d74083a33290f815febfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o mineral e ambiental, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m atividade ou estrutura de minera\u00e7\u00e3o que N\u00c3O depende obrigatoriamente de Estudo de Impacto Ambiental \u2013 EIA, espec\u00edfico e do respectivo Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental \u2013 Rima, para aprova\u00e7\u00e3o de funcionamento pelo \u00f3rg\u00e3o estadual competente. <\/p>","resposta":5958744,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavra de hidrocarbonetos. ","id":5958740,"corpo":"<p>Lavra de hidrocarbonetos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portos de min\u00e9rio. ","id":5958741,"corpo":"<p>Portos de min\u00e9rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terminais de min\u00e9rio. ","id":5958742,"corpo":"<p>Terminais de min\u00e9rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transporte por minerodutos. ","id":5958743,"corpo":"<p>Transporte por minerodutos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vias de liga\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis da mina.","id":5958744,"corpo":"<p>Vias de liga\u00e7\u00e3o entre n\u00edveis da mina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1588435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ossos do carpo s\u00e3o dispostos em duas filas, sendo a proximal formada pelo escafoide, semilunar, piramidal e pisiforme; a distal \u00e9 formada pelo trap\u00e9zio, trapezoide, capitato e hamato. Acerca das fraturas e luxa\u00e7\u00f5es desses ossos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":52870,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1600436,"hashId":"d27f20ee02413c607047ee1faec89bfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ossos do carpo s\u00e3o dispostos em duas filas, sendo a proximal formada pelo escafoide, semilunar, piramidal e pisiforme; a distal \u00e9 formada pelo trap\u00e9zio, trapezoide, capitato e hamato. Acerca das fraturas e luxa\u00e7\u00f5es desses ossos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6007236,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O escafoide \u00e9 o osso que se fratura com maior frequ\u00eancia por estar intercalado entre as filas proximal e distal. ","id":6007236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O escafoide \u00e9 o osso que se fratura com maior frequ\u00eancia por estar intercalado entre as filas proximal e distal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fratura por compress\u00e3o do pisiforme provoca uma necrose avascular conhecida como enfermidade de Kienbock. ","id":6007237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura por compress\u00e3o do pisiforme provoca uma necrose avascular conhecida como enfermidade de Kienbock. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fratura do corpo do piramidal ocorre geralmente devido \u00e0 queda sobre o punho em flex\u00e3o e desvio radial.","id":6007238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura do corpo do piramidal ocorre geralmente devido \u00e0 queda sobre o punho em flex\u00e3o e desvio radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sinais cl\u00ednicos da fratura do corpo do hamato s\u00e3o aumento do volume e dor no lado radial do punho.","id":6007239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais cl\u00ednicos da fratura do corpo do hamato s\u00e3o aumento do volume e dor no lado radial do punho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A maioria das luxa\u00e7\u00f5es dos ossos do carpo ocorre devido a uma queda em hiperflex\u00e3o exagerada do punho.","id":6007240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das luxa\u00e7\u00f5es dos ossos do carpo ocorre devido a uma queda em hiperflex\u00e3o exagerada do punho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1600436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o circuito de eletr\u00f4nica digital da figura acima, \u00e9 correto concluir que a equa\u00e7\u00e3o que o representa \u00e9:","provas":[{"id":52869,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1600081,"hashId":"296cbaffdd38bebfbb90118a7083382c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52869\/questao\/1600081-20210316101649000000-0.png\" width=\"261\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o circuito de eletr\u00f4nica digital da figura acima, \u00e9 correto concluir que a equa\u00e7\u00e3o que o representa \u00e9:<\/p>","resposta":6005582,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A.B)+(B.C\u02c9)+(A.C\u02c9)\u200b","id":6005578,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{(A.B) +(B. \\bar C)+(A.\\bar C)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27011em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.02011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.94011em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(A.B)+(B.C\u02c9)+(A.C\u02c9)\u200b","id":6005579,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{(A.B) +(B. \\bar C)+(\\overline{A.\\bar C})}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.47011em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.22011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.02011em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.02011em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.02011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.94011em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.16022em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.02011em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(A+B)\u200b+(B+C\u02c9)+(A+C)\u200b","id":6005580,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{\\overline{(A + B)} +(B + \\bar C)+(A + C)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.4em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.15em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.87em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.07em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(A.B)\u200b+(B.C\u02c9)+(A.C)\u200b","id":6005581,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{\\overline{(A . B)} +(B . \\bar C)+(A . C)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.4em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.15em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.87em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.07em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(A+B)+(B+C\u02c9)+(A+C\u02c9)\u200b","id":6005582,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{(A + B) +(B + \\bar C)+(A + \\bar C)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27011em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.02011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.94011em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.25em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra Booleana","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra Booleana","pai":418470,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399040,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-algebra-booleana"},{"nome_clean":"Circuitos Combinat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Circuitos Combinat\u00f3rios","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399203,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-combinatorios"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1600081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 13, a palavra \u201catri\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 empregada com o sentido de ","provas":[{"id":52546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"},{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":52569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-agrimensura-e-topografia","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588035,"hashId":"202b8ea42860da5ca344afe0ee14f666","enunciado":"<p>Na linha 13, a palavra \u201catri\u00e7\u00e3o\u201d est\u00e1 empregada com o sentido de <\/p>","resposta":5956925,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afli\u00e7\u00e3o. ","id":5956924,"corpo":"<p>afli\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desgaste. ","id":5956925,"corpo":"<p>desgaste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fric\u00e7\u00e3o. ","id":5956926,"corpo":"<p>fric\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viol\u00eancia. ","id":5956927,"corpo":"<p>viol\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o.","id":5956928,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. 1 Depois dos ataques praticados na v\u00e9spera de Natal pelos \u201cmaroons\u201d (como s\u00e3o chamados os descendentes de escravos que vivem no Suriname), ser\u00e1 dif\u00edcil manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade entre os surinameses e os brasileiros 5 que trabalham como garimpeiros naquele pa\u00eds. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 da pesquisadora da Universidade Federal do Rio de Janeiro \u2013 UFRJ, Maria C\u00e9lia Coelho. Ela lembrou que j\u00e1 havia um ressentimento da popula\u00e7\u00e3o nativa com os brasileiros. \u201cAcho que o fato de os brasileiros darem 10 10% do que garimpam aos nativos n\u00e3o \u00e9 suficiente para manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade. Porque a disputa dos negros da regi\u00e3o \u00e9 pelo acesso \u00e0 riqueza do garimpo, e s\u00f3 aqueles 10% do lucro n\u00e3o satisfazem. Com isso, a atri\u00e7\u00e3o permanece\u201d. 15 A pesquisadora ressaltou que a presen\u00e7a dos garimpeiros no Suriname \u00e9 uma quest\u00e3o complicada para os governantes brasileiros, j\u00e1 que eles est\u00e3o l\u00e1 ilegalmente. \u201cDeve-se retirar a popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1, at\u00e9 para evitar problemas com o Suriname, e dar assist\u00eancia \u00e0s mulheres que foram 20 estupradas. O Brasil n\u00e3o pode fazer mais do que isso, j\u00e1 que se trata de uma atividade que \u00e9 ilegal\u201d. A professora, que pesquisou a imigra\u00e7\u00e3o de brasileiros no Suriname, disse que os estudos mostram que h\u00e1 muitos imigrantes envolvidos em uma rede de prostitui\u00e7\u00e3o local, 25 financiada pelo garimpo. Ag\u00eancia Brasil. Internet: http:\/\/www.americaeconomia.com.br. Acesso em 6\/1\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":441543,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">1<\/span> Depois dos ataques praticados na v\u00e9spera de Natal <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pelos \u201cmaroons\u201d (como s\u00e3o chamados os descendentes de <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">escravos que vivem no Suriname), ser\u00e1 dif\u00edcil manter uma <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">rela\u00e7\u00e3o de cordialidade entre os surinameses e os brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">5<\/span> que trabalham como garimpeiros naquele pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 da pesquisadora da Universidade Federal <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">do Rio de Janeiro \u2013 UFRJ, Maria C\u00e9lia Coelho. Ela lembrou <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que j\u00e1 havia um ressentimento da popula\u00e7\u00e3o nativa com <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os brasileiros. \u201cAcho que o fato de os brasileiros darem <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">10<\/span> 10% do que garimpam aos nativos n\u00e3o \u00e9 suficiente para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">manter uma rela\u00e7\u00e3o de cordialidade. Porque a disputa dos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">negros da regi\u00e3o \u00e9 pelo acesso \u00e0 riqueza do garimpo, e s\u00f3 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">aqueles 10% do lucro n\u00e3o satisfazem. Com isso, a atri\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">permanece\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">15 <\/span>A pesquisadora ressaltou que a presen\u00e7a dos <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">garimpeiros no Suriname \u00e9 uma quest\u00e3o complicada para <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">os governantes brasileiros, j\u00e1 que eles est\u00e3o l\u00e1 ilegalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cDeve-se retirar a popula\u00e7\u00e3o de l\u00e1, at\u00e9 para evitar problemas <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">com o Suriname, e dar assist\u00eancia \u00e0s mulheres que foram <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">20<\/span> estupradas. O Brasil n\u00e3o pode fazer mais do que isso, j\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que se trata de uma atividade que \u00e9 ilegal\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A professora, que pesquisou a imigra\u00e7\u00e3o de brasileiros <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no Suriname, disse que os estudos mostram que h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">muitos imigrantes envolvidos em uma rede de prostitui\u00e7\u00e3o local, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">25<\/span> financiada pelo garimpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ag\u00eancia Brasil<\/strong>. Internet: http:\/\/www.americaeconomia.com.br. Acesso em 6\/1\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta erro gramatical. (Op\u00e7\u00f5es adaptadas de \u00c9rico Ver\u00edssimo. Fantoches e outros contos. 13. ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1996.)","provas":[{"id":52546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":52565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":7712},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-administrativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2010"},{"id":52567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o","id":21122},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-geologia-e-mineracao","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Geologia e Minera\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":52568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":21123},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-manutencao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":52569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia","id":21121},"orgao":{"nome":"Departamento Nacional de Produ\u00e7\u00e3o Mineral","sigla":"DNPM","id":292,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dnpm-2010-movens-instituto-tecnico-em-atividade-de-mineracao-area-agrimensura-e-topografia","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - DNPM - T\u00e9cnico em Atividade de Minera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Agrimensura e Topografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1588043,"hashId":"0de63bd1a36e0bb944961914915d7519","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta erro gramatical. <\/p><p>(Op\u00e7\u00f5es adaptadas de \u00c9rico Ver\u00edssimo. <strong>Fantoches e outros contos<\/strong>. 13. ed. S\u00e3o Paulo: Globo, 1996.)<\/p>","resposta":5956965,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria que vou contar n\u00e3o tem \u00e0 rigor um princ\u00edpio, um meio e um fim. O tempo \u00e9 um rio sem nascentes \u00e0 correr incessantemente para a eternidade. ","id":5956961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria que vou contar n\u00e3o tem \u00e0 rigor um princ\u00edpio, um meio e um fim. O tempo \u00e9 um rio sem nascentes \u00e0 correr incessantemente para a eternidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem lan\u00e7ou-me um olhar enviezado, misto de estranhesa e alarma. Hora, estou habituado a ser olhado desse modo. ","id":5956962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem lan\u00e7ou-me um olhar enviezado, misto de estranhesa e alarma. Hora, estou habituado a ser olhado desse modo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naquele dia de abril andava eu pelas ruas numa esp\u00e9cie de sonambulismo, com a impress\u00e3o que o outono era uma opala dentro da qual estava imbutida a minha cidade. ","id":5956963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele dia de abril andava eu pelas ruas numa esp\u00e9cie de sonambulismo, com a impress\u00e3o que o outono era uma opala dentro da qual estava imbutida a minha cidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devo confessar que n\u00e3o gostava da minha profiss\u00e3o e que, se n\u00e3o abandonava-a, era por que n\u00e3o saberia fazer outra coisa para ganhar a vida, pois, repugnava-me \u00e0 ideia de tocar m\u00fasicas vulgares nessas casas p\u00fablicas onde se dan\u00e7a, come e bebe a noite. ","id":5956964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devo confessar que n\u00e3o gostava da minha profiss\u00e3o e que, se n\u00e3o abandonava-a, era por que n\u00e3o saberia fazer outra coisa para ganhar a vida, pois, repugnava-me \u00e0 ideia de tocar m\u00fasicas vulgares nessas casas p\u00fablicas onde se dan\u00e7a, come e bebe a noite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A luz do lampi\u00e3o batia em cheio no rosto de Adriana. E quando ela me viu com seus olhos de um verde \u00famido de alga, o escafandrista finalmente compreendeu por que havia descido \u00e0s profundezas do mar.","id":5956965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz do lampi\u00e3o batia em cheio no rosto de Adriana. E quando ela me viu com seus olhos de um verde \u00famido de alga, o escafandrista finalmente compreendeu por que havia descido \u00e0s profundezas do mar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1588043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de ensino de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica em laborat\u00f3rio, \u00e9 comum o uso de diversas ferramentas. Assinale a alternativa correta acerca desse tema.","provas":[{"id":52869,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":3855},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":1600359,"hashId":"6ca3c244b61a0e596072cfd003f63c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de ensino de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica em laborat\u00f3rio, \u00e9 comum o uso de diversas ferramentas. Assinale a alternativa correta acerca desse tema.<\/p>","resposta":6006897,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inexpressiva a contribui\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio no ensino de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica.","id":6006896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexpressiva a contribui\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio no ensino de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum o uso de softwares simuladores de circuitos. Um exemplo \u00e9 o PSpice, que possibilita ao estudante, em mixed mode, simular circuitos anal\u00f3gicos e digitais.","id":6006897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum o uso de <em>softwares <\/em>simuladores de circuitos. Um exemplo \u00e9 o PSpice, que possibilita ao estudante, em <em>mixed <\/em>mode, simular circuitos anal\u00f3gicos e digitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a familiariza\u00e7\u00e3o dos estudantes com os equipamentos do laborat\u00f3rio onde ser\u00e3o realizadas experi\u00eancias pr\u00e1ticas.","id":6006898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dispens\u00e1vel a familiariza\u00e7\u00e3o dos estudantes com os equipamentos do laborat\u00f3rio onde ser\u00e3o realizadas experi\u00eancias pr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que se valorize o estudante com experi\u00eancia pr\u00e9via de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica em detrimento ao rec\u00e9m-chegado na \u00e1rea.","id":6006899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que se valorize o estudante com experi\u00eancia pr\u00e9via de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica em detrimento ao rec\u00e9m-chegado na \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que o estudante aprenda a manipular o analisador de espectro antes mesmo do mult\u00edmetro.","id":6006900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel que o estudante aprenda a manipular o analisador de espectro antes mesmo do mult\u00edmetro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1600359","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do DNA para determina\u00e7\u00e3o de paternidade \u00e9 feita","provas":[{"id":52834,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1598332,"hashId":"b2a87aa2636e771b707c7626cb6b6a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do DNA para determina\u00e7\u00e3o de paternidade \u00e9 feita<\/p>","resposta":5998405,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com o aux\u00edlio da t\u00e9cnica de PCR, que consiste na amplifica\u00e7\u00e3o do DNA in vitro, baseada no processo de replica\u00e7\u00e3o.","id":5998405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o aux\u00edlio da t\u00e9cnica de PCR, que consiste na amplifica\u00e7\u00e3o do DNA <em>in vitro<\/em>, baseada no processo de replica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na aus\u00eancia do pai, por meio da an\u00e1lise do material gen\u00e9tico de outro parente pr\u00f3ximo, j\u00e1 que o grau de confian\u00e7a do resultado depende apenas do n\u00famero de indiv\u00edduos analisados.","id":5998406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aus\u00eancia do pai, por meio da an\u00e1lise do material gen\u00e9tico de outro parente pr\u00f3ximo, j\u00e1 que o grau de confian\u00e7a do resultado depende apenas do n\u00famero de indiv\u00edduos analisados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela extra\u00e7\u00e3o do DNA da ossada, procedimento mais barato e eficaz nos casos de morte do pai, mas que depende de uma quantidade suficiente e de um adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o do material.","id":5998407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela extra\u00e7\u00e3o do DNA da ossada, procedimento mais barato e eficaz nos casos de morte do pai, mas que depende de uma quantidade suficiente e de um adequado estado de conserva\u00e7\u00e3o do material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizando-se como ponto de partida os alelos presentes na m\u00e3e biol\u00f3gica, j\u00e1 que ambos os alelos de cada par cromoss\u00f4mico do filho devem necessariamente coincidir com os dela.","id":5998408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizando-se como ponto de partida os alelos presentes na m\u00e3e biol\u00f3gica, j\u00e1 que ambos os alelos de cada par cromoss\u00f4mico do filho devem necessariamente coincidir com os dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio da exclus\u00e3o dos polimorfismos, o que torna poss\u00edvel determinar as rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo gen\u00e9tico entre duas pessoas.","id":5998409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio da exclus\u00e3o dos polimorfismos, o que torna poss\u00edvel determinar as rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo gen\u00e9tico entre duas pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1598332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego do Estado concede com que viver, de ordin\u00e1rio sem folga, e essa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o ideal para bom n\u00famero de esp\u00edritos: certa mediania que elimina os cuidados imediatos, por\u00e9m n\u00e3o abre perspectiva de \u00f3cio absoluto. N\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para o sentido e para a corre\u00e7\u00e3o do trecho acima caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por:","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633378,"hashId":"f4d20dccc766ce52101e3be6079a263d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O emprego do Estado <u>concede com que viver<\/u>, de ordin\u00e1rio sem folga, e essa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o ideal para bom n\u00famero de esp\u00edritos: certa mediania que elimina os cuidados imediatos, por\u00e9m <u>n\u00e3o abre perspectiva de \u00f3cio absoluto<\/u>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 preju\u00edzo para o sentido e para a corre\u00e7\u00e3o do trecho acima caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por:<\/p>","resposta":6143761,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz concess\u00f5es para se viver - n\u00e3o abre espa\u00e7o para o prazer","id":6143757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz concess\u00f5es para se viver   - n\u00e3o abre espa\u00e7o para <\/p><p style=\"text-align: center;\">o prazer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceita que bem se viva - impede a vis\u00e3o mais ociosa","id":6143758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceita que bem se viva - impede a vis\u00e3o mais <\/p><p style=\"text-align: center;\">ociosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admite que se queira viver - tolhe o caminho de toda a folga","id":6143759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite que se queira viver - tolhe o caminho de <\/p><p style=\"text-align: center;\">toda a folga<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e o necess\u00e1rio - interdita os planos ociosos","id":6143760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pressup\u00f5e o necess\u00e1rio - interdita os planos <\/p><p style=\"text-align: center;\">ociosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"traz o suficiente para se viver - n\u00e3o cria expectativa de folga plena","id":6143761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traz o suficiente para se viver - n\u00e3o cria expectativa de folga <\/p><p style=\"text-align: center;\">plena<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. A rotina e a quimera (excerto)Sempre se falou mal de funcion\u00e1rios, inclusive dos que passam a hora do expediente escrevinhando literatura. N\u00e3o sei se esse tipo de burocrata-escritor ainda existe. A racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, ou o esfor\u00e7o para essa racionaliza\u00e7\u00e3o, trouxe modifica\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ao ambiente de nossas reparti\u00e7\u00f5es, e \u00e9 de crer que as voca\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias manifestadas \u00e0 sombra de processos se hajam ressentido desses novos m\u00e9todos de trabalho.E por que se maldizia tanto o literato-funcion\u00e1rio? Porque desperdi\u00e7ava os minutos de seu dia, reservados aos interesses da Na\u00e7\u00e3o, no trato de quimeras pessoais. A Na\u00e7\u00e3o pagava-lhe para estudar pap\u00e9is obscuros e emaranhados, ordenar casos dif\u00edceis, promover medidas \u00fateis, ouvir com benignidade as \u201cpartes\u201d. Em vez disso, nosso poeta afinava a lira, nosso romancista convocava suas personagens, e toca a povoar o papel da reparti\u00e7\u00e3o com palavras. Figuras e abstra\u00e7\u00f5es que em nada adiantam \u00e0 sorte do p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que esse p\u00fablico, logo em seguida, ia consolar-se de suas penas na trova do poeta ou no mundo imaginado pelo ficcionista.O certo \u00e9 que um e outro s\u00e3o insepar\u00e1veis, ou antes, o funcion\u00e1rio determina o escritor. O emprego do Estado concede com que viver, de ordin\u00e1rio sem folga, e essa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o ideal para bom n\u00famero de esp\u00edritos: certa mediania que elimina os cuidados imediatos, por\u00e9m n\u00e3o abre perspectiva de \u00f3cio absoluto. O indiv\u00edduo tem apenas a calma necess\u00e1ria para refletir na mediocridade de uma vida que n\u00e3o conhece a fome nem o fausto; sente o peso dos regulamentos, que lhe compete observar ou fazer observar; o papel barra-lhe a vista dos objetos naturais, como uma cortina parda. \u00c9 ent\u00e3o que interv\u00e9m a imagina\u00e7\u00e3o criadora, para fazer desse papel precisamente o ve\u00edculo de fuga, sorte de tapete m\u00e1gico, em que o funcion\u00e1rio embarca, arrebatando consigo a doce ou amarga inven\u00e7\u00e3o, que ir\u00e1 maravilhar outros indiv\u00edduos, igualmente prisioneiros de outras rotinas, por este vasto mundo de obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3o escolhidas.(Carlos Drummond de Andrade, Passeios na ilha)","id":447095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A rotina e a quimera (excerto)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Sempre se falou mal de funcion\u00e1rios, inclusive dos que passam a hora do expediente escrevinhando literatura. N\u00e3o sei se esse tipo de burocrata-escritor ainda existe. A racionaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, ou o esfor\u00e7o para essa racionaliza\u00e7\u00e3o, trouxe modifica\u00e7\u00f5es sens\u00edveis ao ambiente de nossas reparti\u00e7\u00f5es, e \u00e9 de crer que as voca\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias manifestadas \u00e0 sombra de processos se hajam ressentido desses novos m\u00e9todos de trabalho.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>E por que se maldizia tanto o literato-funcion\u00e1rio? Porque desperdi\u00e7ava os minutos de seu dia, reservados aos interesses da Na\u00e7\u00e3o, no trato de quimeras pessoais. A Na\u00e7\u00e3o pagava-lhe para estudar pap\u00e9is obscuros e emaranhados, ordenar casos dif\u00edceis, promover medidas \u00fateis, ouvir com benignidade as \u201cpartes\u201d. Em vez disso, nosso poeta afinava a lira, nosso romancista convocava suas personagens, e toca a povoar o papel da reparti\u00e7\u00e3o com palavras. Figuras e abstra\u00e7\u00f5es que em nada adiantam \u00e0 sorte do p\u00fablico. \u00c9 bem verdade que esse p\u00fablico, logo em seguida, ia consolar-se de suas penas na trova do poeta ou no mundo imaginado pelo ficcionista.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O certo \u00e9 que um e outro s\u00e3o insepar\u00e1veis, ou antes, o funcion\u00e1rio determina o escritor. O emprego do Estado concede com que viver, de ordin\u00e1rio sem folga, e essa \u00e9 condi\u00e7\u00e3o ideal para bom n\u00famero de esp\u00edritos: certa mediania que elimina os cuidados imediatos, por\u00e9m n\u00e3o abre perspectiva de \u00f3cio absoluto. O indiv\u00edduo tem apenas a calma necess\u00e1ria para refletir na mediocridade de uma vida que n\u00e3o conhece a fome nem o fausto; sente o peso dos regulamentos, que lhe compete observar ou fazer observar; o papel barra-lhe a vista dos objetos naturais, como uma cortina parda. \u00c9 ent\u00e3o que interv\u00e9m a imagina\u00e7\u00e3o criadora, para fazer desse papel precisamente o ve\u00edculo de fuga, sorte de tapete m\u00e1gico, em que o funcion\u00e1rio embarca, arrebatando consigo a doce ou amarga inven\u00e7\u00e3o, que ir\u00e1 maravilhar outros indiv\u00edduos, igualmente prisioneiros de outras rotinas, por este vasto mundo de obriga\u00e7\u00f5es n\u00e3o escolhidas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carlos Drummond de Andrade, P<strong>asseios na ilha<\/strong>)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1633378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina que","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633427,"hashId":"6609cc07dfe6ebc75a0615e9a149cfd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e ao or\u00e7amento anual, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disciplina que<\/p>","resposta":6143971,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o admitidas emendas aos projetos de lei apresentados pelo Chefe do Executivo.","id":6143969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o admitidas emendas aos projetos de lei apresentados pelo Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apreciados pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara e do Senado.","id":6143970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o apreciados pelas Comiss\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a da C\u00e2mara e do Senado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores emitir\u00e1 parecer sobre os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1ria.","id":6143971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores emitir\u00e1 parecer sobre os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores votar\u00e1 os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1ria em sess\u00e3o unicameral.","id":6143972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores votar\u00e1 os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1ria em sess\u00e3o unicameral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a iniciativa de tais projetos de lei \u00e9 exclusiva da comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores.","id":6143973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa de tais projetos de lei \u00e9 exclusiva da comiss\u00e3o mista permanente de Deputados e Senadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411597,"slug":"direito-financeiro-ciclo-orcamentario"}],"slug":"direito-financeiro\/1633427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a t\u00e9cnica de realiza\u00e7\u00e3o de despesa \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633433,"hashId":"4af4ec1b61a8a8a808a82bce75c5d68c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a t\u00e9cnica de realiza\u00e7\u00e3o de despesa \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6143995,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor com base nos t\u00edtulos ou documentos comprobat\u00f3rios do cr\u00e9dito.","id":6143995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liquida\u00e7\u00e3o consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor com base nos t\u00edtulos ou documentos comprobat\u00f3rios do cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por meio do empenho se verifica a origem e o objeto do que se deve pagar.","id":6143996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio do empenho se verifica a origem e o objeto do que se deve pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ordem de pagamento por fornecimentos feitos tem por base os comprovantes de entrega de material.","id":6143997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ordem de pagamento por fornecimentos feitos tem por base os comprovantes de entrega de material.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se admite empenho global de despesas contratuais sujeitas a parcelamento.","id":6143998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se admite empenho global de despesas contratuais sujeitas a parcelamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empenho da despesa se d\u00e1 ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o.","id":6143999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empenho da despesa se d\u00e1 ap\u00f3s sua regular liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1633433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre despesa com seguridade social, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633435,"hashId":"5b4f3a60169262c75c2a460ce3a872b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre despesa com seguridade social, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6144007,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engloba apenas as despesas com previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","id":6144004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">engloba apenas as despesas com previd\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo aumento de despesa com seguridade social deve vir acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes.","id":6144005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo aumento de despesa com seguridade social deve vir acompanhado de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de benef\u00edcio a quem satisfa\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente n\u00e3o caracteriza aumento de despesa.","id":6144006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de benef\u00edcio a quem satisfa\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es de habilita\u00e7\u00e3o previstas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente n\u00e3o caracteriza aumento de despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reajustamento de valor do benef\u00edcio ou servi\u00e7o, a fim de preservar o seu valor real, \u00e9 aumento de despesa que dispensa estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e demonstra\u00e7\u00e3o da origem dos recursos.","id":6144007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reajustamento de valor do benef\u00edcio ou servi\u00e7o, a fim de preservar o seu valor real, \u00e9 aumento de despesa que dispensa estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro e demonstra\u00e7\u00e3o da origem dos recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se estende \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, mas apenas a pagamento de benef\u00edcios de previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","id":6144008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se estende \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, mas apenas a pagamento de benef\u00edcios de previd\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesas com Seguridade Social","oab":false,"nome":"Despesas com Seguridade Social","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411666,"slug":"direito-financeiro-despesas-com-seguridade-social"}],"slug":"direito-financeiro\/1633435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de atos, contratos, conv\u00eanios e acordos celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal, o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633450,"hashId":"52b231b8271172a5b8d128bbfec3e92d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o de atos, contratos, conv\u00eanios e acordos celebrados por \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o municipal, o Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1<\/p>","resposta":6144070,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 aplicar san\u00e7\u00f5es previstas em lei, sem preju\u00edzo da representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para aprecia\u00e7\u00e3o de responsabilidade criminal, caso lhe sejam sonegados documentos ou informa\u00e7\u00f5es quando da realiza\u00e7\u00e3o de suas inspe\u00e7\u00f5es e auditorias.","id":6144070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 aplicar san\u00e7\u00f5es previstas em lei, sem preju\u00edzo da representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para aprecia\u00e7\u00e3o de responsabilidade criminal, caso lhe sejam sonegados documentos ou informa\u00e7\u00f5es quando da realiza\u00e7\u00e3o de suas inspe\u00e7\u00f5es e auditorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dilatar\u00e1 prazo para que o respons\u00e1vel adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, se verificada a ilegalidade de ato, e, se n\u00e3o atendido, comunicar\u00e1 o fato \u00e0 Assembleia Legislativa, a quem compete sustar sua execu\u00e7\u00e3o.","id":6144071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dilatar\u00e1 prazo para que o respons\u00e1vel adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, se verificada a ilegalidade de ato, e, se n\u00e3o atendido, comunicar\u00e1 o fato \u00e0 Assembleia Legislativa, a quem compete sustar sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordenar\u00e1 desde logo, a convers\u00e3o do processo em Tomada de Contas Especial, em qualquer hip\u00f3tese quando configurada a ocorr\u00eancia de desfalque, desvio de bens ou outra irregularidade de que resulte dano ao Er\u00e1rio.","id":6144072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar\u00e1 desde logo, a convers\u00e3o do processo em Tomada de Contas Especial, em qualquer hip\u00f3tese quando configurada a ocorr\u00eancia de desfalque, desvio de bens ou outra irregularidade de que resulte dano ao Er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 editar atos, instru\u00e7\u00f5es normativas e resolu\u00e7\u00f5es, para o completo desempenho do controle externo, os quais dever\u00e3o ser observados pelos Poderes P\u00fablicos Municipais, desde que previamente referendados pelas C\u00e2maras Municipais.","id":6144073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 editar atos, instru\u00e7\u00f5es normativas e resolu\u00e7\u00f5es, para o completo desempenho do controle externo, os quais dever\u00e3o ser observados pelos Poderes P\u00fablicos Municipais, desde que previamente referendados pelas C\u00e2maras Municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 receber, para exame das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras, dos Prefeitos Municipais, Presidentes de C\u00e2mara e Dirigentes dos \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta Municipal, at\u00e9 o dia 15 do m\u00eas subsequente, os balancetes mensais acompanhados da documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da Receita e da Despesa.","id":6144074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 receber, para exame das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras, dos Prefeitos Municipais, Presidentes de C\u00e2mara e Dirigentes dos \u00d3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta Municipal, at\u00e9 o dia 15 do m\u00eas subsequente, os balancetes mensais acompanhados da documenta\u00e7\u00e3o comprobat\u00f3ria da Receita e da Despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Cear\u00e1 - TCE CE","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Cear\u00e1 - TCE CE","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396076,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-ceara-tce-ce"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE CE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE CE","pai":396076,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396077,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-ce"},{"nome_clean":"Lei org\u00e2nica - TCE CE","oab":true,"nome":"Lei org\u00e2nica - TCE CE","pai":396076,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396089,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-tce-ce"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas Estaduais - TCE's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396296,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-contas-estaduais-tce-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1633450","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma opini\u00e3o modificada dos auditores independentes, segundo a natureza da opini\u00e3o que cont\u00e9m, pode ser do tipo","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"},{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633475,"hashId":"79e84ec24d7cc6ca807fff9d90488e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma opini\u00e3o modificada dos auditores independentes, segundo a natureza da opini\u00e3o que cont\u00e9m, pode ser do tipo<\/p>","resposta":6144177,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negativa, positiva, limpa ou contr\u00e1ria.","id":6144176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negativa, positiva, limpa ou contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com ressalva, com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ou adversa.","id":6144177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ressalva, com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ou adversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com absten\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de provas, limpa, com ressalva ou sem ressalva.","id":6144178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com absten\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o de provas, limpa, com ressalva ou sem ressalva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"generalizada ou contr\u00e1ria.","id":6144179,"corpo":"<p>generalizada ou contr\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem ressalva, pericial cont\u00e1bil ou adversa.","id":6144180,"corpo":"<p>sem ressalva, pericial cont\u00e1bil ou adversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"Certificado de Regularidade com Ressalvas","oab":false,"nome":"Certificado de Regularidade com Ressalvas","pai":427370,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427372,"slug":"auditoria-certificado-de-regularidade-com-ressalvas"}],"slug":"auditoria\/1633475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo da Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa pelo m\u00e9todo indireto, o caixa l\u00edquido gerado pelas atividades \u00e9, em R$,","provas":[{"id":54141,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental","id":21646},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-governamental","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o Governamental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1633569,"hashId":"6017729648e5854deb3f1831976e68d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e1lculo da Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa pelo m\u00e9todo indireto, o caixa l\u00edquido gerado pelas atividades \u00e9, em R$,<\/p>","resposta":6144578,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.000,00","id":6144577,"corpo":"<p>7.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.000,00","id":6144578,"corpo":"<p>5.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.000,00","id":6144579,"corpo":"<p>3.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000,00","id":6144580,"corpo":"<p>1.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500,00","id":6144581,"corpo":"<p>500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 66 e 67, utilize somente as informa\u00e7\u00f5es a seguir. I. Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Trememb\u00e9 (valores em reais) dos per\u00edodos X1 e X0:Saldos Finais das Contas Patrimoniais (em R$)X1X0X1X0Caixa5.0003.000Fornecedores12.0009.200 Equivalentes de Caixa9.0006.000Sal\u00e1rios a Pagar1.200800Contas a Receber15.00010.000Tributos a Pagar2.3001.000EstoquesImobilizado10.0007.000T\u00edtulos a Pagar5.0003.000Imobilizado35.00032.000Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios7.0005.000Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada(4.500)(3.000) Capital43.00040.000Patentes Registradas10.00011.000Reservas de Capital5.0005.000Reservas de Lucros4.0002.000Total79.50066.000 Total 79.50066.000II. Prazo m\u00e9dio de vencimento dos T\u00edtulos a Pagar: 300 dias e dos Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios: 5 anos. III. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido de X1 s\u00f3 foi afetado por integraliza\u00e7\u00e3o de capital e resultado do exerc\u00edcio.","id":447126,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 66 e 67, utilize somente as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Balan\u00e7o Patrimonial da Cia. Trememb\u00e9 (valores em reais) dos per\u00edodos X1 e X0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 713px;\"><colgroup><col width=\"190\"><col width=\"77\"><col width=\"70\"><col width=\"214\"><col width=\"84\"><col width=\"78\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kcnt\"><td data-row=\"row-kcnt\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kcnt\" data-cell=\"cell-ra5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos Finais das Contas Patrimoniais (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-259h\"><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-blhf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-xjc1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-4b0k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-a8zd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-vr30\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-259h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-259h\" data-cell=\"cell-8rm8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pm3v\"><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-yc0l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-h9ua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-7qs5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-yk5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-i1ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">12.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-pm3v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pm3v\" data-cell=\"cell-mnp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.200 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9u3e\"><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-m01m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equivalentes de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-sb4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">9.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-8qd9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-34r2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-hif6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.200<\/p><\/td><td data-row=\"row-9u3e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9u3e\" data-cell=\"cell-ks6m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">800<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ud5q\"><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-y8jc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-4y4h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">15.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-gvwj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-2q77\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tributos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-q2m1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.300<\/p><\/td><td data-row=\"row-ud5q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ud5q\" data-cell=\"cell-5yjp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oedu\"><\/tr><tr data-row=\"row-1eiv\"><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-7bf8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">EstoquesImobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-i9vv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-4yzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-5dhw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-xdwk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-1eiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1eiv\" data-cell=\"cell-xnqu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ew1o\"><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-wcjw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-unip\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">35.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-qrih\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">32.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-iqcl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-uo0x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">7.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ew1o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ew1o\" data-cell=\"cell-4kj5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3qs1\"><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-dnwg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-5hnj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(4.500)<\/p><\/td><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-2yct\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(3.000) <\/p><\/td><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-22bl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-qcvc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">43.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-3qs1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qs1\" data-cell=\"cell-rbwh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eu61\"><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-ki6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Patentes Registradas<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-wznl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-d26j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">11.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-t6tp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-21vd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-eu61\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eu61\" data-cell=\"cell-dgw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t4b4\"><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-x7ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-iq7n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-nrjx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-yrxj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Lucros<\/p><\/td><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-opm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-t4b4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t4b4\" data-cell=\"cell-dupb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4kxs\"><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-02vs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-j5dz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">79.500<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-66yv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">66.000 <\/p><\/td><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-36ak\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Total <\/p><\/td><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-sqd4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">79.500<\/p><\/td><td data-row=\"row-4kxs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4kxs\" data-cell=\"cell-5wpc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">66.000<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Prazo m\u00e9dio de vencimento dos T\u00edtulos a Pagar: 300 dias e dos Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios: 5 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido de X1 s\u00f3 foi afetado por integraliza\u00e7\u00e3o de capital e resultado do exerc\u00edcio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 e 67 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1633569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada 70 do s\u00e9culo XX, o arquiteto austr\u00edaco Christopher Alexander prop\u00f4s uma forma de programa\u00e7\u00e3o que descreve solu\u00e7\u00f5es para problemas recorrentes em desenvolvimento de sistemas orientados a objetos. Que nome se d\u00e1 a esse conceito de programa\u00e7\u00e3o proposto por Christopher Alexander?","provas":[{"id":52904,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1600851,"hashId":"4e805d4675837cb1590e8176fa1f78d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada 70 do s\u00e9culo XX, o arquiteto austr\u00edaco Christopher Alexander prop\u00f4s uma forma de programa\u00e7\u00e3o que descreve solu\u00e7\u00f5es para problemas recorrentes em desenvolvimento de sistemas orientados a objetos. Que nome se d\u00e1 a esse conceito de programa\u00e7\u00e3o proposto por Christopher Alexander?<\/p>","resposta":6009063,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Design patterns ou padr\u00f5es de projeto","id":6009063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Design patterns<\/em> ou padr\u00f5es de projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento orientado a objetos","id":6009064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento orientado a objetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o estruturada","id":6009065,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o estruturada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquitetura de software","id":6009066,"corpo":"<p>Arquitetura de <em>software<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engenharia de software","id":6009067,"corpo":"<p>Engenharia de <em>software<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1600851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com governos estaduais e municipais, montou ambientes computacionais formados por equipes interdisciplinares de professores e t\u00e9cnicos de inform\u00e1tica, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos professores no uso pedag\u00f3gico da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI). Que nome se d\u00e1 a esses ambientes?","provas":[{"id":52904,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3859},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1600953,"hashId":"b2f50f3ef4721907fb388e28dd214747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), em parceria com governos estaduais e municipais, montou ambientes computacionais formados por equipes interdisciplinares de professores e t\u00e9cnicos de inform\u00e1tica, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua dos professores no uso pedag\u00f3gico da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI). Que nome se d\u00e1 a esses ambientes?<\/p>","resposta":6009564,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Internet Comunit\u00e1ria","id":6009560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de Internet Comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Treinamento de Professores","id":6009561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo de Treinamento de Professores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica","id":6009562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Telecentros","id":6009563,"corpo":"<p>Telecentros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Tecnologias Educacionais","id":6009564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo de Tecnologias Educacionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1600953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei no 10.257\/2001, que versa sobre o Estatuto das Cidades, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633820,"hashId":"b26578f2670d4c46a9c3141bdabcd80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n<sup>o<\/sup> 10.257\/2001, que versa sobre o Estatuto das Cidades, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6145643,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorridos quatro anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder a desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":6145639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos quatro anos de cobran\u00e7a do IPTU progressivo sem que o propriet\u00e1rio tenha cumprido a obriga\u00e7\u00e3o de parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o, o Munic\u00edpio poder\u00e1 proceder a desapropria\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, mesmo que seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":6145640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana de at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, mesmo que seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de superf\u00edcie abrange o direito de utilizar o solo, exceto o subsolo e o espa\u00e7o a\u00e9reo relativo ao terreno, atendida a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica.","id":6145641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de superf\u00edcie abrange o direito de utilizar o solo, exceto o subsolo e o espa\u00e7o a\u00e9reo relativo ao terreno, atendida a legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito de preemp\u00e7\u00e3o n\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","id":6145642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de preemp\u00e7\u00e3o n\u00e3o confere ao Poder P\u00fablico municipal prefer\u00eancia para a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extinto o direito de superf\u00edcie, o propriet\u00e1rio recuperar\u00e1 o pleno dom\u00ednio do terreno, bem como das acess\u00f5es e benfeitorias introduzidas no im\u00f3vel, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o, se as partes n\u00e3o houverem estipulado o contr\u00e1rio no respectivo contrato.","id":6145643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o direito de superf\u00edcie, o propriet\u00e1rio recuperar\u00e1 o pleno dom\u00ednio do terreno, bem como das acess\u00f5es e benfeitorias introduzidas no im\u00f3vel, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o, se as partes n\u00e3o houverem estipulado o contr\u00e1rio no respectivo contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1633820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 classificada como despesa","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633840,"hashId":"0872cd64d61f3028c3c3d2db542e8bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 classificada como despesa<\/p>","resposta":6145735,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente, de custeio.","id":6145734,"corpo":"<p>corrente, de custeio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de capital, invers\u00e3o financeira.","id":6145735,"corpo":"<p>de capital, invers\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de capital, transfer\u00eancia corrente.","id":6145736,"corpo":"<p>de capital, transfer\u00eancia corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrente, investimento.","id":6145737,"corpo":"<p>corrente, investimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de capital, investimento.","id":6145738,"corpo":"<p>de capital, investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 93 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1633840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados a seguir.Per\u00edodo inicial sem estoques anteriores \u2212 Custos diretos e indiretos da produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: R$ 5.000,00.\u2212 Unidades produzidas no per\u00edodo: 3.000 unidades (iniciadas e acabadas no per\u00edodo).Segundo Per\u00edodo \u2212 Custos diretos e indiretos da produ\u00e7\u00e3o do 2o per\u00edodo: R$ 5.500,00.\u2212 Unidades iniciadas no per\u00edodo: 2.600. \u2212 Unidades acabadas no per\u00edodo: 2.000.\u2212 Unidades em elabora\u00e7\u00e3o no final do segundo per\u00edodo: 600.\u2212 As unidades \u201csemi acabadas\u201d receberam 1\/3 de todo o processamento necess\u00e1rio.\u2212 A empresa utiliza o custeio por processo.Utilizando-se o crit\u00e9rio de \u201cEquivalente de Produ\u00e7\u00e3o\u201d, o custo unit\u00e1rio das unidades acabadas produzidas no segundo per\u00edodo foi, em R$,","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633866,"hashId":"ce3c808eaafb3c7de15ac03cf8764da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Per\u00edodo inicial sem estoques anteriores <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Custos diretos e indiretos da produ\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: R$ 5.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Unidades produzidas no per\u00edodo: 3.000 unidades (iniciadas e acabadas no per\u00edodo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo Per\u00edodo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Custos diretos e indiretos da produ\u00e7\u00e3o do 2<sup>o<\/sup> per\u00edodo: R$ 5.500,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Unidades iniciadas no per\u00edodo: 2.600. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Unidades acabadas no per\u00edodo: 2.000.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Unidades em elabora\u00e7\u00e3o no final do segundo per\u00edodo: 600.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 As unidades \u201csemi acabadas\u201d receberam 1\/3 de todo o processamento necess\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 A empresa utiliza o custeio por processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando-se o crit\u00e9rio de \u201cEquivalente de Produ\u00e7\u00e3o\u201d, o custo unit\u00e1rio das unidades acabadas produzidas no segundo per\u00edodo foi, em R$,<\/p>","resposta":6145859,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,67.","id":6145856,"corpo":"<p>1,67.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,10.","id":6145857,"corpo":"<p>2,10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,12.","id":6145858,"corpo":"<p>2,12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,50.","id":6145859,"corpo":"<p>2,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,75.","id":6145860,"corpo":"<p>2,75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Custo de Produ\u00e7\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416711,"slug":"contabilidade-de-custos-custo-de-producao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1633866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Est\u00e1dio I de deforma\u00e7\u00e3o das vigas de concreto armado, submetidas \u00e0 flex\u00e3o simples, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633772,"hashId":"9931b621b5d4c87a4df4fa0e4e00498e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Est\u00e1dio I de deforma\u00e7\u00e3o das vigas de concreto armado, submetidas \u00e0 flex\u00e3o simples, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6145425,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as tens\u00f5es nas fibras mais comprimidas n\u00e3o s\u00e3o proporcionais \u00e0s deforma\u00e7\u00f5es.","id":6145424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tens\u00f5es nas fibras mais comprimidas n\u00e3o s\u00e3o proporcionais \u00e0s deforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagrama de tens\u00e3o normal ao longo da se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 linear.","id":6145425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagrama de tens\u00e3o normal ao longo da se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fissuras de tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o no concreto s\u00e3o vis\u00edveis.","id":6145426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fissuras de tra\u00e7\u00e3o na flex\u00e3o no concreto s\u00e3o vis\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o a\u00e7o \u00e9 o \u00fanico a resistir aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o.","id":6145427,"corpo":"<p>o a\u00e7o \u00e9 o \u00fanico a resistir aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fibra mais comprimida do concreto atinge a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de 0,35%.","id":6145428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fibra mais comprimida do concreto atinge a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de 0,35%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1633772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre obras em ambientes agressivos, considere: I. No que diz respeito \u00e0 resist\u00eancia qu\u00edmica dos concretos \u00e0s a\u00e7\u00f5es agressivas, \u00e9 necess\u00e1rio considerar dois fatores: a porosidade do concreto e a resist\u00eancia qu\u00edmica do aglomerante. II. As altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas resultam principalmente da presen\u00e7a de hidrato de c\u00e1lcio livre ou de aluminatos de c\u00e1lcio.III. Os cimentos de alta resist\u00eancia mec\u00e2nica s\u00e3o geralmente de baixa resist\u00eancia qu\u00edmica, pois o C3S (silicato c\u00e1lcico) \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o da cal. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633799,"hashId":"bc154fd491c103e435df3385e9dc66a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre obras em ambientes agressivos, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No que diz respeito \u00e0 resist\u00eancia qu\u00edmica dos concretos \u00e0s a\u00e7\u00f5es agressivas, \u00e9 necess\u00e1rio considerar dois fatores: a porosidade do concreto e a resist\u00eancia qu\u00edmica do aglomerante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas resultam principalmente da presen\u00e7a de hidrato de c\u00e1lcio livre ou de aluminatos de c\u00e1lcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cimentos de alta resist\u00eancia mec\u00e2nica s\u00e3o geralmente de baixa resist\u00eancia qu\u00edmica, pois o C3S (silicato c\u00e1lcico) \u00e9 o maior respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o da cal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":6145546,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6145544,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6145545,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6145546,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6145547,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":6145548,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1633799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gesso, chamado de estucador, \u00e9 um aglomerante a\u00e9reo, usado, em geral, sob a forma de pasta em revestimento e decora\u00e7\u00e3o de interiores. Sobre suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou seu comportamento mec\u00e2nico, \u00e9 correto afirmar que o gesso","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633800,"hashId":"e17f65071aff6806b441328bfb013913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gesso, chamado de estucador, \u00e9 um aglomerante a\u00e9reo, usado, em geral, sob a forma de pasta em revestimento e decora\u00e7\u00e3o de interiores. Sobre suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas ou seu comportamento mec\u00e2nico, \u00e9 correto afirmar que o gesso<\/p>","resposta":6145549,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um isolante t\u00e9rmico, que protege estruturas de madeira contra inc\u00eandios, pois absorve grande quantidade de calor transformando-se em sulfato anidro.","id":6145549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um isolante t\u00e9rmico, que protege estruturas de madeira contra inc\u00eandios, pois absorve grande quantidade de calor transformando-se em sulfato anidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comum possui resist\u00eancia m\u00e1xima \u00e0 compress\u00e3o de 5 kgf\/cm2.","id":6145550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum possui resist\u00eancia m\u00e1xima \u00e0 compress\u00e3o de 5 kgf\/cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destinado a cobrir paredes deve ter sua plasticidade reduzida, evitando o aparecimento de fissuras de retra\u00e7\u00e3o.","id":6145551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destinado a cobrir paredes deve ter sua plasticidade reduzida, evitando o aparecimento de fissuras de retra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adere bem \u00e0 madeira e aos agregados lisos.","id":6145552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adere bem \u00e0 madeira e aos agregados lisos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem, em seu preparo, determinada quantidade de \u00e1gua que \u00e9 de grande influ\u00eancia na sua pega e no seu endurecimento, mas n\u00e3o influencia sua resist\u00eancia. ","id":6145553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem, em seu preparo, determinada quantidade de \u00e1gua que \u00e9 de grande influ\u00eancia na sua pega e no seu endurecimento, mas n\u00e3o influencia sua resist\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1633800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o sistema de abastecimento de um munic\u00edpio, esquematizado a seguir.Para fins de projeto, estima-se que o munic\u00edpio ter\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o futura de 100.000 habitantes, consumo m\u00e9dio per capita de 172,8 litros por dia, coeficiente de varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria (k1) igual a 1,2 e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria (k2) igual a 1,4. Sabendo-se que a \u00e1gua necess\u00e1ria para a lavagem dos filtros da esta\u00e7\u00e3o de tratamento \u00e9 de 4% do volume tratado, a vaz\u00e3o do trecho \u201ca\u201d, em litros por segundo, \u00e9","provas":[{"id":54161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas","id":21647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2010-fcc-analista-de-controle-externo-especialidade-inspecao-de-obras-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Analista de Controle Externo - Especialidade: Inspe\u00e7\u00e3o de Obras P\u00fablicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1633810,"hashId":"29d8e894b0503715d27bcde2fe92c9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o sistema de abastecimento de um munic\u00edpio, esquematizado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54161\/questao\/1633810-20210406134031000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para fins de projeto, estima-se que o munic\u00edpio ter\u00e1 uma popula\u00e7\u00e3o futura de 100.000 habitantes, consumo m\u00e9dio per capita de 172,8 litros por dia, coeficiente de varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria (k<sub>1<\/sub>) igual a 1,2 e coeficiente de varia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria (k<sub>2<\/sub>) igual a 1,4. Sabendo-se que a \u00e1gua necess\u00e1ria para a lavagem dos filtros da esta\u00e7\u00e3o de tratamento \u00e9 de 4% do volume tratado, a vaz\u00e3o do trecho \u201ca\u201d, em litros por segundo, \u00e9<\/p>","resposta":6145598,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500","id":6145594,"corpo":"<p>500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450","id":6145595,"corpo":"<p>450<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"350","id":6145596,"corpo":"<p>350<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300","id":6145597,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250","id":6145598,"corpo":"<p>250<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1633810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}