{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17384,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O embargo econ\u00f4mico imposto pelo Conselho de Seguran\u00e7a classifica-se como uma contramedida.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417102,"hashId":"e64d9cff9f307ab6f3e57ba6acb466bc","enunciado":"<p align=justify>O embargo econ\u00f4mico imposto pelo Conselho de Seguran\u00e7a\r\nclassifica-se como uma contramedida.<\/p>","resposta":1492859,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estado B deslocou tropas e anunciou que invadiria, com o uso da for\u00e7a, o Estado C em um m\u00eas. Findo o per\u00edodo, o Estado B concretizou seu an\u00fancio e anexou o territ\u00f3rio do Estado C ao seu. O Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria, imp\u00f4s, ent\u00e3o, embargo econ\u00f4mico ao Estado B. O Estado D, por considerar as medidas contra o Estado B il\u00edcitas, declarou-se neutro no conflito e decidiu romper o embargo e praticar normalmente seu com\u00e9rcio exterior com B. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":245043,"enunciado":"<p align=justify>O Estado B deslocou tropas e anunciou que invadiria, com\r\no uso da for\u00e7a, o Estado C em um m\u00eas. Findo o per\u00edodo, o Estado\r\nB concretizou seu an\u00fancio e anexou o territ\u00f3rio do Estado C ao seu.\r\nO Conselho de Seguran\u00e7a da ONU, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria,\r\nimp\u00f4s, ent\u00e3o, embargo econ\u00f4mico ao Estado B. O Estado D, por\r\nconsiderar as medidas contra o Estado B il\u00edcitas, declarou-se neutro\r\nno conflito e decidiu romper o embargo e praticar normalmente seu\r\ncom\u00e9rcio exterior com B.\r\n\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":172,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 175","ordem":172},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratado Internacional","oab":true,"nome":"Tratado Internacional","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":400243,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"}],"slug":"direito-internacional\/417102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2008, a Comiss\u00e3o de Direito Internacional da ONU finalizou seu projeto de artigos sobre reservas a tratados.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417105,"hashId":"2fea10bd5bfe19d922b5245c66de57db","enunciado":"<p align=justify>Em 2008, a Comiss\u00e3o de Direito Internacional da ONU\r\nfinalizou seu projeto de artigos sobre reservas a tratados.<\/p>","resposta":1492865,"anulada":false,"rotulo":176,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1492865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1492864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s fontes de direito internacional, julgue os itens seguintes.","id":245044,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s fontes de direito internacional, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":176,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 176 a 178","ordem":176},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6329,"slug":"direito-internacional-organizacoes-internacionais"},{"palavrasChave":["direitos humanos","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas internacionais","oab":true,"nome":"Normas internacionais","pai":6114,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6118,"slug":"direito-internacional-normas-internacionais"}],"slug":"direito-internacional\/417105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incompet\u00eancia do ju\u00edzo anula somente os atos decis\u00f3rios, devendo o processo, quando for declarada a nulidade, ser remetido ao juiz competente.","provas":[{"id":11046,"cargo":{"descricao":"Procurador Federal da Segunda Categoria","id":3240,"slug":"procurador-federal-da-segunda-categoria"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-procurador-federal-da-segunda-categoria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Procurador Federal de 2\u00aa Categoria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417127,"hashId":"b0e334cb859d4cc7d76921d7161c9d50","enunciado":"<p align=justify>A incompet\u00eancia do ju\u00edzo anula somente os atos decis\u00f3rios,\r\ndevendo o processo, quando for declarada a nulidade, ser\r\nremetido ao juiz competente.<\/p>","resposta":1492908,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1492908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1492909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no CPP, julgue os itens a seguir, acerca das nulidades.","id":245053,"enunciado":"<p align=justify>Com base no CPP, julgue os itens a seguir, acerca das nulidades.<\/p>","rotulo":198,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 198 a 200","ordem":198},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/417127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CIA Dascartas \u00e9 controladora da empresa Quatro Ases, pois possui 56% de seu capital votante. Ao fim do exerc\u00edcio social, Quatro Ases apurou um lucro l\u00edquido de R$ 100.000,00, ap\u00f3s os tributos, participa\u00e7\u00f5es, reservas e outros ajustes cab\u00edveis, e, dele, destinou 25% para pagamento de dividendos a seus acionistas. O fato narrado provocou muta\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da empresa controladora Dascartas, que mandou promover o competente registro cont\u00e1bil, debitando a conta","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427617,"hashId":"101d57fa8a9453b19aebf4f607f387e2","enunciado":"<P align=justify>A CIA Dascartas \u00e9 controladora da empresa Quatro Ases, pois possui 56% de seu capital votante. <\/P>\r\n<P align=justify>Ao fim do exerc\u00edcio social, Quatro Ases apurou um lucro l\u00edquido de R$ 100.000,00, ap\u00f3s os tributos, participa\u00e7\u00f5es, reservas e outros ajustes cab\u00edveis, e, dele, destinou 25% para pagamento de dividendos a seus acionistas. <\/P>\r\n<P align=justify>O fato narrado provocou muta\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da empresa controladora Dascartas, que mandou promover o competente registro cont\u00e1bil, debitando a conta<\/P>","resposta":1524749,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa a cr\u00e9dito de Receitas de Dividendos.","id":1524748,"corpo":"<p align=justify>Caixa a cr\u00e9dito de Receitas de Dividendos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Investimentos","id":1524749,"corpo":"<p align=justify>Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Investimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Receitas da Equival\u00eancia Patrimonial.","id":1524750,"corpo":"<p align=justify>Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Receitas da\r\nEquival\u00eancia Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Receitas de Dividendos.","id":1524751,"corpo":"<p align=justify>Dividendos a Receber a cr\u00e9dito de Receitas de\r\nDividendos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Investimentos a cr\u00e9dito de Dividendos a Receber.","id":1524752,"corpo":"<p align=justify>Investimentos a cr\u00e9dito de Dividendos a Receber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249058,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/427617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale op\u00e7\u00e3o falsa a respeito das evid\u00eancias de auditoria.","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427628,"hashId":"16126e8fce504bb3ef1868b4fda0bcd5","enunciado":"<p align=justify>Assinale op\u00e7\u00e3o falsa a respeito das evid\u00eancias de\r\nauditoria.<\/p>","resposta":1524806,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade necess\u00e1ria de evid\u00eancia de auditoria \u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de distor\u00e7\u00e3o.","id":1524803,"corpo":"<p align=justify>A quantidade necess\u00e1ria de evid\u00eancia de auditoria\r\n\u00e9 afetada pela avalia\u00e7\u00e3o dos riscos de distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A qualidade \u00e9 fator importante para determinar a sufici\u00eancia das evid\u00eancias.","id":1524804,"corpo":"<p align=justify>A qualidade \u00e9 fator importante para determinar a\r\nsufici\u00eancia das evid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A opini\u00e3o do auditor \u00e9 sustentada nas evid\u00eancias de auditoria.","id":1524805,"corpo":"<p align=justify>A opini\u00e3o do auditor \u00e9 sustentada nas evid\u00eancias\r\nde auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As auditorias anteriores n\u00e3o podem ser uma fonte de evid\u00eancia segura se tiver sido executada por outra entidade de auditoria.","id":1524806,"corpo":"<p align=justify>As auditorias anteriores n\u00e3o podem ser uma\r\nfonte de evid\u00eancia segura se tiver sido executada\r\npor outra entidade de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A forma prim\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia \u00e9 a partir de procedimentos de auditoria executados durante o curso da auditoria.","id":1524807,"corpo":"<p align=justify>A forma prim\u00e1ria de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia \u00e9 a\r\npartir de procedimentos de auditoria executados\r\ndurante o curso da auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249069,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancias de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancias de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":409601,"slug":"auditoria-evidencias-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evid\u00eancia de Auditoria","oab":false,"nome":"Evid\u00eancia de Auditoria","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417068,"slug":"auditoria-evidencia-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/427628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Op\u00e7\u00f5es de compra ou de venda de a\u00e7\u00f5es s\u00e3o estrat\u00e9gias para","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427645,"hashId":"f0c3e1be7a35096550e3a69fe50dd5d2","enunciado":"<p align=justify>Op\u00e7\u00f5es de compra ou de venda de a\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nestrat\u00e9gias para<\/p>","resposta":1524889,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o lan\u00e7ador receber o pr\u00eamio.","id":1524888,"corpo":"<p align=justify>o lan\u00e7ador receber o pr\u00eamio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"especular com a varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.","id":1524889,"corpo":"<p align=justify>especular com a varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es ao\r\nlongo do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evitar volatilidade do mercado.","id":1524890,"corpo":"<p align=justify>evitar volatilidade do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"facilitar a estima\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o futuro das a\u00e7\u00f5es no mercado.","id":1524891,"corpo":"<p align=justify>facilitar a estima\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o futuro das a\u00e7\u00f5es no\r\nmercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias.","id":1524892,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249086,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426907,"slug":"economia-e-financas-acoes"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as Privadas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as Privadas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426900,"slug":"economia-e-financas-financas-privadas"}],"slug":"economia-e-financas\/427645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mercado de Bolsa e de balc\u00e3o caracterizam-se por:","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427647,"hashId":"a84f09697e8b05d5a8f6c08ccedf6f58","enunciado":"<p align=justify>Mercado de Bolsa e de balc\u00e3o caracterizam-se por:<\/p>","resposta":1524898,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser o de balc\u00e3o menos transparente do que o de Bolsa.","id":1524898,"corpo":"<p align=justify>ser o de balc\u00e3o menos transparente do que o de\r\nBolsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia do poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o da CVM ser maior no de balc\u00e3o.","id":1524899,"corpo":"<p align=justify>a incid\u00eancia do poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o da CVM ser\r\nmaior no de balc\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a auto-regula\u00e7\u00e3o ser mais presente no mercado de balc\u00e3o do que no de Bolsa.","id":1524900,"corpo":"<p align=justify>a auto-regula\u00e7\u00e3o ser mais presente no mercado\r\nde balc\u00e3o do que no de Bolsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prevenirem perdas com volatilidade pre\u00e7o dos ativos negociados.","id":1524901,"corpo":"<p align=justify>prevenirem perdas com volatilidade pre\u00e7o dos\r\nativos negociados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"profi ssionalidade dos agentes.","id":1524902,"corpo":"<p align=justify>profi ssionalidade dos agentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249088,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de Bolsa","oab":false,"nome":"Mercado de Bolsa","pai":404917,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429978,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-bolsa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercados Organizados","oab":false,"nome":"Mercados Organizados","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404917,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercados-organizados"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/427647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 CVM, como autarquia federal, garantir o funcionamento regular e eficiente dos mercados de valores mobili\u00e1rios. Assim deve:","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427648,"hashId":"4c9e14a1599d9b9595db3e0787a96ee2","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 CVM, como autarquia federal, garantir o\r\nfuncionamento regular e eficiente dos mercados de\r\nvalores mobili\u00e1rios. Assim deve:<\/p>","resposta":1524904,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprovar todas e quaisquer negocia\u00e7\u00f5es com valores mobili\u00e1rios em bolsa.","id":1524903,"corpo":"<p align=justify>aprovar todas e quaisquer negocia\u00e7\u00f5es com\r\nvalores mobili\u00e1rios em bolsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aprovar a abertura das companhias para fins de capta\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a popular.","id":1524904,"corpo":"<p align=justify>aprovar a abertura das companhias para fins de\r\ncapta\u00e7\u00e3o de poupan\u00e7a popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regular e fiscalizar comportamentos de investidores no pa\u00eds e no exterior.","id":1524905,"corpo":"<p align=justify>regular e fiscalizar comportamentos de\r\ninvestidores no pa\u00eds e no exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"orientar investidores em suas escolhas para aplica\u00e7\u00e3o de recursos.","id":1524906,"corpo":"<p align=justify>orientar investidores em suas escolhas para\r\naplica\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter acordos com bolsas de valores estrangeiras para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":1524907,"corpo":"<p align=justify>manter acordos com bolsas de valores\r\nestrangeiras para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249089,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","pai":397729,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404916,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-supervisoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios - CVM","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404816,"slug":"conhecimentos-bancarios-comissao-de-valores-mobiliarios-cvm"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/427648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A negocia\u00e7\u00e3o de \u00edndices como o Ibovespa no Brasil e o Dow Jones Industrial nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, entre outros, serve como instrumento para:","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":427659,"hashId":"39f8d4dfbf0a0b6b6dc9ebd798d9b9e3","enunciado":"<p align=justify>A negocia\u00e7\u00e3o de \u00edndices como o Ibovespa no Brasil\r\ne o Dow Jones Industrial nos Estados Unidos da\r\nAm\u00e9rica, entre outros, serve como instrumento para:<\/p>","resposta":1524959,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicar as varia\u00e7\u00f5es di\u00e1rias das a\u00e7\u00f5es negociadas em bolsas.","id":1524958,"corpo":"<p align=justify>indicar as varia\u00e7\u00f5es di\u00e1rias das a\u00e7\u00f5es negociadas\r\nem bolsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tomar decis\u00f5es de investimento em a\u00e7\u00f5es de maior liquidez.","id":1524959,"corpo":"<p align=justify>tomar decis\u00f5es de investimento em a\u00e7\u00f5es de\r\nmaior liquidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"formular estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es a descoberto.","id":1524960,"corpo":"<p align=justify>formular estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es a\r\ndescoberto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"balancear carteiras de investimentos.","id":1524961,"corpo":"<p align=justify>balancear carteiras de investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"medir a rentabilidade de fundos de investimento.","id":1524962,"corpo":"<p align=justify>medir a rentabilidade de fundos de investimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249100,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o, Cotas e Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o, Cotas e Administra\u00e7\u00e3o","pai":404907,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404902,"slug":"conhecimentos-bancarios-constituicao-cotas-e-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","oab":false,"nome":"Bolsas de Valores e de Mercadorias e Futuros","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397736,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsas-de-valores-e-de-mercadorias-e-futuros"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/427659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multiplicidade de instrumentos financeiros oferecidos nos mercados favorece:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":427871,"hashId":"94fab0805490b2d1a1b532f0542aea87","enunciado":"<p align=justify>A multiplicidade de instrumentos financeiros oferecidos\r\nnos mercados favorece:<\/p>","resposta":1526023,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a escolha de riscos separando agentes a eles avessos dos propensos.","id":1526019,"corpo":"<p align=justify>a escolha de riscos separando agentes a eles\r\navessos dos propensos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es que administram riscos.","id":1526020,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es que administram riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o do comportamento \u00e9tico de investidores a operadores.","id":1526021,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o do comportamento \u00e9tico de\r\ninvestidores a operadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a transpar\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de valores mobili\u00e1rios.","id":1526022,"corpo":"<p align=justify>a transpar\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de valores\r\nmobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o desenvolvimento econ\u00f4mico.","id":1526023,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249313,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/427871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Derivativos, entre os quais swaps, s\u00e3o modelados para","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":427879,"hashId":"42cd24b85aa3b9e3fef43de97d9572ec","enunciado":"<p align=justify>Derivativos, entre os quais swaps, s\u00e3o modelados\r\npara<\/p>","resposta":1526061,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transferir riscos tal como se d\u00e1 com o seguro de danos.","id":1526059,"corpo":"<p align=justify>transferir riscos tal como se d\u00e1 com o seguro de\r\ndanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o uso de informa\u00e7\u00f5es visando lucros.","id":1526060,"corpo":"<p align=justify>permitir o uso de informa\u00e7\u00f5es visando lucros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equacionar efeitos de varia\u00e7\u00f5es opostas em posi\u00e7\u00f5es credoras e devedoras.","id":1526061,"corpo":"<p align=justify>equacionar efeitos de varia\u00e7\u00f5es opostas em\r\nposi\u00e7\u00f5es credoras e devedoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"facilitar a especula\u00e7\u00e3o com volatilidade pre\u00e7o de ativos.","id":1526062,"corpo":"<p align=justify>facilitar a especula\u00e7\u00e3o com volatilidade pre\u00e7o de\r\nativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tornar simples a arbitrabilidade pre\u00e7o de ativos financeiros.","id":1526063,"corpo":"<p align=justify>tornar simples a arbitrabilidade pre\u00e7o de ativos\r\nfinanceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249321,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Derivativos","oab":false,"nome":"Derivativos","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397760,"slug":"conhecimentos-bancarios-derivativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de capitais","oab":false,"nome":"Mercado de capitais","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397752,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-capitais"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/427879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es com op\u00e7\u00f5es como direito formativo gerador:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":427880,"hashId":"885ec92bd4d2ca9ca584e3f3c0f2fa9b","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es com op\u00e7\u00f5es como direito formativo\r\ngerador:<\/p>","resposta":1526067,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 devem ser admitidas, quando negociadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":1526064,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 devem ser admitidas, quando negociadas por\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espelham informa\u00e7\u00f5es privilegiadas dos lan\u00e7adores.","id":1526065,"corpo":"<p align=justify>espelham informa\u00e7\u00f5es privilegiadas dos\r\nlan\u00e7adores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no modelo, europeu podem ser liquidadas a qualquer tempo.","id":1526066,"corpo":"<p align=justify>no modelo, europeu podem ser liquidadas a\r\nqualquer tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lan\u00e7adas a descoberto, criam riscos.","id":1526067,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7adas a descoberto, criam riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"servem como instrumento de hedge, se o ativo for complementar.","id":1526068,"corpo":"<p align=justify>servem como instrumento de hedge, se o ativo\r\nfor complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249322,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Mercado de op\u00e7\u00f5es","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404921,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-opcoes"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/427880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Derivativos s\u00e3o instrumentos financeiros que se originam do valor de outro ativo, tido como ativo de refer\u00eancia. As transa\u00e7\u00f5es com derivativos s\u00e3o realizadas no mercado futuro, a termo, de op\u00e7\u00f5es e swaps, entre outros. Os swaps s\u00e3o","provas":[{"id":11281,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2010-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":431001,"hashId":"3e5e7817fc08fcc69fabf664c642ca5f","enunciado":"<p align=justify>Derivativos s\u00e3o instrumentos financeiros que se originam do\r\nvalor de outro ativo, tido como ativo de refer\u00eancia. As transa\u00e7\u00f5es\r\ncom derivativos s\u00e3o realizadas no mercado futuro, a\r\ntermo, de op\u00e7\u00f5es e swaps, entre outros. Os swaps s\u00e3o<\/p>","resposta":1533498,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativos garantidores de opera\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira, adquiridos mediante a troca de a\u00e7\u00f5es, direitos e obriga\u00e7\u00f5es entre duas partes.","id":1533494,"corpo":"<p align=justify>ativos garantidores de opera\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira,\r\nadquiridos mediante a troca de a\u00e7\u00f5es, direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es entre duas partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ativos que podem ser comprados por uma empresa investidora com o intuito de se proteger de uma eventual redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de outro ativo da mesma carteira de investimento.","id":1533495,"corpo":"<p align=justify>ativos que podem ser comprados por uma empresa\r\ninvestidora com o intuito de se proteger de uma eventual\r\nredu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de outro ativo da mesma carteira\r\nde investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direitos adquiridos de comprar ou vender um ativo em uma determinada data por pre\u00e7o e condi\u00e7\u00f5es previamente acertados entre as partes envolvidas na negocia\u00e7\u00e3o.","id":1533496,"corpo":"<p align=justify>direitos adquiridos de comprar ou vender um ativo em\r\numa determinada data por pre\u00e7o e condi\u00e7\u00f5es previamente\r\nacertados entre as partes envolvidas na negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acordos de compra e venda de ativos para serem entregues em uma data futura, a um pre\u00e7o previamente estabelecido, sem reajustes peri\u00f3dicos.","id":1533497,"corpo":"<p align=justify>acordos de compra e venda de ativos para serem entregues\r\nem uma data futura, a um pre\u00e7o previamente\r\nestabelecido, sem reajustes peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acordos entre duas partes que preveem a troca de obriga\u00e7\u00f5es\nde pagamentos peri\u00f3dicos ou fluxos de caixa\nfuturos por um certo per\u00edodo de tempo, obedecendo a\numa metodologia de c\u00e1lculo predefinida.","id":1533498,"corpo":"<p align=justify>acordos entre duas partes que preveem a troca de obriga\u00e7\u00f5es\nde pagamentos peri\u00f3dicos ou fluxos de caixa\nfuturos por um certo per\u00edodo de tempo, obedecendo a\numa metodologia de c\u00e1lculo predefinida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250291,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de swap","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de swap","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404922,"slug":"conhecimentos-bancarios-operacoes-de-swap"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/431001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11295,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Arquiteto - 2010"},{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"},{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"},{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431822,"hashId":"db18044a713d31eed4e17f6233d041a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537600,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cuma das mais altas do mundo\u201d (l.15) \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.","id":1537599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cuma das mais altas do mundo\u201d (l.15) \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cporque\u201d (l.17) pode ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o j\u00e1 que, sem preju\u00edzo para a rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia existente entre as ora\u00e7\u00f5es nem para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","id":1537600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cporque\u201d (l.17) pode ser substitu\u00eddo pela express\u00e3o <strong>j\u00e1 que<\/strong>, sem preju\u00edzo para a rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia existente entre as ora\u00e7\u00f5es nem para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O complemento do verbo \u201cdeixar\u201d (l.19), el\u00edptico no texto, refere-se a \u201ca sociedade\u201d (l.17).","id":1537601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O complemento do verbo \u201cdeixar\u201d (l.19), el\u00edptico no texto, refere-se a \u201ca sociedade\u201d (l.17).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.20) classifica-se, no texto, como adjetivo.","id":1537602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201cjovens\u201d (l.20) classifica-se, no texto, como adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas linhas 22 e 29, em ambas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201ce\u201d une ora\u00e7\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico.","id":1537603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas linhas 22 e 29, em ambas as ocorr\u00eancias, o voc\u00e1bulo \u201ce\u201d une ora\u00e7\u00f5es de mesmo valor sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 4 e 51 _______ Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil aindan\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presosno mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa4 urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pelasociedade._______ Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda7 alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade emnosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 nolimite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas10 acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o DepartamentoPenitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensinofundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,13 torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,uma das mais altas do mundo.16 _______ Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas dereinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essaalternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro19 p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3ocarcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovensentre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?22 _______ Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Talfato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,25 uma parceria entre o setor privado e os governos estaduaisgarante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistemapenitenci\u00e1rio.28 _______ No final do ano passado, o Conselho Nacional deJusti\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram acampanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para31 a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e nasociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. Euma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado34 de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00eaOrganizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de37 presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei paraobras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediarjogos.Ricardo Young. A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado detrabalho. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":251017,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 4 e 5<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Um desafio de pol\u00edticas p\u00fablicas que o Brasil ainda<\/p><p>n\u00e3o enfrentou de verdade: a reinser\u00e7\u00e3o de presos e ex-presos<\/p><p>no mercado de trabalho. E, no entanto, essa \u00e9 uma tarefa<\/p><p><em>4<\/em> urgente a ser encarada pelos governos, pelas empresas e pela<\/p><p>sociedade.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Desigualdades sociais e m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o de renda<\/p><p>7 alimentam as altas taxas de delinqu\u00eancia e criminalidade em<\/p><p>nosso pa\u00eds. Por isso, o sistema prisional brasileiro est\u00e1 no<\/p><p>limite. Tem capacidade para abrigar 299 mil presos, mas<\/p><p><em>10 <\/em>acolhe, hoje, 470 mil pessoas, de acordo com o Departamento<\/p><p>Penitenci\u00e1rio Nacional. Delas, 45% n\u00e3o t\u00eam o ensino<\/p><p>fundamental completo. Esse fato, agregado ao preconceito,<\/p><p><em>13 <\/em>torna a continuidade no crime a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para o ex-detento.<\/p><p>Por isso, a taxa de reincid\u00eancia criminal no pa\u00eds chega a 70%,<\/p><p>uma das mais altas do mundo.<\/p><p><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Os governos n\u00e3o avan\u00e7am em pol\u00edticas p\u00fablicas de<\/p><p>reinser\u00e7\u00e3o porque a sociedade ainda v\u00ea com preconceito essa<\/p><p>alternativa, considerando-a um desperd\u00edcio de dinheiro<\/p><p><em>19 <\/em>p\u00fablico. Mas desperd\u00edcio \u00e9 deixar como est\u00e1. A popula\u00e7\u00e3o<\/p><p>carcer\u00e1ria no Brasil \u00e9 composta fundamentalmente por jovens<\/p><p>entre 18 e 29 anos de idade. Vale a pena deix\u00e1-los sem futuro?<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>Esse cen\u00e1rio precisa mudar e depende, basicamente,<\/p><p>de a\u00e7\u00f5es do Estado em conjunto com a iniciativa privada. Tal<\/p><p>fato j\u00e1 vem ocorrendo de forma pontual. Em alguns estados,<\/p><p><em>25 <\/em>uma parceria entre o setor privado e os governos estaduais<\/p><p>garante capacita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de egressos do sistema<\/p><p>penitenci\u00e1rio.<\/p><p><em>28 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span>No final do ano passado, o Conselho Nacional de<\/p><p>Justi\u00e7a e o Supremo Tribunal Federal (STF) lan\u00e7aram a<\/p><p>campanha Come\u00e7ar de Novo para sensibilizar a popula\u00e7\u00e3o para<\/p><p><em>31 <\/em>a necessidade da recoloca\u00e7\u00e3o, no mercado de trabalho e na<\/p><p>sociedade, do preso libertado ap\u00f3s cumprimento da pena. E<\/p><p>uma das primeiras a\u00e7\u00f5es para reintegrar egressos no mercado<\/p><p><em>34 <\/em>de trabalho veio do Minist\u00e9rio do Esporte. No in\u00edcio de janeiro,<\/p><p>esse minist\u00e9rio assinou um conv\u00eanio com o STF e o Comit\u00ea<\/p><p>Organizador da Copa do Mundo de 2014 para contrata\u00e7\u00e3o de<\/p><p><em>37 <\/em>presos, ex-presos e adolescentes em conflito com a lei para<\/p><p>obras e servi\u00e7os nas doze capitais brasileiras que v\u00e3o sediar<\/p><p>jogos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Ricardo Young. A reinser\u00e7\u00e3o de presos no mercado de<\/p><p style=\"text-align: right;\">trabalho. Internet: &lt;www.cartacapital.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o predial tem contribu\u00eddo na sistematiza\u00e7\u00e3o de vistorias em edifica\u00e7\u00f5es e no desenvolvimento de v\u00e1rios conceitos, como anomalias e falhas. A respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431891,"hashId":"9171e67ef8f3df41717e6ceaf23dacfc","enunciado":"<p align=justify>A inspe\u00e7\u00e3o predial tem contribu\u00eddo na sistematiza\u00e7\u00e3o de vistorias\r\nem edifica\u00e7\u00f5es e no desenvolvimento de v\u00e1rios conceitos, como\r\nanomalias e falhas. A respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1537944,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laudo de inspe\u00e7\u00e3o predial possui tr\u00eas itens principais: classifica\u00e7\u00e3o das anomalias e falhas quanto ao grau de risco; orienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; e classifica\u00e7\u00e3o do estado de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","id":1537944,"corpo":"<p align=justify>O laudo de inspe\u00e7\u00e3o predial possui tr\u00eas itens principais:\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das anomalias e falhas quanto ao grau de risco;\r\norienta\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas; e classifica\u00e7\u00e3o do estado de manuten\u00e7\u00e3o\r\nda edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O laudo de inspe\u00e7\u00e3o predial de manuten\u00e7\u00e3o se presta tamb\u00e9m para finalidade judicial.","id":1537945,"corpo":"<p align=justify>O laudo de inspe\u00e7\u00e3o predial de manuten\u00e7\u00e3o se presta tamb\u00e9m\r\npara finalidade judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As anomalias e falhas das edifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o origin\u00e1rias principalmente de fatores n\u00e3o funcionais.","id":1537946,"corpo":"<p align=justify>As anomalias e falhas das edifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o origin\u00e1rias\r\nprincipalmente de fatores n\u00e3o funcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os fatores ex\u00f3genos respons\u00e1veis pelas anomalias e falhas das edifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o provenientes de irregularidades de projeto ou de execu\u00e7\u00e3o ou dos materiais utilizados.","id":1537947,"corpo":"<p align=justify>Os fatores ex\u00f3genos respons\u00e1veis pelas anomalias e falhas das\r\nedifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o provenientes de irregularidades de projeto ou\r\nde execu\u00e7\u00e3o ou dos materiais utilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vistoria t\u00e9cnica para efeito de recebimento do sinistro pela seguradora do edif\u00edcio n\u00e3o se aplica a casos de tremores de terra.","id":1537948,"corpo":"<p align=justify>A vistoria t\u00e9cnica para efeito de recebimento do sinistro pela\r\nseguradora do edif\u00edcio n\u00e3o se aplica a casos de tremores de\r\nterra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251085,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/431891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta de backup do Windows 7 permite escolher a m\u00eddia em que as c\u00f3pias ser\u00e3o gravadas. Entretanto, quando a m\u00eddia escolhida for CD ou DVD, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel gerar backups incrementais. Nessas m\u00eddias, sempre que houver a necessidade de gerar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a, ela ser\u00e1 uma c\u00f3pia completa.","provas":[{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"},{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":432797,"hashId":"38c41fd7a7439fa4dfce9d25f1818e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta de <em>backup <\/em>do Windows 7 permite escolher a m\u00eddia em que as c\u00f3pias ser\u00e3o gravadas. Entretanto, quando a m\u00eddia escolhida for CD ou DVD, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel gerar <em>backups <\/em>incrementais. Nessas m\u00eddias, sempre que houver a necessidade de gerar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a, ela ser\u00e1 uma c\u00f3pia completa.<\/p>","resposta":1540566,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540565,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540566,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos do Windows 7 e das tecnologias aplicadas \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.","id":251428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos do Windows 7 e das tecnologias aplicadas \u00e0 Internet, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/432797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que apenas um dos ocupantes do carro estivesse mentindo, \u00e9 correto afirmar que Rafael foi quem bebeu a cerveja.","provas":[{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":432804,"hashId":"db4363f7bea8984adb5fb8d5456d3ab8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que apenas um dos ocupantes do carro estivesse mentindo, \u00e9 correto afirmar que Rafael foi quem bebeu a cerveja.<\/p>","resposta":1540579,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante blitz de rotina, um agente de tr\u00e2nsito notou um ve\u00edculo que havia parado a dist\u00e2ncia, no qual o condutor trocou de lugar com um dos passageiros. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o agente resolveu parar o ve\u00edculo para inspe\u00e7\u00e3o. Ao observar o interior do ve\u00edculo e constatar que havia uma lata de cerveja no console, indagou aos quatro ocupantes sobre quem teria bebido a cerveja e obteve as seguintes respostas:\u2014 N\u00e3o fui eu, disse Ricardo, o motorista.\u2014 Foi o Lucas, disse Marcelo.\u2014 Foi o Rafael, disse Lucas.\u2014 Marcelo est\u00e1 mentindo, disse Rafael. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, bem como o fato de que apenas um dos ocupantes do ve\u00edculo bebeu a cerveja, julgue os itens subsequentes.","id":251431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante <em>blitz <\/em>de rotina, um agente de tr\u00e2nsito notou um ve\u00edculo que havia parado a dist\u00e2ncia, no qual o condutor trocou de lugar com um dos passageiros. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o agente resolveu parar o ve\u00edculo para inspe\u00e7\u00e3o. Ao observar o interior do ve\u00edculo e constatar que havia uma lata de cerveja no console, indagou aos quatro ocupantes sobre quem teria bebido a cerveja e obteve as seguintes respostas:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 N\u00e3o fui eu, disse Ricardo, o motorista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Foi o Lucas, disse Marcelo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Foi o Rafael, disse Lucas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Marcelo est\u00e1 mentindo, disse Rafael.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, bem como o fato de que apenas um dos ocupantes do ve\u00edculo bebeu a cerveja, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/432804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que Marcelo e Rafael mentiram.","provas":[{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":432806,"hashId":"417288904a9fd2f17f5262e0625e8795","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que Marcelo e Rafael mentiram.<\/p>","resposta":1540584,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540584,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante blitz de rotina, um agente de tr\u00e2nsito notou um ve\u00edculo que havia parado a dist\u00e2ncia, no qual o condutor trocou de lugar com um dos passageiros. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o agente resolveu parar o ve\u00edculo para inspe\u00e7\u00e3o. Ao observar o interior do ve\u00edculo e constatar que havia uma lata de cerveja no console, indagou aos quatro ocupantes sobre quem teria bebido a cerveja e obteve as seguintes respostas:\u2014 N\u00e3o fui eu, disse Ricardo, o motorista.\u2014 Foi o Lucas, disse Marcelo.\u2014 Foi o Rafael, disse Lucas.\u2014 Marcelo est\u00e1 mentindo, disse Rafael. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, bem como o fato de que apenas um dos ocupantes do ve\u00edculo bebeu a cerveja, julgue os itens subsequentes.","id":251431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante <em>blitz <\/em>de rotina, um agente de tr\u00e2nsito notou um ve\u00edculo que havia parado a dist\u00e2ncia, no qual o condutor trocou de lugar com um dos passageiros. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o agente resolveu parar o ve\u00edculo para inspe\u00e7\u00e3o. Ao observar o interior do ve\u00edculo e constatar que havia uma lata de cerveja no console, indagou aos quatro ocupantes sobre quem teria bebido a cerveja e obteve as seguintes respostas:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 N\u00e3o fui eu, disse Ricardo, o motorista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Foi o Lucas, disse Marcelo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Foi o Rafael, disse Lucas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2014 Marcelo est\u00e1 mentindo, disse Rafael.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, bem como o fato de que apenas um dos ocupantes do ve\u00edculo bebeu a cerveja, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/432806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o objetivo do gestor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico seja garantir a coes\u00e3o do grupo e a comunica\u00e7\u00e3o entre os seus membros, ele deve evitar adotar a estrutura de departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial.","provas":[{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"},{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":432812,"hashId":"b7a4021060af00be0b51de92cd6f16e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o objetivo do gestor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico seja garantir a coes\u00e3o do grupo e a comunica\u00e7\u00e3o entre os seus membros, ele deve evitar adotar a estrutura de departamentaliza\u00e7\u00e3o matricial.<\/p>","resposta":1540596,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540595,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540596,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao processo organizacional e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens a seguir.","id":251433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao processo organizacional e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica e Gest\u00e3o de Redes Organizacionais","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403755,"slug":"administracao-publica-comunicacao-na-gestao-publica-e-gestao-de-redes-organizacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/432812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado a Maria afastar-se por mais de dois anos do servi\u00e7o p\u00fablico estadual para ocupar cargo em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"},{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":432814,"hashId":"10c3f333f3e958af3e666df71bdb3476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado a Maria afastar-se por mais de dois anos do servi\u00e7o p\u00fablico estadual para ocupar cargo em \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":1540599,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Certo","id":1540600,"corpo":"<p>  Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":" C   "},{"corpo_clean":" Errado","id":1540599,"corpo":"<p> Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":" E   "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEm determinado ano, Jos\u00e9, servidor p\u00fablico estadual do Esp\u00edrito Santo, ausentou-se do trabalho por tr\u00eas dias para prestar concurso p\u00fablico; posteriormente, faltou um dia para tratar de interesse particular, sem apresentar qualquer justifica\u00e7\u00e3o para a sua aus\u00eancia no trabalho nesse dia. Ao chefe, Jos\u00e9 solicitou nomea\u00e7\u00e3o para ocupar cargo em comiss\u00e3o anteriormente ocupado por Maria, visto que essa servidora estava cedida para \u00f3rg\u00e3o federal. Caso consiga ocupar o cargo em comiss\u00e3o, Jos\u00e9 planeja terminar o curso superior em administra\u00e7\u00e3o, acreditando que, desse modo, poder\u00e1 migrar automaticamente da carreira de n\u00edvel t\u00e9cnico para outra de n\u00edvel superior no \u00e2mbito do mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde \u00e9 lotado.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":251434,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm determinado ano, Jos\u00e9, servidor p\u00fablico estadual do Esp\u00edrito Santo, ausentou-se do trabalho por tr\u00eas dias para prestar concurso p\u00fablico; posteriormente, faltou um dia para tratar de interesse particular, sem apresentar qualquer justifica\u00e7\u00e3o para a sua aus\u00eancia no trabalho nesse dia. Ao chefe, Jos\u00e9 solicitou nomea\u00e7\u00e3o para ocupar cargo em comiss\u00e3o anteriormente ocupado por Maria, visto que essa servidora estava cedida para \u00f3rg\u00e3o federal. Caso consiga ocupar o cargo em comiss\u00e3o, Jos\u00e9 planeja terminar o curso superior em administra\u00e7\u00e3o, acreditando que, desse modo, poder\u00e1 migrar automaticamente da carreira de n\u00edvel t\u00e9cnico para outra de n\u00edvel superior no \u00e2mbito do mesmo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico onde \u00e9 lotado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/432814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de procedimentos operacionais de atendimento ao cliente \u00e9 uma das atividades t\u00edpicas do diretor de planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica encarregada da fiscaliza\u00e7\u00e3o de transportes.","provas":[{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":432818,"hashId":"bb4a1d76d68507ae1913268021e1a06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de procedimentos operacionais de atendimento ao cliente \u00e9 uma das atividades t\u00edpicas do diretor de planejamento de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica encarregada da fiscaliza\u00e7\u00e3o de transportes.<\/p>","resposta":1540607,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540607,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540608,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de contratos e planejamento estrat\u00e9gico.","id":251435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de contratos e planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/432818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de contrato p\u00fablico admitidas ap\u00f3s a sua celebra\u00e7\u00e3o, inclui-se a sua modifica\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":11304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":6685,"slug":"tecnico-superior-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado","id":6684,"slug":"tecnico-superior-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Advogado - 2010"},{"id":11307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go","id":6688,"slug":"tecnico-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Psicol\u00f3go - 2010"},{"id":11306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista","id":6687,"slug":"tecnico-superior-area-jornalista"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Jornalista - 2010"},{"id":11305,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador","id":6686,"slug":"tecnico-superior-area-contador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Contador - 2010"},{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":432820,"hashId":"0f61d3a6b1bc5df3f3eb9e70435447e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as a\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o de contrato p\u00fablico admitidas ap\u00f3s a sua celebra\u00e7\u00e3o, inclui-se a sua modifica\u00e7\u00e3o unilateral pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1540611,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540612,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de contratos e planejamento estrat\u00e9gico.","id":251435,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, gest\u00e3o de processos, gest\u00e3o de contratos e planejamento estrat\u00e9gico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/432820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s o levantamento do perfil dos colaboradores e a an\u00e1lise minuciosa das descri\u00e7\u00f5es de cargos, a equipe de consultoria contratada sugira aos dirigentes do \u00f3rg\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o de um estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso os dirigentes aceitem tal recomenda\u00e7\u00e3o, nesse \u00f3rg\u00e3o, a decis\u00e3o final dever\u00e1 permanecer a cargo da diretoria, e, em raz\u00e3o da autogest\u00e3o, uma das caracter\u00edsticas do estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tico, as equipes dever\u00e3o ser as respons\u00e1veis pelo desenvolvimento das tarefas.","provas":[{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":432839,"hashId":"90055b9150b19bef6fb785b05dd868e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que, ap\u00f3s o levantamento do perfil dos colaboradores e a an\u00e1lise minuciosa das descri\u00e7\u00f5es de cargos, a equipe de consultoria contratada sugira aos dirigentes do \u00f3rg\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o de um estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tico. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso os dirigentes aceitem tal recomenda\u00e7\u00e3o, nesse \u00f3rg\u00e3o, a decis\u00e3o final dever\u00e1 permanecer a cargo da diretoria, e, em raz\u00e3o da autogest\u00e3o, uma das caracter\u00edsticas do estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tico, as equipes dever\u00e3o ser as respons\u00e1veis pelo desenvolvimento das tarefas.<\/p>","resposta":1540650,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540649,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540650,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Preocupado com as insatisfa\u00e7\u00f5es manifestadas no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em que \u00e9 lotado, relacionadas ao comportamento dos servidores, Jo\u00e3o, integrante da alta c\u00fapula administrativa do referido \u00f3rg\u00e3o, aproveitou a presen\u00e7a de equipe externa de consultoria contratada pela institui\u00e7\u00e3o para propor altera\u00e7\u00f5es no escopo do projeto de planejamento estrat\u00e9gico, a fim de incluir, na gest\u00e3o de recursos humanos da institui\u00e7\u00e3o, atividades de assessoramento. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens de 56 a 61.","id":251441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Preocupado com as insatisfa\u00e7\u00f5es manifestadas no \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico em que \u00e9 lotado, relacionadas ao comportamento dos servidores, Jo\u00e3o, integrante da alta c\u00fapula administrativa do referido \u00f3rg\u00e3o, aproveitou a presen\u00e7a de equipe externa de consultoria contratada pela institui\u00e7\u00e3o para propor altera\u00e7\u00f5es no escopo do projeto de planejamento estrat\u00e9gico, a fim de incluir, na gest\u00e3o de recursos humanos da institui\u00e7\u00e3o, atividades de assessoramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>61<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/432839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o de servidor para desempenhar atividades relativas a seu cargo a curto prazo, por meio de a\u00e7\u00f5es de treinamento, \u00e9 o foco das atividades dos profissionais de recursos humanos, que n\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis por preparar servidores para carreiras a m\u00e9dio e longo prazos.","provas":[{"id":11302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador","id":5021,"slug":"tecnico-superior-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"detran-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-tecnico-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - T\u00e9cnico Superior - \u00c1rea Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":432874,"hashId":"534d0c7c4fb6ddd9a75e2a34e9c36d5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilita\u00e7\u00e3o de servidor para desempenhar atividades relativas a seu cargo a curto prazo, por meio de a\u00e7\u00f5es de treinamento, \u00e9 o foco das atividades dos profissionais de recursos humanos, que n\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis por preparar servidores para carreiras a m\u00e9dio e longo prazos.<\/p>","resposta":1540720,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540719,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1540720,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":251449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/432874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos respondem pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causem a terceiros, sendo assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","provas":[{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570830,"hashId":"b0dcb4b1d4d809adf011735259c0098f","enunciado":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos respondem pelos danos que seus agentes, nessa\r\nqualidade, causem a terceiros, sendo assegurado o direito de\r\nregresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":2028803,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2028804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2028803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na CF, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":285665,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na CF, julgue os itens que se seguem,\r\nrelativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/570830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de conferir maior estabilidade ao sistema atuarial, integram o or\u00e7amento da Uni\u00e3o as receitas dos estados, do DF e dos munic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade social.","provas":[{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:57","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570834,"hashId":"c34b17c849b9c942049b27d99d8e70d1","enunciado":"<p align=justify>A fim de conferir maior estabilidade ao sistema atuarial,\r\nintegram o or\u00e7amento da Uni\u00e3o as receitas dos estados, do DF\r\ne dos munic\u00edpios destinadas \u00e0 seguridade social.<\/p>","resposta":2028812,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2028812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2028811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ordem social, como prevista na CF, julgue os itens subsequentes.","id":285667,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da ordem social, como prevista na CF, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/570834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com carcinoma renal e recorr\u00eancias m\u00faltiplas apresentam queda consider\u00e1vel da chance de sobrevida em cinco anos a cada metastasectomia.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":572919,"hashId":"021e5628ac97614e2c3208896eb75467","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com carcinoma renal e recorr\u00eancias m\u00faltiplas\r\napresentam queda consider\u00e1vel da chance de sobrevida em\r\ncinco anos a cada metastasectomia.<\/p>","resposta":2034707,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A incid\u00eancia de les\u00f5es tumorais renais tem aumentado em raz\u00e3o da maior disponibilidade dos m\u00e9todos de imagem. A respeito dos tumores renais, julgue os seguintes itens.","id":286187,"enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de les\u00f5es tumorais renais tem aumentado em raz\u00e3o da\r\nmaior disponibilidade dos m\u00e9todos de imagem. A respeito dos\r\ntumores renais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/572919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico das sequelas da TB genitourin\u00e1ria \u00e9 adjuvante ao tratamento medicamentoso, devendo-se aguardar ao menos 4 semanas do in\u00edcio da terapia; a cirurgia, quando indicada, deve ser o mais abrangente poss\u00edvel.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":572945,"hashId":"c5ef8c1890ad08bf731592e014a9328a","enunciado":"<p align=justify>O tratamento cir\u00fargico das sequelas da TB genitourin\u00e1ria \u00e9 adjuvante ao\r\ntratamento medicamentoso, devendo-se aguardar ao menos 4 semanas do\r\nin\u00edcio da terapia; a cirurgia, quando indicada, deve ser o mais abrangente\r\nposs\u00edvel.<\/p>","resposta":2034759,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es do sistema genitourin\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286193,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es do sistema genitourin\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/572945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo quando o polo embrion\u00e1rio j\u00e1 pode ser identificado, o di\u00e2metro m\u00e9dio do saco gestacional continua sendo o melhor m\u00e9todo para datar a gesta\u00e7\u00e3o de at\u00e9 14 semanas.","provas":[{"id":16081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia - 2010"},{"id":16082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":572954,"hashId":"71070b677583d012ef9848f55daa91f8","enunciado":"<p align=justify>Mesmo quando o polo embrion\u00e1rio j\u00e1 pode ser identificado, o\r\ndi\u00e2metro m\u00e9dio do saco gestacional continua sendo o melhor\r\nm\u00e9todo para datar a gesta\u00e7\u00e3o de at\u00e9 14 semanas.<\/p>","resposta":2034777,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da gravidez, julgue os itens a seguir.","id":286196,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da\r\ngravidez, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/572954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de acrania n\u00e3o pode ser feito antes de 11 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia - 2010"},{"id":16082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":572956,"hashId":"276286a2b46e2a415d94402b82649f98","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de acrania n\u00e3o pode ser feito antes de 11\r\nsemanas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2034780,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da gravidez, julgue os itens a seguir.","id":286196,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da\r\ngravidez, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/572956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos fetos com a medida da transluc\u00eancia nucal de 4,0 mm \u00e9 cromossomicamente normal.","provas":[{"id":16081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia","id":8059,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Ginecologia - 2010"},{"id":16082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia","id":8060,"slug":"medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-ultrassonografia-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Ultrassonografia em Obstetr\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":572957,"hashId":"1808e880e62bc052080e9a5dfdee995d","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos fetos com a medida da transluc\u00eancia nucal de\r\n4,0 mm \u00e9 cromossomicamente normal.<\/p>","resposta":2034782,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da gravidez, julgue os itens a seguir.","id":286196,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao exame ultrassonogr\u00e1fico no primeiro trimestre da\r\ngravidez, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/572957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos pacientes com diagn\u00f3stico de fibromialgia deve ser evitada a prescri\u00e7\u00e3o de opioides. O tramadol \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o, e pode ser utilizado para melhora do quadro cl\u00ednico desses pacientes.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":573015,"hashId":"0e4d7e981d68d9eef37f5090c2e4bcde","enunciado":"<p align=justify>Aos pacientes com diagn\u00f3stico de fibromialgia deve ser\r\nevitada a prescri\u00e7\u00e3o de opioides. O tramadol \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o,\r\ne pode ser utilizado para melhora do quadro cl\u00ednico desses\r\npacientes.<\/p>","resposta":2034898,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os tratamentos farmacol\u00f3gicos e n\u00e3o farmacol\u00f3gicos da fibromialgia, julgue os itens que se seguem.","id":286214,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os tratamentos farmacol\u00f3gicos e n\u00e3o farmacol\u00f3gicos\r\nda fibromialgia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pico da velocidade sist\u00f3lica \u00e9 mais confi\u00e1vel na presen\u00e7a de les\u00f5es estenosantes cont\u00edguas, em tandem.","provas":[{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"},{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":573071,"hashId":"07ea07df533b17ed0e1395a8e1bc2184","enunciado":"<p align=justify>O pico da velocidade sist\u00f3lica \u00e9 mais confi\u00e1vel na presen\u00e7a de\r\nles\u00f5es estenosantes cont\u00edguas, em tandem.<\/p>","resposta":2035011,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2035011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2035010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por ecografia duplex e eco-Doppler das art\u00e9rias car\u00f3tidas, julgue os itens subsequentes.","id":286228,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o por ecografia duplex e eco-Doppler das art\u00e9rias\r\ncar\u00f3tidas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria gramaticalmente correto e atenderia \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o oficial o seguinte texto escrito por servidor p\u00fablico de um tribunal: No Par\u00e1grafo \u00fanico, do Art. 198, t\u00edtulo V, disp\u00f5e que o Vice-Presidente do Tribunal vai solicitar que sejam colocados servidores \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para auxiliar nos trabalhos de organiza\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e preparo da revista.","provas":[{"id":11091,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418604,"hashId":"a1defa88e0b78aa04d63698458652a49","enunciado":"<p align=justify>Estaria gramaticalmente correto e atenderia \u00e0s normas de\r\nreda\u00e7\u00e3o oficial o seguinte texto escrito por servidor p\u00fablico de\r\num tribunal: No Par\u00e1grafo \u00fanico, do Art. 198, t\u00edtulo V, disp\u00f5e\r\nque o Vice-Presidente do Tribunal vai solicitar que sejam\r\ncolocados servidores \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o para auxiliar nos\r\ntrabalhos de organiza\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o e preparo da revista.<\/p>","resposta":1499453,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que se referem \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o oficial e da l\u00edngua escrita padr\u00e3o.","id":245876,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, que se referem \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o oficial e da l\u00edngua escrita padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/418604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode ser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto, por constituindo proje\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"},{"id":11091,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":418612,"hashId":"429c9622d763270509f280f2e6fe1974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode ser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto, por <strong>constituindo proje\u00e7\u00f5es<\/strong>.<\/p>","resposta":1499469,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ No s\u00e9culo XIX, enfatizou-se, nos mais diversosdom\u00ednios, a busca de explica\u00e7\u00f5es sobre as origens \u2014 doshomens, das sociedades, das na\u00e7\u00f5es. Foi dentro desse quadro4 que se procurou conhecer e dar sentido explicativo ao Brasil,enfatizando-se ora aspectos selvagens e naturais, ora aspectoscivilizados \u2014 civiliza\u00e7\u00e3o versus barb\u00e1rie.7 ____ \u00c0 natureza se conferiu papel importante nasrepresenta\u00e7\u00f5es que foram sendo elaboradas ao longo de suahist\u00f3ria \u2014 natureza em grande parte tropical, que, ao mesmo10 tempo em que seduz, desconcerta. Ora, se o mundo civilizado\u00e9 visto como distante e pensado como contraponto ao mundonatural, o Brasil, consideradas a sua natureza e a sua popula\u00e7\u00e3o13 em meio a essa natureza, encontrava-se perigosamente afastadoda civiliza\u00e7\u00e3o.O ponto de partida desse enfoque tomou como16 contraposi\u00e7\u00e3o dominante os polos estabelecidos a partir decidade e campo \u2014 luz e treva, civiliza\u00e7\u00e3o e barb\u00e1rie, oposi\u00e7\u00e3oque faz parte, tamb\u00e9m, de um contexto mais amplo, com a19 identifica\u00e7\u00e3o da cidade com t\u00e9cnica e artificialidade \u2014, acidade como express\u00e3o do maior dom\u00ednio da natureza pelohomem, espa\u00e7o diferenciado, destinado ao exerc\u00edcio da22 civilidade; o campo como s\u00edmbolo da rusticidade, do n\u00e3ointeiramente civilizado, espa\u00e7o intermedi\u00e1rio entre a civiliza\u00e7\u00e3oe o mundo natural propriamente dito.25 ___ Ora, se o campo se encontra mais perto do natural,pode ser associado \u00e0 paz, \u00e0 inoc\u00eancia, \u00e0 virtude, a cidade,ent\u00e3o, por sua vez, seria a express\u00e3o de \u201cbarb\u00e1rie\u201d \u2014 e isso28 deriva do entrela\u00e7amento de significados que podem seratribu\u00eddos aos qualificativos, ou seja, aos polos, a depender dosentido que se lhes atribui ou ao sentimento a eles associado,31 ou, ainda, ao que est\u00e1, momentaneamente, sendo entrevisto.As formas de representa\u00e7\u00e3o realizam outras media\u00e7\u00f5es,constituem outras proje\u00e7\u00f5es e, carregadas de dubiedade e34 ambival\u00eancia, podem alcan\u00e7ar o homem (cidade versus campo;intelecto versus cora\u00e7\u00e3o; raz\u00e3o versus sensibilidade), o povo,a Na\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XIX, o Brasil foi representado como um37 verdadeiro caleidosc\u00f3pio.M\u00e1rcia Regina Capelar Naxara. Cientificismo e sensibilidade rom\u00e2ntica.Bras\u00edlia: Ed. Universidade de Bras\u00edlia, 2004, p. 24-35 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":245877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>No s\u00e9culo XIX, enfatizou-se, nos mais diversos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dom\u00ednios, a busca de explica\u00e7\u00f5es sobre as origens \u2014 dos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">homens, das sociedades, das na\u00e7\u00f5es. Foi dentro desse quadro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>que se procurou conhecer e dar sentido explicativo ao Brasil,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">enfatizando-se ora aspectos selvagens e naturais, ora aspectos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">civilizados \u2014 civiliza\u00e7\u00e3o versus barb\u00e1rie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u00c0 natureza se conferiu papel importante nas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">representa\u00e7\u00f5es que foram sendo elaboradas ao longo de sua<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">hist\u00f3ria \u2014 natureza em grande parte tropical, que, ao mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>tempo em que seduz, desconcerta. Ora, se o mundo civilizado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00e9 visto como distante e pensado como contraponto ao mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">natural, o Brasil, consideradas a sua natureza e a sua popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>em meio a essa natureza, encontrava-se perigosamente afastado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">da civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O ponto de partida desse enfoque tomou como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>contraposi\u00e7\u00e3o dominante os polos estabelecidos a partir de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cidade e campo \u2014 luz e treva, civiliza\u00e7\u00e3o e barb\u00e1rie, oposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">que faz parte, tamb\u00e9m, de um contexto mais amplo, com a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>identifica\u00e7\u00e3o da cidade com t\u00e9cnica e artificialidade \u2014, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cidade como express\u00e3o do maior dom\u00ednio da natureza pelo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">homem, espa\u00e7o diferenciado, destinado ao exerc\u00edcio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>civilidade; o campo como s\u00edmbolo da rusticidade, do n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">inteiramente civilizado, espa\u00e7o intermedi\u00e1rio entre a civiliza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">e o mundo natural propriamente dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>Ora, se o campo se encontra mais perto do natural,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pode ser associado \u00e0 paz, \u00e0 inoc\u00eancia, \u00e0 virtude, a cidade,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ent\u00e3o, por sua vez, seria a express\u00e3o de \u201cbarb\u00e1rie\u201d \u2014 e isso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>deriva do entrela\u00e7amento de significados que podem ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">atribu\u00eddos aos qualificativos, ou seja, aos polos, a depender do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sentido que se lhes atribui ou ao sentimento a eles associado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>ou, ainda, ao que est\u00e1, momentaneamente, sendo entrevisto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As formas de representa\u00e7\u00e3o realizam outras media\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">constituem outras proje\u00e7\u00f5es e, carregadas de dubiedade e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>ambival\u00eancia, podem alcan\u00e7ar o homem (cidade <em>versus <\/em>campo;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">intelecto <em>versus <\/em>cora\u00e7\u00e3o; raz\u00e3o <em>versus <\/em>sensibilidade), o povo,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a Na\u00e7\u00e3o. No s\u00e9culo XIX, o Brasil foi representado como um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em>verdadeiro caleidosc\u00f3pio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">M\u00e1rcia Regina Capelar Naxara. Cientificismo e sensibilidade rom\u00e2ntica.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Bras\u00edlia: Ed. Universidade de Bras\u00edlia, 2004, p. 24-35 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de <strong>15 <\/strong>a <strong>24<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome composto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer letras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou mais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio podem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a extens\u00e3o do arquivo como diferenciador.","provas":[{"id":11091,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418618,"hashId":"ec1ef35b894ccf567af7049d91a1f0a4","enunciado":"<p align=justify>No Windows, um arquivo ou pasta pode receber um nome\r\ncomposto por at\u00e9 255 caracteres quaisquer: isto \u00e9, quaisquer\r\nletras, n\u00fameros ou s\u00edmbolos do teclado. Al\u00e9m disso, dois ou\r\nmais objetos ou arquivos pertencentes ao mesmo diret\u00f3rio\r\npodem receber o mesmo nome, pois o Windows reconhece a\r\nextens\u00e3o do arquivo como diferenciador.<\/p>","resposta":1499481,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de 25 a 32.","id":245878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de <strong>25 <\/strong>a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/418618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas constitucionais de efic\u00e1cia contida ou relativa restring\u00edvel t\u00eam aplicabilidade plena e imediata, mas podem ter efic\u00e1cia reduzida ou restringida nos casos e na forma que a lei estabelecer.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418644,"hashId":"66ef212579fe51c7f37713f8bd13677c","enunciado":"<p align=justify>As normas constitucionais de efic\u00e1cia contida ou relativa\r\nrestring\u00edvel t\u00eam aplicabilidade plena e imediata, mas podem ter\r\nefic\u00e1cia reduzida ou restringida nos casos e na forma que a lei\r\nestabelecer.<\/p>","resposta":1499532,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":245883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/418644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No controle de constitucionalidade por via de exce\u00e7\u00e3o, a inconstitucionalidade n\u00e3o diz respeito diretamente ao objeto principal da lide, mas, sim, \u00e0 quest\u00e3o pr\u00e9via, tida como indispens\u00e1vel ao julgamento de m\u00e9rito. Em raz\u00e3o disso, a decis\u00e3o tem efeito inter partes, j\u00e1 que o ato normativo ou a lei permanecem v\u00e1lidos e com for\u00e7a obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418646,"hashId":"8819bda2435aaaf3ce20e02e56a565f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle de constitucionalidade por via de exce\u00e7\u00e3o, a inconstitucionalidade n\u00e3o diz respeito diretamente ao objeto principal da lide, mas, sim, \u00e0 quest\u00e3o pr\u00e9via, tida como indispens\u00e1vel ao julgamento de m\u00e9rito. Em raz\u00e3o disso, a decis\u00e3o tem efeito <em>inter <\/em>partes, j\u00e1 que o ato normativo ou a lei permanecem v\u00e1lidos e com for\u00e7a obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.<\/p>","resposta":1499536,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":245883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/418646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O administrado tem o direito de ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos nos quais figure na condi\u00e7\u00e3o de interessado, bem como o direito de ter vista dos autos e o de obter c\u00f3pias de documentos neles contidos, mediante autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade hierarquicamente superior.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418665,"hashId":"6ce0989d18cc75aa9d0145600468a6e9","enunciado":"<p align=justify>O administrado tem o direito de ter ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos\r\nprocessos administrativos nos quais figure na condi\u00e7\u00e3o de\r\ninteressado, bem como o direito de ter vista dos autos e o de\r\nobter c\u00f3pias de documentos neles contidos, mediante\r\nautoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da autoridade hierarquicamente superior.<\/p>","resposta":1499575,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece a lei que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":245890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que estabelece a lei que regulamenta o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/418665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando determinada lei, antes mesmo de entrar em vigor, tem seu texto corrigido, por meio de nova publica\u00e7\u00e3o oficial, considera-se que o prazo de vacatio legis come\u00e7ar\u00e1 a correr a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418680,"hashId":"d237253f162fe4d8ed2bd9bf3dfa0038","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando determinada lei, antes mesmo de entrar em vigor, tem seu texto corrigido, por meio de nova publica\u00e7\u00e3o oficial, considera-se que o prazo de <em>vacatio legis<\/em> come\u00e7ar\u00e1 a correr a partir da primeira publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1499605,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1499604,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1499605,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, julgue os itens que se seguem.","id":245898,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 88 a 89","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/418680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a inclus\u00e3o do \u201cdireito das na\u00e7\u00f5es de regulamentarem os investimentos externos e de se protegerem contra a especula\u00e7\u00e3o internacional, que fragiliza e subordina economias nacionais\u201d (l.15-17) na declara\u00e7\u00e3o a corrigiria quanto ao lapso temporal.","provas":[{"id":11083,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":418723,"hashId":"c0a8dc7141a4006600854e5a0238a529","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a inclus\u00e3o do \u201cdireito das na\u00e7\u00f5es de\r\nregulamentarem os investimentos externos e de se protegerem\r\ncontra a especula\u00e7\u00e3o internacional, que fragiliza e subordina\r\neconomias nacionais\u201d (l.15-17) na declara\u00e7\u00e3o a corrigiria\r\nquanto ao lapso temporal.<\/p>","resposta":1499690,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.","id":245914,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11083\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s ideias, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, bem como aos aspectos gramaticais do texto acima, julgue os itens de 1 a 11.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode ser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto, por constituindo proje\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":418932,"hashId":"fd927d0ebe6487c2cfedf39edde1b6cb","enunciado":"<p align=justify>A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode\r\nser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido\r\noriginal do texto, por constituindo proje\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1500109,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":245971,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11085\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se d\u00ea entrada em recurso de especial por fax, ser\u00e1 considerada como data de seu protocolo a data da recep\u00e7\u00e3o do fax pelo TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, devendo o original do recurso ser apresentado ao tribunal nos cinco dias seguintes.","provas":[{"id":11085,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":6561,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":419001,"hashId":"bc75b14ce1bf4cf923dcd9c7f43b4f5f","enunciado":"<p align=justify>Caso se d\u00ea entrada em recurso de especial por fax, ser\u00e1\r\nconsiderada como data de seu protocolo a data da recep\u00e7\u00e3o do\r\nfax pelo TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, devendo o original do recurso ser\r\napresentado ao tribunal nos cinco dias seguintes.<\/p>","resposta":1500247,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da convoca\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes e da ordem do servi\u00e7o no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":245984,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da convoca\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes e da ordem do servi\u00e7o no TRT\/21.\u00aa\r\nRegi\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396627,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-21a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/419001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atenderia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o gramatical o emprego, na linha 1, da forma verbal foi enfatizada, em vez de \u201cenfatizou-se\u201d.","provas":[{"id":11087,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":419130,"hashId":"e5ea5c071c665fcefd571ec85390a430","enunciado":"<p align=justify>Atenderia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o gramatical o emprego, na linha 1, da\r\nforma verbal foi enfatizada, em vez de \u201cenfatizou-se\u201d.<\/p>","resposta":1500504,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11087\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode ser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto, por constituindo proje\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11087,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":419137,"hashId":"ecd91830db527b802c21598c7c06b3fd","enunciado":"<p align=justify>A estrutura sint\u00e1tica \u201cconstituem outras proje\u00e7\u00f5es\u201d (l.33) pode\r\nser substitu\u00edda, mantendo-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido\r\noriginal do texto, por constituindo proje\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1500519,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11087\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base na rela\u00e7\u00e3o de significado que \u201ccidade\u201d (l.17) e \u201ccampo\u201d (l.17) mant\u00eam entre si e com \u201cnatureza\u201d (l.7), seria coerente com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto estender os sentidos associados \u00e0s representa\u00e7\u00f5es \u201cciviliza\u00e7\u00e3o\u201d versus \u201cbarb\u00e1rie\u201d, na linha 17, ao par homem do campo e homem da cidade.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419342,"hashId":"de81b7f23735fd162c13079619e3d3f9","enunciado":"<p align=justify>Com base na rela\u00e7\u00e3o de significado que \u201ccidade\u201d (l.17) e\r\n\u201ccampo\u201d (l.17) mant\u00eam entre si e com \u201cnatureza\u201d (l.7), seria\r\ncoerente com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto estender os sentidos\r\nassociados \u00e0s representa\u00e7\u00f5es \u201cciviliza\u00e7\u00e3o\u201d versus \u201cbarb\u00e1rie\u201d,\r\nna linha 17, ao par homem do campo e homem da cidade.<\/p>","resposta":1500929,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246066,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11089\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao vice-presidente do TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o selecionar mat\u00e9ria destinada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o na revista do tribunal, a qual pode incluir manifesta\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, editada pela escola judicial.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419428,"hashId":"d77b7fd7f6f3f9ba1a337f7c3d3d6350","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao vice-presidente do TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o selecionar\r\nmat\u00e9ria destinada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o na revista do tribunal, a qual\r\npode incluir manifesta\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, editada pela escola\r\njudicial.<\/p>","resposta":1501100,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1501101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1501100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao pessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens subsequentes.","id":246089,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao\r\npessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396627,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-21a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/419428","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Linux, o diret\u00f3rio raiz, que \u00e9 representado pela barra \/, e o diret\u00f3rio representado por \/dev servem para duas fun\u00e7\u00f5es primordiais ao funcionamento do ambiente: o primeiro \u00e9 onde fica localizada a estrutura de diret\u00f3rios e subdiret\u00f3rios do sistema; o segundo \u00e9 onde ficam os arquivos de dispositivos de hardware do computador em que o Linux est\u00e1 instalado.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":419495,"hashId":"e12f2331387672937f9959fc4c1afa65","enunciado":"<p align=justify>No Linux, o diret\u00f3rio raiz, que \u00e9 representado pela barra \/, e o\r\ndiret\u00f3rio representado por \/dev servem para duas fun\u00e7\u00f5es\r\nprimordiais ao funcionamento do ambiente: o primeiro \u00e9 onde\r\nfica localizada a estrutura de diret\u00f3rios e subdiret\u00f3rios do\r\nsistema; o segundo \u00e9 onde ficam os arquivos de dispositivos de\r\nhardware do computador em que o Linux est\u00e1 instalado.<\/p>","resposta":1501376,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1501377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de 25 a 32.","id":246091,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de\r\ntextos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e\r\nLinux, julgue os itens de 25 a 32.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/419495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao vice-presidente do TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o selecionar mat\u00e9ria destinada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o na revista do tribunal, a qual pode incluir manifesta\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, editada pela escola judicial.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":419575,"hashId":"a94035742944093a915acfcac807dbec","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao vice-presidente do TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o selecionar\r\nmat\u00e9ria destinada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o na revista do tribunal, a qual\r\npode incluir manifesta\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, editada pela escola\r\njudicial.<\/p>","resposta":1501544,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1501545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1501544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao pessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens subsequentes.","id":246108,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao\r\npessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396627,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-21a-regiao"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/419575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro sintom\u00e1tico e o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM).","provas":[{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420802,"hashId":"276d9c895b83a222207cefcf50c083d6","enunciado":"<p align=justify>O quadro sintom\u00e1tico e o de infarto agudo do mioc\u00e1rdio\r\n(IAM).<\/p>","resposta":1505920,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1505920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 40 anos de idade, que \u00e9 tabagista e bebe Socialmente, chegou \u00e0 emerg\u00eancia de determinado hospital, queixando se de dor no peito (precordial) que irradiava para membro superior direito e mand\u00edbula, apresentando sinais vitais FC = ll0 bpm, PA = 120 &gt;&lt; 80 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de 02 90% e glicemia de l00 mg\/dL, A partir do caso clinico acima, julgue os seguintes itens.","id":246742,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 40 anos de idade, que \u00e9 tabagista e bebe Socialmente, chegou \u00e0 emerg\u00eancia de determinado hospital, queixando se de dor no peito (precordial) que irradiava para membro superior direito e mand\u00edbula, apresentando sinais vitais FC = ll0 bpm, PA = 120 &gt;&lt; 80 mmHg, satura\u00e7\u00e3o de 02 90% e glicemia de l00 mg\/dL, <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do caso clinico acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/420802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O julgamento do mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato praticado por juiz titular de vara do trabalho \u00e9 de compet\u00eancia do Tribunal Pleno.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419429,"hashId":"d801bbabab4215363270be4b1d2020ac","enunciado":"<p align=justify>O julgamento do mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato\r\npraticado por juiz titular de vara do trabalho \u00e9 de compet\u00eancia\r\ndo Tribunal Pleno.<\/p>","resposta":1501102,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1501103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1501102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao pessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens subsequentes.","id":246089,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao\r\npessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396627,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-21a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/419429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, o gerenciamento de conex\u00f5es de rede, presente no menu Iniciar ou tamb\u00e9m por meio da op\u00e7\u00e3o de Conex\u00f5es de rede via Acess\u00f3rios \u2013 Comunica\u00e7\u00f5es, permite ao usu\u00e1rio configurar dados do protocolo TCP\/IP nas conex\u00f5es de rede existentes, configurar uma rede local dom\u00e9stica ou tamb\u00e9m fazer as configura\u00e7\u00f5es do Firewall do Windows.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":419500,"hashId":"1b166c383f8cb828fd23b4a0e0a24e72","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP, o gerenciamento de conex\u00f5es de rede,\r\npresente no menu Iniciar ou tamb\u00e9m por meio da op\u00e7\u00e3o de\r\nConex\u00f5es de rede via Acess\u00f3rios \u2013 Comunica\u00e7\u00f5es, permite ao\r\nusu\u00e1rio configurar dados do protocolo TCP\/IP nas conex\u00f5es de\r\nrede existentes, configurar uma rede local dom\u00e9stica ou\r\ntamb\u00e9m fazer as configura\u00e7\u00f5es do Firewall do Windows.<\/p>","resposta":1501391,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1501392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o da Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":246092,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de\r\ntecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/419500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica-se a teoria da imprevis\u00e3o quando, nos contratos administrativos, a administra\u00e7\u00e3o pode rever as cl\u00e1usulas financeiras, para permitir sua continuidade, caso seja conveniente para o interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420470,"hashId":"5d589afa7fe388b72b7de15d8e2c5f50","enunciado":"<p align=justify>Aplica-se a teoria da imprevis\u00e3o quando, nos contratos\r\nadministrativos, a administra\u00e7\u00e3o pode rever as cl\u00e1usulas\r\nfinanceiras, para permitir sua continuidade, caso seja\r\nconveniente para o interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":1504978,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1504979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos contratos administrativos.","id":246624,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos contratos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/420470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citotecnologia","id":8269,"slug":"tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citotecnologia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia Bioqu\u00edmica - \u00c1rea Citotecnologia","id":8271,"slug":"tecnologista-junior-area-farmacologia-bioquimica-area-citotecnologia"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Citotecnologia","id":8270,"slug":"tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-citotecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica observada ap\u00f3s hepatectomia parcial, ocorre restitui\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas do \u00f3rg\u00e3o, por\u00e9m sem recupera\u00e7\u00e3o total da massa parenquimatosa funcionante.","provas":[{"id":14488,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citotecnologia","id":8269,"slug":"tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citotecnologia - 2010"},{"id":14643,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia Bioqu\u00edmica - \u00c1rea Citotecnologia","id":8271,"slug":"tecnologista-junior-area-farmacologia-bioquimica-area-citotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-bioquimica-area-citotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia Bioqu\u00edmica - \u00c1rea Citotecnologia - 2010"},{"id":14642,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Citotecnologia","id":8270,"slug":"tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-citotecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-citotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Citotecnologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525754,"hashId":"75e2c38f53c12905031a92b0e8649bb9","enunciado":"<p align=justify>Na regenera\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica observada ap\u00f3s hepatectomia parcial,\r\nocorre restitui\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas anat\u00f4micas do \u00f3rg\u00e3o,\r\npor\u00e9m sem recupera\u00e7\u00e3o total da massa parenquimatosa\r\nfuncionante.<\/p>","resposta":1908835,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1908835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1908834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de desenvolvimento das doen\u00e7as e suas caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas, julgue os itens de 67 a 70.","id":276016,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de desenvolvimento das doen\u00e7as e\r\nsuas caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas, julgue os itens de 67 a 70.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70 ","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/525754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Analista de Pesquisa Cl\u00ednica","id":8191,"slug":"tecnologista-junior-area-saude-especialidade-analista-de-pesquisa-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores progn\u00f3sticos s\u00e3o importantes para prever a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, definir subgrupos com diferentes riscos, orientar o planejamento de ensaios cl\u00ednicos, al\u00e9m de propor ideias e quest\u00f5es para estudos futuros.","provas":[{"id":14560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Analista de Pesquisa Cl\u00ednica","id":8191,"slug":"tecnologista-junior-area-saude-especialidade-analista-de-pesquisa-clinica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-saude-especialidade-analista-de-pesquisa-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Analista de Pesquisa Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":528469,"hashId":"a0dc0906b57e8b49e58e7de5d7e05c40","enunciado":"<p align=justify>Fatores progn\u00f3sticos s\u00e3o importantes para prever a evolu\u00e7\u00e3o da\r\ndoen\u00e7a, definir subgrupos com diferentes riscos, orientar o\r\nplanejamento de ensaios cl\u00ednicos, al\u00e9m de propor ideias e\r\nquest\u00f5es para estudos futuros.<\/p>","resposta":1915349,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1915350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1915349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em estudos oncol\u00f3gicos, com muita frequ\u00eancia, a principal resposta de interesse \u00e9 o tempo entre o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o do paciente e a ocorr\u00eancia de um evento com significado especial. A esse respeito, julgue os itens subsequentes.","id":276651,"enunciado":"<p align=justify>Em estudos oncol\u00f3gicos, com muita frequ\u00eancia, a principal resposta\r\nde interesse \u00e9 o tempo entre o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o do paciente e a\r\nocorr\u00eancia de um evento com significado especial. A esse respeito,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/528469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As classes, as subclasses, os grupos e os subgrupos de um c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o conhecidos como unidades de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14815,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"},{"id":14816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"},{"id":20054,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20023,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20055,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":537432,"hashId":"d49202cd7c613a3564df0df43df02103","enunciado":"<p align=justify>As classes, as subclasses, os grupos e os subgrupos de um\r\nc\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o conhecidos como unidades de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1936436,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1936436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1936435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens de 106 a 114.","id":278645,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14815\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens de 106 a 114.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 114","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/537432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado:","provas":[{"id":7003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tre-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385919,"hashId":"1ee0d6063d47e1e4cdc88fdb7367ce91","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente\r\nocupado:<\/p>","resposta":1380101,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":1380098,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":1380099,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reaproveitamento.","id":1380100,"corpo":"<p align=justify>reaproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":1380101,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":1380102,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227080,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/385919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979,"slug":"agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A originalidade de cada cultura, segundo L\u00e9vi-Strauss, est\u00e1 condicionada pelo modo como cada uma venha a integrar o sistema maior da civiliza\u00e7\u00e3o. II. A abertura para as ci\u00eancias de ponta, promovida por L\u00e9vi-Strauss, permitiu que a antropologia se beneficiasse de um novo perfil e se articulasse com novas disciplinas. III. Com o livro Ra\u00e7a e hist\u00f3ria, a pedido da Unesco, L\u00e9vi-Strauss buscou fomentar as reflex\u00f5es acad\u00eamicas e introduzir novos conceitos, a partir de novas teorias. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":7026,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial","id":4979,"slug":"agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-desenhista-industrial","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Desenhista Industrial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":163,"descricao":"Desenho Industrial"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"}],"id":387045,"hashId":"e6db27bbd573ca9537da6e88d33997bb","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A originalidade de cada cultura, segundo L\u00e9vi-Strauss, est\u00e1 condicionada pelo modo como cada uma venha a integrar o sistema maior da civiliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A abertura para as ci\u00eancias de ponta, promovida por L\u00e9vi-Strauss, permitiu que a antropologia se beneficiasse de um novo perfil e se articulasse com novas disciplinas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Com o livro Ra\u00e7a e hist\u00f3ria, a pedido da Unesco, L\u00e9vi-Strauss buscou fomentar as reflex\u00f5es acad\u00eamicas e introduzir novos conceitos, a partir de novas teorias. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1384571,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1384570,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":1384571,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":1384572,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":1384573,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":1384574,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. ","id":227829,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7026\/05.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/387045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-producao"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analyzing the numerical figures in Text 1,","provas":[{"id":10750,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bioenergia","id":11062,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bioenergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"},{"id":10729,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"},{"id":14087,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-producao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10758,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2010"},{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"},{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-gas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":10756,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14076,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento - 2010"},{"id":10759,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos - 2010"},{"id":10730,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos - 2010"},{"id":10728,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia - 2010"},{"id":14051,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais - 2010"},{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"},{"id":10731,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2010"},{"id":14060,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia - 2010"},{"id":10726,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente - 2010"},{"id":10727,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social - 2010"},{"id":14059,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911,"slug":"analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":509163,"hashId":"9c945af4293bcb8b2d4b529d27a35e0c","enunciado":"<p align=justify>Analyzing the numerical figures in Text 1,<\/p>","resposta":1851140,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2026745 miles\u2026\u201d (line 4) \u2013 refers to the total extension of the California coast.","id":1851140,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026745 miles\u2026\u201d (line 4) \u2013 refers to the total extension of\r\nthe California coast.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026 more than 37,000 megawatts\u2026\u201d (lines 5-6) \u2013 refers to the power already generated by California waves.","id":1851141,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026 more than 37,000 megawatts\u2026\u201d (lines 5-6) \u2013 refers\r\nto the power already generated by California waves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c\u20262020.\u201d (line 26) \u2013 refers to year when wave energy alone will supply most of California\u2019s energy needs.","id":1851142,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u20262020.\u201d (line 26) \u2013 refers to year when wave energy\r\nalone will supply most of California\u2019s energy needs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2026more than $7 million,\u201d (lines 31-32) \u2013 refers to the final cost of global studies on wave power.","id":1851143,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026more than $7 million,\u201d (lines 31-32) \u2013 refers to the\r\nfinal cost of global studies on wave power.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c\u20261970s.\u201d (line 35) \u2013 refers to the decade when the use of wind energy reached its peak.","id":1851144,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u20261970s.\u201d (line 35) \u2013 refers to the decade when the\r\nuse of wind energy reached its peak.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7720\/2.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/509163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa adequada quanto \u00e0 op\u00e7\u00e3o por uma ou outra forma no uso das palavras hom\u00f3fonas.","provas":[{"id":44722,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1354157,"hashId":"8eb553048a4141acb3d953093a173fa4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa adequada quanto \u00e0 op\u00e7\u00e3o por uma ou outra\r\nforma no uso das palavras hom\u00f3fonas.<\/p>","resposta":4964780,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua nota ficou a baixo da minha.","id":4964777,"corpo":"<p align=justify>Sua nota ficou a baixo da minha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embora com ideias a fins, acabaram discordando da proposta apresentada.","id":4964778,"corpo":"<p align=justify>Embora com ideias a fins, acabaram discordando da proposta\r\napresentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Senti um frio no est\u00f4mago quando ele me olhou de alto abaixo.","id":4964779,"corpo":"<p align=justify>Senti um frio no est\u00f4mago quando ele me olhou de alto abaixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Esfor\u00e7ou-se bastante a fim de passar no vestibular.","id":4964780,"corpo":"<p align=justify>Esfor\u00e7ou-se bastante a fim de passar no vestibular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Homofonia","oab":false,"nome":"Homofonia","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409326,"slug":"lingua-portuguesa-homofonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este tipo ultra-r\u00e1pido de mem\u00f3ria serve para armazenar os dados mais frequentemente usados pelo processador, evitando na maioria das vezes que ele tenha que recorrer \u00e0 comparativamente lenta mem\u00f3ria RAM. Como este tipo de mem\u00f3ria \u00e9 extremamente caro (chega a ser algumas centenas de vezes mais cara que a mem\u00f3ria RAM convencional) usa-se apenas uma pequena quantidade dela. Esta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":44722,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1354165,"hashId":"c9d5ecb2b3ed23ad9e3b947b4b174d3a","enunciado":"<p align=justify>Este tipo ultra-r\u00e1pido de mem\u00f3ria serve para armazenar os dados\r\nmais frequentemente usados pelo processador, evitando na maioria\r\ndas vezes que ele tenha que recorrer \u00e0 comparativamente lenta\r\nmem\u00f3ria RAM. Como este tipo de mem\u00f3ria \u00e9 extremamente caro\r\n(chega a ser algumas centenas de vezes mais cara que a mem\u00f3ria\r\nRAM convencional) usa-se apenas uma pequena quantidade dela.\r\nEsta defini\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":4964810,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Static RAM","id":4964809,"corpo":"<p align=justify>Static RAM<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria cache","id":4964810,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria cache<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EPROM","id":4964811,"corpo":"<p align=justify>EPROM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dynamic RAM","id":4964812,"corpo":"<p align=justify>Dynamic RAM<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419802,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/1354165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navegador web da Google \u00e9 chamado:","provas":[{"id":44731,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Assistente de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1354652,"hashId":"be15573a9b5af63862652af3713e7ada","enunciado":"<p align=justify>O navegador web da Google \u00e9 chamado:<\/p>","resposta":4966454,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chrome","id":4966454,"corpo":"<p align=justify>Chrome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FireFox","id":4966455,"corpo":"<p align=justify>FireFox<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Safari","id":4966456,"corpo":"<p align=justify>Safari<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Internet Explorer","id":4966457,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1354652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330,"slug":"tecnico-ambiental-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O intemperismo \u00e9 o principal processo de degrada\u00e7\u00e3o das rochas. Assinale a alternativa correta acerca dos processos de intemperismo das rochas.","provas":[{"id":7958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19330,"slug":"tecnico-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2010-funiversa-tecnico-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MPE GO - T\u00e9cnico Ambiental - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1361480,"hashId":"55b27b45bd1fe0d9bb64a1987a2ece2b","enunciado":"<p align=justify>O intemperismo \u00e9 o principal processo de degrada\u00e7\u00e3o das\r\nrochas. Assinale a alternativa correta acerca dos processos\r\nde intemperismo das rochas.<\/p>","resposta":4994820,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regi\u00f5es tropicais, processos de intemperismo f\u00edsico s\u00e3o mais importantes do que o intemperismo qu\u00edmico na degrada\u00e7\u00e3o das rochas.","id":4994818,"corpo":"<p align=justify>Em regi\u00f5es tropicais, processos de intemperismo f\u00edsico\r\ns\u00e3o mais importantes do que o intemperismo qu\u00edmico\r\nna degrada\u00e7\u00e3o das rochas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas do intemperismo s\u00e3o controladas essencialmente pela varia\u00e7\u00e3o da temperatura na superf\u00edcie da crosta.","id":4994819,"corpo":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas do intemperismo s\u00e3o controladas\r\nessencialmente pela varia\u00e7\u00e3o da temperatura na\r\nsuperf\u00edcie da crosta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o est\u00e3o associadas ao intemperismo qu\u00edmico e ocorrem pela solubiliza\u00e7\u00e3o dos elementos que comp\u00f5em os minerais das rochas.","id":4994820,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es de dissolu\u00e7\u00e3o est\u00e3o associadas ao\r\nintemperismo qu\u00edmico e ocorrem pela solubiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos que comp\u00f5em os minerais das rochas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 a principal reagente em processos de intemperismo qu\u00edmico por oxida\u00e7\u00e3o.","id":4994821,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 a principal reagente em processos de\r\nintemperismo qu\u00edmico por oxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O intemperismo das rochas ocorre associado apenas a fatores ex\u00f3genos da crosta terrestre.","id":4994822,"corpo":"<p align=justify>O intemperismo das rochas ocorre associado apenas a\r\nfatores ex\u00f3genos da crosta terrestre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia Ambiental","oab":false,"nome":"Geologia Ambiental","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402752,"slug":"geologia-geologia-ambiental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/1361480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais que exercem a enfermagem s\u00e3o","provas":[{"id":21599,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2010-coseac-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UNIRIO - Auxiliar de Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":728502,"hashId":"68023b782a7c2145090f96c385b741ab","enunciado":"Os profissionais que exercem a enfermagem s\u00e3o","resposta":2489948,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos de Enfermagem, Visitadores e Agentes de Sa\u00fade.","id":2489947,"corpo":"T\u00e9cnicos de Enfermagem, Visitadores e Agentes de Sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enfermeiros, T\u00e9cnicos de Enfermagem e Auxiliares de Enfermagem.","id":2489948,"corpo":"Enfermeiros, T\u00e9cnicos de Enfermagem e Auxiliares de Enfermagem.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Agente de sa\u00fade. Auxiliares de Enfermagem e Visitadores.","id":2489949,"corpo":"Agente de sa\u00fade. Auxiliares de Enfermagem e Visitadores.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cuidadores, Agentes de Sa\u00fade e Enfermeiros.","id":2489950,"corpo":"Cuidadores, Agentes de Sa\u00fade e Enfermeiros.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Auxiliares de Enfermagem, T\u00e9cnicos de Enfermagem e Agentes de Sa\u00fade.","id":2489951,"corpo":"Auxiliares de Enfermagem, T\u00e9cnicos de Enfermagem e Agentes de Sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319929,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/728502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Agron\u00f4mica","id":6294,"slug":"analista-de-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de \u00e1rea urbana, a interven\u00e7\u00e3o na vegeta\u00e7\u00e3o ou a sua supress\u00e3o em APP pode ser autorizada, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, nas \u00e1reas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, predominantemente residenciais e inclu\u00eddas no plano de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel do munic\u00edpio.","provas":[{"id":10608,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Agron\u00f4mica","id":6294,"slug":"analista-de-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Agron\u00f4mica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":403008,"hashId":"fc0b651d3e921bd98a9a5147bd4bff5a","enunciado":"<p align=justify>Para regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria sustent\u00e1vel de \u00e1rea urbana, a\r\ninterven\u00e7\u00e3o na vegeta\u00e7\u00e3o ou a sua supress\u00e3o em APP pode ser\r\nautorizada, pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, nas \u00e1reas\r\nocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, predominantemente\r\nresidenciais e inclu\u00eddas no plano de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria\r\nsustent\u00e1vel do munic\u00edpio.<\/p>","resposta":1448334,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1448334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1448335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos dispositivos legais, julgue os itens que se seguem, a respeito de licenciamento e delimita\u00e7\u00e3o de APP.","id":239393,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos dispositivos legais, julgue os itens que se seguem, a\r\nrespeito de licenciamento e delimita\u00e7\u00e3o de APP.<\/p>","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150","ordem":149},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7os ambientais especialmente protegidos. Aspectos Gerais.","oab":true,"nome":"Espa\u00e7os ambientais especialmente protegidos. Aspectos Gerais.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403106,"slug":"direito-ambiental-espacos-ambientais-especialmente-protegidos-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento Ambiental","oab":false,"nome":"Licenciamento Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403425,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-licenciamento-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os milh\u00f5es de brasileiros escolher\u00e3o seus representantes em um processo que transcorre de modo tranquilo, seguro e \u00e1gil, gra\u00e7as \u00e0 efici\u00eancia da justi\u00e7a eleitoral e a robust\u00eas das urnas eletr\u00f4nicas.","provas":[{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569838,"hashId":"8448e880991a927550600f43fe7735dc","enunciado":"<p align=justify>Os milh\u00f5es de brasileiros escolher\u00e3o seus representantes em\r\num processo que transcorre de modo tranquilo, seguro e \u00e1gil,\r\ngra\u00e7as \u00e0 efici\u00eancia da justi\u00e7a eleitoral e a robust\u00eas das urnas\r\neletr\u00f4nicas.<\/p>","resposta":2026415,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2026415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado do texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado na revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e ortogr\u00e1fica.","id":285418,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado\r\ndo texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado\r\nna revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio depende somente da sua caracteriza\u00e7\u00e3o como evento sujeito \u00e0s conting\u00eancias sociais.","provas":[{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":570708,"hashId":"0c3d29c536292a9115facdc4653bbba6","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de qualquer benef\u00edcio previdenci\u00e1rio depende\r\nsomente da sua caracteriza\u00e7\u00e3o como evento sujeito \u00e0s\r\nconting\u00eancias sociais.<\/p>","resposta":2028560,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 origem, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios constitucionais da seguridade social, julgue os itens subsequentes.","id":285632,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 origem, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aos princ\u00edpios constitucionais da\r\nseguridade social, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/570708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um entendimento comum na \u00e1rea organizacional de que muitos dos problemas das organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionados \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, acarretando erros de interpreta\u00e7\u00e3o, enganos na gest\u00e3o e conflitos interpessoais. Uma das formas de minimizar os problemas causados pela m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso adequado do feedback. Nesse sentido feedback \u00e9:","provas":[{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1091238,"hashId":"711dcf9bd01a92631ff2dc88396e1a0b","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 um entendimento comum na \u00e1rea organizacional de que muitos dos problemas das organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o relacionados \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, acarretando erros de interpreta\u00e7\u00e3o, enganos na gest\u00e3o e conflitos interpessoais. Uma das formas de minimizar os problemas causados pela m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso adequado do feedback.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNesse sentido<em> feedback \u00e9<\/em>:<\/p>","resposta":3853325,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema de onde prov\u00e9m a mensagem no processo comunicacional. Nascente de mensagens e iniciador do ciclo da comunica\u00e7\u00e3o.","id":3853322,"corpo":"<p align=justify>o sistema de onde prov\u00e9m a mensagem no processo comunicacional. Nascente de mensagens e iniciador do ciclo da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o canal por meio do qual a mensagem \u00e9 transmitida do emissor ao receptor.","id":3853323,"corpo":"<p align=justify>o canal por meio do qual a mensagem \u00e9 transmitida do emissor ao receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um dos protagonistas do ato comunicacional; \u00e9 aquele a quem se dirige a mensagem, a decodifica, transformando os impulsos f\u00edsicos em mensagem recuperada.","id":3853324,"corpo":"<p align=justify>um dos protagonistas do ato comunicacional; \u00e9 aquele a quem se dirige a mensagem, a decodifica, transformando os impulsos f\u00edsicos em mensagem recuperada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a retroalimenta\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o que, uma vez recebida pelo receptor, \u00e9 compreendi-da, interpretada e encaminhada de volta ao emissor.","id":3853325,"corpo":"<p align=justify>a retroalimenta\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o que, uma vez recebida pelo receptor, \u00e9 compreendi-da, interpretada e encaminhada de volta ao emissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o suporte material que veicula uma mensagem de um emissor a um receptor, atrav\u00e9s do espa\u00e7o e do tempo.","id":3853326,"corpo":"<p align=justify>o suporte material que veicula uma mensagem de um emissor a um receptor, atrav\u00e9s do espa\u00e7o e do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 56","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1091238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis a forma republicana, o sistema representativo e o regime democr\u00e1tico, os direitos da pessoa humana, a autonomia municipal e a presta\u00e7\u00e3o de contas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","provas":[{"id":23334,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:32:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":785808,"hashId":"f27cfc54ddb2b0f04eef483079b1a7f1","enunciado":"S\u00e3o princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis a forma republicana,\r\no sistema representativo e o regime democr\u00e1tico, os direitos da\r\npessoa humana, a autonomia municipal e a presta\u00e7\u00e3o de contas\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta.","resposta":2720982,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2720983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios, direitos e garantias fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.","id":329739,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios, direitos e garantias fundamentais da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/785808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724,"slug":"controlador-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 10 da Lei no 4769, de 9 de setembro de 1965, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador, como \u00e9 constitu\u00edda a renda do Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":11380,"cargo":{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724,"slug":"controlador-de-financas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-controlador-de-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Controlador de Finan\u00e7as - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:59:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437926,"hashId":"1fe2820daf0a04928bdb6c18736a23c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 10 da Lei no 4769, de 9 de setembro de\r\n1965, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do\r\nAdministrador, como \u00e9 constitu\u00edda a renda do Conselho Federal\r\nde Administra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":1553189,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente de rendimentos patrimoniais.","id":1553188,"corpo":"<p align=justify>Exclusivamente de rendimentos patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De rendas eventuais, de parte da renda bruta dos conselhos regionais, de doa\u00e7\u00f5es e legados, de subven\u00e7\u00f5es provenientes de institui\u00e7\u00f5es governamentais ou privadas e de rendimentos patrimoniais.","id":1553189,"corpo":"<p align=justify>De rendas eventuais, de parte da renda bruta dos conselhos\r\nregionais, de doa\u00e7\u00f5es e legados, de subven\u00e7\u00f5es\r\nprovenientes de institui\u00e7\u00f5es governamentais ou privadas e\r\nde rendimentos patrimoniais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De repasses provenientes dos legados, doa\u00e7\u00f5es ou subven\u00e7\u00f5es recebidos pelos conselhos regionais de Administra\u00e7\u00e3o e de verbas compensat\u00f3rias contidas no Or\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.","id":1553190,"corpo":"<p align=justify>De repasses provenientes dos legados, doa\u00e7\u00f5es ou\r\nsubven\u00e7\u00f5es recebidos pelos conselhos regionais de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e de verbas compensat\u00f3rias contidas no\r\nOr\u00e7amento Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De taxas e anuidades recolhidas diretamente junto aos profissionais de Administra\u00e7\u00e3o registrados.","id":1553191,"corpo":"<p align=justify>De taxas e anuidades recolhidas diretamente junto aos\r\nprofissionais de Administra\u00e7\u00e3o registrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253314,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-769-1965-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-do-administrador"}],"slug":"legislacao-federal\/437926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No concurso de pessoas, a pena \u00e9 \u00fanica para todos os agentes.","provas":[{"id":26759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699,"slug":"auxiliar-de-pericia-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:59:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":896758,"hashId":"600a3c03e1a1e254033b8e93de0dc430","enunciado":"No concurso de pessoas, a pena \u00e9 \u00fanica para todos os agentes.","resposta":3138918,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3138917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3138918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do concurso de pessoas, julgue os itens que se seguem com base no direito penal.","id":350462,"enunciado":"Acerca do concurso de pessoas, julgue os itens que se seguem com\r\nbase no direito penal.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/896758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37672,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7243,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-fadesp-analista-de-gestao-educacional-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FADESP - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-06 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1083805,"hashId":"ed1b013a2f9c0de2a1bcb4b8bf94b1b3","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3820320,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei assegura aos servidores da administra\u00e7\u00e3o direta isonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es iguais ou assemelhadas do mesmo Poder ou entre servidores dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ressalvadas as vantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0 natureza ou ao local de trabalho.","id":3820319,"corpo":"<p align=justify>A lei assegura aos servidores da administra\u00e7\u00e3o direta\r\nisonomia de vencimentos para cargos de atribui\u00e7\u00f5es\r\niguais ou assemelhadas do mesmo Poder ou entre\r\nservidores dos Poderes Executivo, Legislativo e\r\nJudici\u00e1rio e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ressalvadas as\r\nvantagens de car\u00e1ter individual e as relativas \u00e0\r\nnatureza ou ao local de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do servidor p\u00fablico a dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e a quarenta horas semanais, facultado ao poder p\u00fablico conceder a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, nos termos da lei.","id":3820320,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito do servidor p\u00fablico a dura\u00e7\u00e3o do trabalho\r\nnormal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e a quarenta\r\nhoras semanais, facultado ao poder p\u00fablico conceder a\r\ncompensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, nos\r\ntermos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal n\u00e3o assegura a institui\u00e7\u00e3o de planos de carreira, deixando o tema para a lei complementar.","id":3820321,"corpo":"<p align=justify>A Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal n\u00e3o assegura a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de planos de carreira, deixando o tema para\r\na lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo de servi\u00e7o prestado por servidor requisitado a qualquer dos Poderes do DF n\u00e3o \u00e9 computado como exerc\u00edcio efetivo","id":3820322,"corpo":"<p align=justify>O tempo de servi\u00e7o prestado por servidor requisitado a\r\nqualquer dos Poderes do DF n\u00e3o \u00e9 computado como\r\nexerc\u00edcio efetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, tem direito \u00e0 quita\u00e7\u00e3o da folha de pagamento at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil do m\u00eas subsequente.","id":3820323,"corpo":"<p align=justify>administra\u00e7\u00e3o direta, indireta e fundacional, tem direito\r\n\u00e0 quita\u00e7\u00e3o da folha de pagamento at\u00e9 o d\u00e9cimo dia \u00fatil\r\ndo m\u00eas subsequente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Dos Servidores P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Dos Servidores P\u00fablicos","pai":406423,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409645,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-capitulo-vi-dos-servidores-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1083805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um sistema de drenagem subjacente ao piso de uma constru\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar um material drenante de r\u00e1pida instala\u00e7\u00e3o e com pequena espessura. Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao material considerado adequado nesse tipo de sistema de drenagem.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431897,"hashId":"0a28a964448884311ab6a52c5eeadd02","enunciado":"<p align=justify>Para um sistema de drenagem subjacente ao piso de uma\r\nconstru\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar um material drenante de r\u00e1pida\r\ninstala\u00e7\u00e3o e com pequena espessura. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente ao material considerado adequado nesse tipo de\r\nsistema de drenagem.<\/p>","resposta":1537978,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geocomposto benton\u00edtico","id":1537974,"corpo":"<p align=justify>geocomposto benton\u00edtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"camada fina de caulim","id":1537975,"corpo":"<p align=justify>camada fina de caulim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"camada fina de pelotas de bentonita","id":1537976,"corpo":"<p align=justify>camada fina de pelotas de bentonita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"geomembrana \u00e0 base de PVC","id":1537977,"corpo":"<p align=justify>geomembrana \u00e0 base de PVC<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"geot\u00eaxtil n\u00e3o tecido","id":1537978,"corpo":"<p align=justify>geot\u00eaxtil n\u00e3o tecido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251090,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/431897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Opera\u00e7\u00f5es Gerais - \u00c1rea N\u00edvel III","id":5997,"slug":"tecnico-operacional-operacoes-gerais-area-nivel-iii"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de aera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":9654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Opera\u00e7\u00f5es Gerais - \u00c1rea N\u00edvel III","id":5997,"slug":"tecnico-operacional-operacoes-gerais-area-nivel-iii"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-operacoes-gerais-area-nivel-iii","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional Opera\u00e7\u00f5es Gerais - \u00c1rea N\u00edvel III - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:13:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488601,"hashId":"99387c911937b04bd3c3af15feffe540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de aera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9889248,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estruturas de armazenagem do tipo vertical devem ser dotadas de sistema de aera\u00e7\u00e3o com fluxo de ar de, no m\u00ednimo, 5 metros c\u00fabicos por minuto, por tonelada de capacidade est\u00e1tica.","id":9889247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estruturas de armazenagem do tipo vertical devem ser dotadas de sistema de aera\u00e7\u00e3o com fluxo de ar de, no m\u00ednimo, 5 metros c\u00fabicos por minuto, por tonelada de capacidade est\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas estruturas horizontais, a vaz\u00e3o espec\u00edfica m\u00ednima deve ser de 0,1 metro c\u00fabico por minuto, por tonelada de capacidade est\u00e1tica.","id":9889248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas estruturas horizontais, a vaz\u00e3o espec\u00edfica m\u00ednima deve ser de 0,1 metro c\u00fabico por minuto, por tonelada de capacidade est\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio que as unidades armazenadoras que trabalhem exclusivamente com a\u00e7\u00facar sejam dotadas de sistema de aera\u00e7\u00e3o.","id":9889249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio que as unidades armazenadoras que trabalhem exclusivamente com a\u00e7\u00facar sejam dotadas de sistema de aera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para as unidades j\u00e1 existentes, haver\u00e1 um prazo de at\u00e9 dez anos para a instala\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o do sistema de aera\u00e7\u00e3o.","id":9889250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as unidades j\u00e1 existentes, haver\u00e1 um prazo de at\u00e9 dez anos para a instala\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o do sistema de aera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sistema de aera\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser dotado de motores m\u00f3veis, mesmo que sejam obedecidas as vaz\u00f5es especificadas.","id":9889251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de aera\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser dotado de motores m\u00f3veis, mesmo que sejam obedecidas as vaz\u00f5es especificadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2488601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12098,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-informatica"},{"descricao":"Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13310,"slug":"especialista-em-pesquisas-governamentais-area-informatica"},{"descricao":"Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o","id":13309,"slug":"especialista-em-pesquisas-governamentais-area-gestao-de-informacao"},{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o","id":13205,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-gestao-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conex\u00e3o de um cliente que usa o padr\u00e3o IEEE 802.11b a um ponto de acesso que usa o padr\u00e3o IEEE 802.11g pode proporcionar ao cliente um desempenho com maior velocidade.","provas":[{"id":23335,"cargo":{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12098,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-estudos-governamentais-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":26339,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13310,"slug":"especialista-em-pesquisas-governamentais-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-pesquisas-governamentais-area-informatica-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":26338,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o","id":13309,"slug":"especialista-em-pesquisas-governamentais-area-gestao-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-pesquisas-governamentais-area-gestao-de-informacao-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Pesquisas Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":26093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o","id":13205,"slug":"especialista-em-estudos-governamentais-area-gestao-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Jones dos Santos Neves","sigla":"IJSN","id":3224,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ijsn-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ijsn-es-2010-cespe-cebraspe-especialista-em-estudos-governamentais-area-gestao-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IJSN - Especialista em Estudos Governamentais - \u00c1rea Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:33:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":786014,"hashId":"2ba2c35be482f45770439bd0ab6d3bdc","enunciado":"A conex\u00e3o de um cliente que usa o padr\u00e3o IEEE 802.11b a um\r\nponto de acesso que usa o padr\u00e3o IEEE 802.11g pode\r\nproporcionar ao cliente um desempenho com maior\r\nvelocidade.","resposta":2721395,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2721395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2721394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas, das tecnologias e dos protocolos de redes sem fio, julgue os itens que se seguem.","id":329797,"enunciado":"A respeito dos sistemas, das tecnologias e dos protocolos de redes\r\nsem fio, julgue os itens que se seguem.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/786014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do Windows Live Messenger 2009 (conhecido como MSN Messenger e como Windows Messenger em suas vers\u00f5es anteriores).","provas":[{"id":33356,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:33:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1012897,"hashId":"660fbd387e1b82a95f2553e8d984e4bb","enunciado":"Assinale a alternativa correta a respeito do Windows Live Messenger 2009 (conhecido como MSN Messenger e como Windows Messenger em suas vers\u00f5es anteriores).","resposta":3543875,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagens instant\u00e2neas s\u00e3o sempre cifradas e enviadas para o destinat\u00e1rio passando primeiramente por um servidor do .NET Messenger Service.","id":3543874,"corpo":"Mensagens instant\u00e2neas s\u00e3o sempre cifradas e enviadas para o destinat\u00e1rio passando primeiramente por um servidor do .NET Messenger Service.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre o Windows Live Messenger e o .NET Messenger Service \u00e9 efetuada utilizando um protocolo propriet\u00e1rio, chamado Microsoft Notification Protocol (MSNP).","id":3543875,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o entre o Windows Live Messenger e o .NET Messenger Service \u00e9 efetuada utilizando um protocolo propriet\u00e1rio, chamado Microsoft Notification Protocol (MSNP).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando executado em um computador com endere\u00e7o IP privado \u2013 por exemplo, 192.168.0.10 \u2013 o Windows Live Messenger requer que o endere\u00e7o de um servidor de proxy seja especificado em sua configura\u00e7\u00e3o, para que seja poss\u00edvel estabelecer uma conex\u00e3o com um servidor do .NET Messenger Service.","id":3543876,"corpo":"Quando executado em um computador com endere\u00e7o IP privado \u2013 por exemplo, 192.168.0.10 \u2013 o Windows Live Messenger requer que o endere\u00e7o de um servidor de proxy seja especificado em sua configura\u00e7\u00e3o, para que seja poss\u00edvel estabelecer uma conex\u00e3o com um servidor do .NET Messenger Service.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre o Windows Live Messenger e os servidores do .NET Messenger Service \u00e9 efetuada utilizando a porta 186 do protocolo UDP.","id":3543877,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o entre o Windows Live Messenger e os servidores do .NET Messenger Service \u00e9 efetuada utilizando a porta 186 do protocolo UDP.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arquivos enviados atrav\u00e9s do Windows Live Messenger s\u00e3o sempre cifrados ao serem enviados para o destinat\u00e1rio, passando primeiramente por um servidor do .NET Messenger Service.","id":3543878,"corpo":"Arquivos enviados atrav\u00e9s do Windows Live Messenger s\u00e3o sempre cifrados ao serem enviados para o destinat\u00e1rio, passando primeiramente por um servidor do .NET Messenger Service.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371721,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1012897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em s\u00edntese, o texto trata","provas":[{"id":6903,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":396613,"hashId":"a46239c6bc435aceb5835e847790fae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em s\u00edntese, o texto trata<\/p>","resposta":1426146,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da necessidade de crescimento da economia, especialmente nos pa\u00edses menos desenvolvidos, para reduzir os \u00edndices de pobreza.","id":1426145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da necessidade de crescimento da economia, especialmente nos pa\u00edses menos desenvolvidos, para reduzir os \u00edndices de pobreza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da velocidade da expans\u00e3o do consumo em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de recupera\u00e7\u00e3o dos recursos naturais existentes no planeta.","id":1426146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da velocidade da expans\u00e3o do consumo em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de recupera\u00e7\u00e3o dos recursos naturais existentes no planeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do acentuado desenvolvimento de alguns pa\u00edses mais ricos em rela\u00e7\u00e3o a um modelo econ\u00f4mico que prop\u00f5e redu\u00e7\u00e3o desse desenvolvimento.","id":1426147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do acentuado desenvolvimento de alguns pa\u00edses mais ricos em rela\u00e7\u00e3o a um modelo econ\u00f4mico que prop\u00f5e redu\u00e7\u00e3o desse desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da superioridade de uma popula\u00e7\u00e3o que consome maior quantidade de recursos naturais contra aqueles que n\u00e3o disp\u00f5em desses recursos.","id":1426148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da superioridade de uma popula\u00e7\u00e3o que consome maior quantidade de recursos naturais contra aqueles que n\u00e3o disp\u00f5em desses recursos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"das opini\u00f5es de especialistas em procedimentos da economia cl\u00e1ssica, que se op\u00f5em aos que defendem os princ\u00edpios da economia ecol\u00f3gica.","id":1426149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das opini\u00f5es de especialistas em procedimentos da economia cl\u00e1ssica, que se op\u00f5em aos que defendem os princ\u00edpios da economia ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.\tV\u00e1rios estudos t\u00eam alertado que tanto a popula\u00e7\u00e3o da Terra quanto os n\u00edveis de consumo crescem mais rapidamente do que a capacidade de regenera\u00e7\u00e3o dos sistemas naturais. Um dos mais recentes, o relat\u00f3rio Planeta Vivo elaborado pela ONG internacional WWF, estima que atualmente tr\u00eas quartos da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em pa\u00edses que consomem mais recursos do que conseguem repor.\tS\u00f3 Estados Unidos e China consomem, cada um, 21% dos recursos naturais do planeta. At\u00e9 1960, a maior parte dos pa\u00edses vivia dentro de seus limites ecol\u00f3gicos. Em poucas d\u00e9cadas do atual modelo de produ\u00e7\u00e3o e consumo, a humanidade exauriu 60% da \u00e1gua dispon\u00edvel e dizimou um ter\u00e7o das esp\u00e9cies vivas do planeta.\t\"O argumento de que o crescimento econ\u00f4mico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o basta. N\u00e3o h\u00e1 recursos naturais para suportar o crescimento constante. A Terra \u00e9 finita e a economia cl\u00e1ssica sempre ignorou essa verdade elementar\", afirma o ecoeconomista Hugo Penteado. Ele n\u00e3o est\u00e1 sozinho. A urg\u00eancia dos problemas ambientais e suas implica\u00e7\u00f5es para a economia das na\u00e7\u00f5es t\u00eam sido terreno f\u00e9rtil para o desenvolvimento da ecoeconomia, ou economia ecol\u00f3gica, que n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Seus principais expoentes come\u00e7aram a surgir na d\u00e9cada de 1960. Hoje, est\u00e3o paulatinamente ganhando proje\u00e7\u00e3o gra\u00e7as \u00e0 visibilidade que o tema sustentabilidade conquistou.\tPara essa escola, as novas m\u00e9tricas para medir o crescimento n\u00e3o bastam, embora sejam bem-vindas em um processo de transi\u00e7\u00e3o. Para a ecoeconomia, \u00e9 preciso parar de crescer em n\u00edveis exponenciais e reproduzir \u2013 ou \"biomimetizar\" \u2013 os ciclos da natureza: para ser sustent\u00e1vel, a economia deve caminhar para ser cada vez mais parecida com os processos naturais.\t\"A economia baseada no mecanicismo n\u00e3o oferece mais respostas. \u00c9 preciso encontrar um novo modelo, que d\u00ea respostas a quest\u00f5es como gera\u00e7\u00e3o de empregos, desenvolvimento com qualidade e at\u00e9 mesmo uma desmaterializa\u00e7\u00e3o do sistema. Vender servi\u00e7os, n\u00e3o apenas produtos, e tamb\u00e9m produzir em ciclos fechados, sem desperd\u00edcio\", afirma o professor Paulo Durval Branco, da Escola Superior de Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental. De acordo com ele, embora as empresas venham repetindo a palavra sustentabilidade como um mantra, s\u00e3o pouqu\u00edssimas as que fizeram mudan\u00e7as efetivas em seus modelos de neg\u00f3cio. O desperd\u00edcio de mat\u00e9rias-primas, o est\u00edmulo ao consumismo e a obsolesc\u00eancia programada (bens fabricados com data certa para serem substitu\u00eddos) ainda ditam as regras. (Texto adaptado do artigo de Andrea Vialli. O Estado de S. Paulo, H4 Especial, Vida &amp;Sustentabilidade, 15 de maio de 2009)","id":226316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tV\u00e1rios estudos t\u00eam alertado que tanto a popula\u00e7\u00e3o da Terra quanto os n\u00edveis de consumo crescem mais rapidamente do que a capacidade de regenera\u00e7\u00e3o dos sistemas naturais. Um dos mais recentes, o relat\u00f3rio Planeta Vivo elaborado pela ONG internacional WWF, estima que atualmente tr\u00eas quartos da popula\u00e7\u00e3o mundial vivem em pa\u00edses que consomem mais recursos do que conseguem repor.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tS\u00f3 Estados Unidos e China consomem, cada um, 21% dos recursos naturais do planeta. At\u00e9 1960, a maior parte dos pa\u00edses vivia dentro de seus limites ecol\u00f3gicos. Em poucas d\u00e9cadas do atual modelo de produ\u00e7\u00e3o e consumo, a humanidade exauriu 60% da \u00e1gua dispon\u00edvel e dizimou um ter\u00e7o das esp\u00e9cies vivas do planeta.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\"O argumento de que o crescimento econ\u00f4mico \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o basta. N\u00e3o h\u00e1 recursos naturais para suportar o crescimento constante. A Terra \u00e9 finita e a economia cl\u00e1ssica sempre ignorou essa verdade elementar\", afirma o ecoeconomista Hugo Penteado. Ele n\u00e3o est\u00e1 sozinho. A urg\u00eancia dos problemas ambientais e suas implica\u00e7\u00f5es para a economia das na\u00e7\u00f5es t\u00eam sido terreno f\u00e9rtil para o desenvolvimento da ecoeconomia, ou economia ecol\u00f3gica, que n\u00e3o \u00e9 exatamente nova. Seus principais expoentes come\u00e7aram a surgir na d\u00e9cada de 1960. Hoje, est\u00e3o paulatinamente ganhando proje\u00e7\u00e3o gra\u00e7as \u00e0 visibilidade que o tema sustentabilidade conquistou.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\tPara essa escola, as novas m\u00e9tricas para medir o crescimento n\u00e3o bastam, embora sejam bem-vindas em um processo de transi\u00e7\u00e3o. Para a ecoeconomia, \u00e9 preciso parar de crescer em n\u00edveis exponenciais e reproduzir \u2013 ou \"biomimetizar\" \u2013 os ciclos da natureza: para ser sustent\u00e1vel, a economia deve caminhar para ser cada vez mais parecida com os processos naturais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>\t\"A economia baseada no mecanicismo n\u00e3o oferece mais respostas. \u00c9 preciso encontrar um novo modelo, que d\u00ea respostas a quest\u00f5es como gera\u00e7\u00e3o de empregos, desenvolvimento com qualidade e at\u00e9 mesmo uma desmaterializa\u00e7\u00e3o do sistema. Vender servi\u00e7os, n\u00e3o apenas produtos, e tamb\u00e9m produzir em ciclos fechados, sem desperd\u00edcio\", afirma o professor Paulo Durval Branco, da Escola Superior de Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental. De acordo com ele, embora as empresas venham repetindo a palavra sustentabilidade como um mantra, s\u00e3o pouqu\u00edssimas as que fizeram mudan\u00e7as efetivas em seus modelos de neg\u00f3cio. O desperd\u00edcio de mat\u00e9rias-primas, o est\u00edmulo ao consumismo e a obsolesc\u00eancia programada (bens fabricados com data certa para serem substitu\u00eddos) ainda ditam as regras.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t(Texto adaptado do artigo de Andrea Vialli. <strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>, H4 Especial, Vida &amp;Sustentabilidade, 15 de maio de 2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o que disp\u00f5e o Artigo 21, da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), Lei n\u00ba 9394\/96, \u201c A educa\u00e7\u00e3o escolar comp\u00f5e-se de\u201d:","provas":[{"id":39085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:30:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1142112,"hashId":"fc23460d77d2a3e922ff9d3d225b0869","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o que disp\u00f5e o Artigo 21, da Lei de Diretrizes e\r\nBases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), Lei n\u00ba 9394\/96, \u201c A educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar comp\u00f5e-se de\u201d:<\/p>","resposta":4071456,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; ensino m\u00e9dio; educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos; educa\u00e7\u00e3o superior.","id":4071455,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; ensino m\u00e9dio; educa\u00e7\u00e3o de jovens\r\ne adultos; educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio; e educa\u00e7\u00e3o superior.","id":4071456,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pela educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino\r\nfundamental, ensino m\u00e9dio; e educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil; educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; educa\u00e7\u00e3o profissional; educa\u00e7\u00e3o superior.","id":4071457,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o infantil; educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; educa\u00e7\u00e3o profissional;\r\neduca\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio; educa\u00e7\u00e3o especial; ensino superior.","id":4071458,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o infantil; ensino fundamental; ensino m\u00e9dio;\r\neduca\u00e7\u00e3o especial; ensino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1142112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tanatologia forense, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"politec-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - M\u00e9dico Legista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":461528,"hashId":"b838ed3659759ca7bf742f417d7c8496","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 tanatologia forense, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1643133,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de esgorjamento, os livores cadav\u00e9ricos c\u00e9rvico-faciais s\u00e3o intensos.","id":1643129,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de esgorjamento, os livores cadav\u00e9ricos\r\nc\u00e9rvico-faciais s\u00e3o intensos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma de Brouardel \u00e9 muito rara em casos de morte por enforcamento.","id":1643130,"corpo":"<p align=justify>A circula\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma de Brouardel \u00e9 muito rara em\r\ncasos de morte por enforcamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao exame cadav\u00e9rico, a aus\u00eancia completa de rigidez cadav\u00e9rica significa que o \u00f3bito ocorreu a menos de 4 horas.","id":1643131,"corpo":"<p align=justify>Ao exame cadav\u00e9rico, a aus\u00eancia completa de rigidez\r\ncadav\u00e9rica significa que o \u00f3bito ocorreu a menos de 4\r\nhoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fase gasosa da putrefa\u00e7\u00e3o precede a fase de colora\u00e7\u00e3o, esta caracterizada pela colora\u00e7\u00e3o decorrente da sulfometoxihemoglobina.","id":1643132,"corpo":"<p align=justify>A fase gasosa da putrefa\u00e7\u00e3o precede a fase de\r\ncolora\u00e7\u00e3o, esta caracterizada pela colora\u00e7\u00e3o\r\ndecorrente da sulfometoxihemoglobina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O destacamento epid\u00e9rmico \u00e9 caracter\u00edstica da fase enfisematosa da putrefa\u00e7\u00e3o.","id":1643133,"corpo":"<p align=justify>O destacamento epid\u00e9rmico \u00e9 caracter\u00edstica da fase\r\nenfisematosa da putrefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261868,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rigor (rigor mortis)","oab":false,"nome":"Rigor (rigor mortis)","pai":429687,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429691,"slug":"medicina-legal-rigor-rigor-mortis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Putrefa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Putrefa\u00e7\u00e3o","pai":429693,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429696,"slug":"medicina-legal-putrefacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3stases ou livores (livor mortis)","oab":false,"nome":"Hip\u00f3stases ou livores (livor mortis)","pai":429687,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429690,"slug":"medicina-legal-hipostases-ou-livores-livor-mortis"}],"slug":"medicina-legal\/461528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Programador - \u00c1rea:Inform\u00e1tica","id":24024,"slug":"programador-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"detran-rn-rn"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cInspiradas no esp\u00edrito contestador dos anos 1960, elas surgiram na Europa com a ideia de que as pessoas devem se unir e se organizar de forma independente para realizar a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, defendendo a autogest\u00e3o, sendo que no Brasil come\u00e7aram a aparecer na d\u00e9cada de 1980, ganhando destaque e se expandindo de forma acelerada na d\u00e9cada de 1990.\u201d Tal afirmativa se refere: ","provas":[{"id":63796,"cargo":{"descricao":"Programador - \u00c1rea:Inform\u00e1tica","id":24024,"slug":"programador-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio Grande do Norte","sigla":"DETRAN RN","id":2017,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"detran-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rn-rn-2010-fgv-programador-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - DETRAN RN - Programador - \u00c1rea:  Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1958218,"hashId":"dc2592ea40e72823aa821016c4d72390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Inspiradas no esp\u00edrito contestador dos anos 1960, elas surgiram na Europa com a ideia de que as pessoas devem se unir e se organizar de forma independente para realizar a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, defendendo a autogest\u00e3o, sendo que no Brasil come\u00e7aram a aparecer na d\u00e9cada de 1980, ganhando destaque e se expandindo de forma acelerada na d\u00e9cada de 1990.<\/em>\u201d Tal afirmativa se refere: <\/p>","resposta":7583934,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cruz Vermelha. ","id":7583932,"corpo":"<p>Cruz Vermelha. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Movimento Sem Terra \u2013 MST. ","id":7583933,"corpo":"<p>Movimento Sem Terra \u2013 MST. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais \u2013 ONG\u2019s","id":7583934,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais \u2013 ONG\u2019s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neoliberalismo. ","id":7583935,"corpo":"<p>Neoliberalismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Movimento Hippie","id":7583936,"corpo":"<p>Movimento Hippie<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1958218","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode estender a determinada categoria de servidores p\u00fablicos vantagem concedida a outra categoria por lei, com base no princ\u00edpio da isonomia.","provas":[{"id":7593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:33:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":664809,"hashId":"54a4179ddce72330d68199d37a26c8cc","enunciado":"<p align=justify>O Poder Judici\u00e1rio pode estender a determinada categoria de\r\nservidores p\u00fablicos vantagem concedida a outra categoria\r\npor lei, com base no princ\u00edpio da isonomia.<\/p>","resposta":2280741,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2280741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2280740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":306587,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/664809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os homens s\u00e3o mais suscept\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o gonoc\u00f3cica disseminada.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573008,"hashId":"6a9a15f6ff21accba6318ac7a42b8b34","enunciado":"<p align=justify>Os homens s\u00e3o mais suscept\u00edveis \u00e0 infec\u00e7\u00e3o gonoc\u00f3cica\r\ndisseminada.<\/p>","resposta":2034885,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As artrites bacterianas constituem uma emerg\u00eancia m\u00e9dica; caso n\u00e3o sejam tratadas r\u00e1pida e adequadamente, podem resultar em destrui\u00e7\u00e3o articular. Com respeito a esse tema, julgue os itens subsequentes.","id":286212,"enunciado":"<p align=justify>As artrites bacterianas constituem uma emerg\u00eancia m\u00e9dica; caso\r\nn\u00e3o sejam tratadas r\u00e1pida e adequadamente, podem resultar em\r\ndestrui\u00e7\u00e3o articular. Com respeito a esse tema, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a contagem leucocit\u00e1ria no l\u00edquido sinovial superior a 100.000 c\u00e9lulas\/mm3 implique diagn\u00f3stico de artrite infecciosa, deve-se iniciar tratamento adequado para posterior reavalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573010,"hashId":"02d87da09061abf879d62afbf4256a45","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a contagem leucocit\u00e1ria no l\u00edquido sinovial\r\nsuperior a 100.000 c\u00e9lulas\/mm3 implique diagn\u00f3stico de artrite\r\ninfecciosa, deve-se iniciar tratamento adequado para posterior\r\nreavalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","resposta":2034888,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As artrites bacterianas constituem uma emerg\u00eancia m\u00e9dica; caso n\u00e3o sejam tratadas r\u00e1pida e adequadamente, podem resultar em destrui\u00e7\u00e3o articular. Com respeito a esse tema, julgue os itens subsequentes.","id":286212,"enunciado":"<p align=justify>As artrites bacterianas constituem uma emerg\u00eancia m\u00e9dica; caso\r\nn\u00e3o sejam tratadas r\u00e1pida e adequadamente, podem resultar em\r\ndestrui\u00e7\u00e3o articular. Com respeito a esse tema, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573010","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado que os t\u00edtulos de anti-Jo-1 se correlacionam com a atividade da polimiosite.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573043,"hashId":"9f6c62a0a34962769919fefd92036ac6","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado que os t\u00edtulos de anti-Jo-1 se\r\ncorrelacionam com a atividade da polimiosite.<\/p>","resposta":2034954,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens a seguir.","id":286220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573043","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas T t\u00eam papel fundamental na patog\u00eanese da doen\u00e7a mista do tecido conjuntivo.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":573044,"hashId":"3687ba9ad9fae831c082d8cb57a64152","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas T t\u00eam papel fundamental na patog\u00eanese da doen\u00e7a\r\nmista do tecido conjuntivo.<\/p>","resposta":2034956,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens a seguir.","id":286220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759,"slug":"amiga-publica"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"coren-se-se"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas:I. A Fazenda P\u00fablica, na Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o possui prazos diferenciados para recorrer ou contestar.II. A compet\u00eancia ampliada da Justi\u00e7a do Trabalho, para o julgamento de causas de natureza acidentaria, n\u00e3o abrange os processos com senten\u00e7a j\u00e1 exarada pela Justi\u00e7a Estadual comum.III. No processo trabalhista, a presen\u00e7a do advogado, devidamente constitu\u00eddo, supre a aus\u00eancia da parte, elidindo a declara\u00e7\u00e3o de revelia.Est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s) apenas o(s) item(ns):","provas":[{"id":59629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de Sergipe","sigla":"COREN SE","id":4175,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"coren-se-se"},"banca":{"nome":"Amiga P\u00fablica","descricao":"Amiga P\u00fablica","sigla":"","oab":false,"id":759,"slug":"amiga-publica"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"coren-se-se-2010-amiga-publica-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Amiga P\u00fablica - COREN SE - Enfermeiro Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1833157,"hashId":"e52ad3c076fda8cacdef24f32daf446a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Fazenda P\u00fablica, na Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o possui prazos diferenciados para recorrer ou contestar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A compet\u00eancia ampliada da Justi\u00e7a do Trabalho, para o julgamento de causas de natureza acidentaria, n\u00e3o abrange os processos com senten\u00e7a j\u00e1 exarada pela Justi\u00e7a Estadual comum.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No processo trabalhista, a presen\u00e7a do advogado, devidamente constitu\u00eddo, supre a aus\u00eancia da parte, elidindo a declara\u00e7\u00e3o de revelia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) incorreto(s) apenas o(s) item(ns):<\/p>","resposta":7033938,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":7033937,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III","id":7033938,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, e III","id":7033939,"corpo":"<p>I, II, e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I","id":7033940,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II","id":7033941,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o de Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":416262,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406864,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-de-contribuicoes-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tempo dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Tempo dos Atos Processuais","pai":431612,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406828,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tempo-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diss\u00eddio Individual do Trabalho","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio Individual do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Processuais e Prazos","oab":true,"nome":"Atos Processuais e Prazos","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-processuais-e-prazos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas e Raz\u00f5es Finais","oab":true,"nome":"Provas e Raz\u00f5es Finais","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406847,"slug":"direito-processual-do-trabalho-provas-e-razoes-finais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1833157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742,"slug":"executivo-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"casa-civil-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato de que os legisladores s\u00e3o incapazes de apresentar normas que abranjam todos os aspectos e dimens\u00f5es dos problemas enfrentados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, justifica que os atos administrativos sejam considerados ","provas":[{"id":62497,"cargo":{"descricao":"Executivo P\u00fablico","id":6742,"slug":"executivo-publico"},"orgao":{"nome":"Casa Civil - Governo do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"Casa Civil","id":4984,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"casa-civil-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"casa-civil-sp-2010-fcc-executivo-publico","tipo":1,"nome":"FCC - Casa Civil - Executivo P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:45:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1907611,"hashId":"8925091c2ac4111e39036a4189dedf36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de que os legisladores s\u00e3o incapazes de apresentar normas que abranjam todos os aspectos e dimens\u00f5es dos problemas enfrentados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, justifica que os atos administrativos sejam considerados <\/p>","resposta":7359137,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irrevog\u00e1veis. ","id":7359135,"corpo":"<p>irrevog\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios. ","id":7359136,"corpo":"<p>obrigat\u00f3rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rios.","id":7359137,"corpo":"<p>discricion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablicos. ","id":7359138,"corpo":"<p>p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"efetivos. ","id":7359139,"corpo":"<p>efetivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 90","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1907611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas organizacionais da escola (estilo de gest\u00e3o, responsabilidade dos profissionais, lideran\u00e7a compartilhada, participa\u00e7\u00e3o coletiva, forma\u00e7\u00e3o dos professores) destaca-se uma que se manifesta na sala de aula: a cultura organizacional ou cultura da escola. Segundo Lib\u00e2neo (2008), a cultura da escola sintetiza","provas":[{"id":39085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1142105,"hashId":"7fab82e9189480ba1c7c445b65a2937f","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre as caracter\u00edsticas organizacionais da escola (estilo\r\nde gest\u00e3o, responsabilidade dos profissionais, lideran\u00e7a\r\ncompartilhada, participa\u00e7\u00e3o coletiva, forma\u00e7\u00e3o dos professores)\r\ndestaca-se uma que se manifesta na sala de aula:\r\na <em>cultura organizacional<\/em> ou cultura da escola. Segundo Lib\u00e2neo\r\n(2008), a cultura da escola sintetiza<\/p>","resposta":4071427,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sentido que as pessoas atribuem \u00e0s coisas, os valores, as atitudes, os modos de pensar e agir o que, de certa forma, mostra os tra\u00e7os caracter\u00edsticos da escola e das pessoas que nela atuam.","id":4071427,"corpo":"<p align=justify>o sentido que as pessoas atribuem \u00e0s coisas, os valores,\r\nas atitudes, os modos de pensar e agir o que,\r\nde certa forma, mostra os tra\u00e7os caracter\u00edsticos da\r\nescola e das pessoas que nela atuam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o universalista, que trabalha com a ideia de que as crian\u00e7as das camadas populares s\u00e3o carentes e que o conhecimento escolar deve suprir o d\u00e9ficit cultural desses alunos.","id":4071428,"corpo":"<p align=justify>a posi\u00e7\u00e3o universalista, que trabalha com a ideia de\r\nque as crian\u00e7as das camadas populares s\u00e3o carentes\r\ne que o conhecimento escolar deve suprir o d\u00e9ficit\r\ncultural desses alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dificuldade de aprendizagem dos alunos, a precariedade de recursos materiais e de recursos humanos necess\u00e1rios ao desenvolvimento do processo de escolariza\u00e7\u00e3o.","id":4071429,"corpo":"<p align=justify>a dificuldade de aprendizagem dos alunos, a precariedade\r\nde recursos materiais e de recursos humanos\r\nnecess\u00e1rios ao desenvolvimento do processo de escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o impacto das pol\u00edticas avaliativas sobre os processos educativos desenvolvidos pela escola e sobre a expectativa de desempenho docente.","id":4071430,"corpo":"<p align=justify>o impacto das pol\u00edticas avaliativas sobre os processos\r\neducativos desenvolvidos pela escola e sobre a\r\nexpectativa de desempenho docente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1142105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cp\u00f5em\u201d por oferecem n\u00e3o acarretaria erro ao texto, desde que tamb\u00e9m se substitu\u00edsse a express\u00e3o \u201crisco a vida de\u201d por risco \u00e0 vida a.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189105,"hashId":"35a6e39dacb297dc25d19e9d9ac246cf","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cp\u00f5em\u201d por\r\n<strong>oferecem<\/strong> n\u00e3o acarretaria erro ao texto, desde que tamb\u00e9m se\r\nsubstitu\u00edsse a express\u00e3o \u201crisco a vida de\u201d por <strong>risco \u00e0 vida a.<\/strong><\/p>","resposta":4272554,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4272554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4272553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 5 a 11, relativos \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto.","id":394974,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26716\/Q1a11.GIF\"><\/p>\r\nJulgue os itens de 5 a 11, relativos \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1189105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aviso, o of\u00edcio e o memorando apresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o; o que os distingue \u00e9 fundamentalmente a diagrama\u00e7\u00e3o adotada em sua forma.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189190,"hashId":"821a8abb64a3ab05d6f64251a546471c","enunciado":"<p align=justify>O aviso, o of\u00edcio e o memorando apresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o;\r\no que os distingue \u00e9 fundamentalmente a diagrama\u00e7\u00e3o adotada\r\nem sua forma.<\/p>","resposta":4272735,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4272735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se por impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade. Fundamentalmente esses atributos decorrem da Constitui\u00e7\u00e3o (...). Sendo a publicidade e a impessoalidade princ\u00edpios fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, claro est\u00e1 que devem igualmente nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. 2.a ed. 2002, p. 4. Internet: (com adapta\u00e7\u00f5es). Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes, acerca das normas que regem a reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais.","id":394992,"enunciado":"<p align=\"justify\">A reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se por impessoalidade,\r\nuso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade\r\ne uniformidade. Fundamentalmente esses atributos decorrem da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o (...). Sendo a publicidade e a impessoalidade\r\nprinc\u00edpios fundamentais de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, claro est\u00e1\r\nque devem igualmente nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e\r\ncomunica\u00e7\u00f5es oficiais.\r\n<\/p><p align=\"right\">Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\n2.a ed. 2002, p. 4. Internet: <www.planalto.gov.br> (com adapta\u00e7\u00f5es).\r\n<\/www.planalto.gov.br><\/p><p align=\"justify\"><www.planalto.gov.br><br><\/www.planalto.gov.br><\/p><p align=\"justify\"><www.planalto.gov.br>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue\r\nos itens seguintes, acerca das normas que regem a reda\u00e7\u00e3o de\r\ncorrespond\u00eancias oficiais.<\/www.planalto.gov.br><\/p><p align=\"justify\"><www.planalto.gov.br><br><\/www.planalto.gov.br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1189190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint, a op\u00e7\u00e3o de agrupar objetos permite que sejam unidas em uma \u00fanica autoforma diversos itens de um eslaide, de modo que se atribua a todos eles um \u00fanico comando, como, por exemplo, alterar o tamanho dos objetos por propor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:40:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189238,"hashId":"ab142d507559d725c57266b7ee6c7dab","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft PowerPoint, a op\u00e7\u00e3o de agrupar objetos permite\r\nque sejam unidas em uma \u00fanica autoforma diversos itens de\r\num eslaide, de modo que se atribua a todos eles um \u00fanico\r\ncomando, como, por exemplo, alterar o tamanho dos objetos\r\npor propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4272843,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4272844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito dos ambientes BROffice e Microsoft Office.","id":395001,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito dos ambientes BROffice e\r\nMicrosoft Office.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1189238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTransformar o pensamento em ideia. Ousar.\u201dO pensamento destacado acima s\u00f3 pode ser comprovado na alternativa:","provas":[{"id":46400,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2010-fgr-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410189,"hashId":"d378d70fd4c87fd630e691d686b7a9f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cTransformar o pensamento em ideia. Ousar.\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pensamento destacado acima s\u00f3 pode ser comprovado na alternativa:<\/p>","resposta":5195272,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlgumas empresas persistem no modelo do passado [...]\u201d","id":5195271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgumas empresas persistem no modelo do passado [...]\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO mundo de hoje \u00e9 um grande desafio.\u201d","id":5195272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO mundo de hoje \u00e9 um grande desafio.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos formada por consumidores [...] mais tradicionalistas.\u201d","id":5195273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos formada por consumidores [...] mais tradicionalistas.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cQuando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor.\u201d","id":5195274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 HORA DE MUDAR H\u00c1BITOS Elian Guimar\u00e3es. O mundo de hoje \u00e9 um grande desafio. Para vencer num meio competitivo \u00e9 preciso ser jovem, n\u00e3o necessariamente de idade, mas de mente, de cabe\u00e7a. S\u00e3o pessoas dispostas a mudar, a trazer coisas novas e a engajar em novos nichos e mercados. \u00c9 importante entender que ocorre uma situa\u00e7\u00e3o sui generis no mercado, em que s\u00e3o percebidos tr\u00eas tipos distintos de consumidor. A gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos, formada por consumidores dos quais j\u00e1 se conhecem h\u00e1bitos de compra. S\u00e3o mais tradicionalistas, mas j\u00e1 t\u00eam a certeza do que querem e v\u00e3o comprar. H\u00e1 o consumidor gera\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, na faixa de 25 a 45 anos. \u00c9 aquele que encontrou um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e cultural, de infla\u00e7\u00e3o alta, novos h\u00e1bitos e valores. Esse consumidor, que surpreende a todo momento, j\u00e1 est\u00e1 habituado a mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es no mercado. Hoje, h\u00e1 a identifica\u00e7\u00e3o de novo consumidor, o gera\u00e7\u00e3o \u201cY\u201d, de 18 a 25 anos, totalmente diferenciado. J\u00e1 nasceu num pa\u00eds diferente. \u00c9 essencialmente tecnol\u00f3gico. Lida desde cedo com computador, foi alfabetizado em idade diferente das outras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 consumidor que exige novos produtos e servi\u00e7os dentro desse novo mercado. Quando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor. S\u00e3o eles que pressionam a cria\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os e produtos no mercado. E o empreendedor precisa saber a hora de mudar e essas transforma\u00e7\u00f5es precisam ser percebidas pelo consumidor. Algumas empresas persistem no modelo do passado e, com isso, v\u00e3o perdendo mercado. Para n\u00e3o exagerar na dose, o empreendedor precisa acompanhar as tend\u00eancias do momento. Transformar o pensamento em ideia. Ousar. (Jornal Estado de Minas, 16\/5\/2010. Texto adaptado). As quest\u00f5es de 1 a 8 referem-se ao texto 1.","id":420931,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>HORA DE MUDAR H\u00c1BITOS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Elian Guimar\u00e3es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo de hoje \u00e9 um grande desafio. Para vencer num meio competitivo \u00e9 preciso ser jovem, n\u00e3o necessariamente de idade, mas de mente, de cabe\u00e7a. S\u00e3o pessoas dispostas a mudar, a trazer coisas novas e a engajar em novos nichos e mercados. \u00c9 importante entender que ocorre uma situa\u00e7\u00e3o <em>sui generis<\/em> no mercado, em que s\u00e3o percebidos tr\u00eas tipos distintos de consumidor. A gera\u00e7\u00e3o acima de 45 anos, formada por consumidores dos quais j\u00e1 se conhecem h\u00e1bitos de compra. S\u00e3o mais tradicionalistas, mas j\u00e1 t\u00eam a certeza do que querem e v\u00e3o comprar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 o consumidor gera\u00e7\u00e3o \u201cX\u201d, na faixa de 25 a 45 anos. \u00c9 aquele que encontrou um per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e cultural, de infla\u00e7\u00e3o alta, novos h\u00e1bitos e valores. Esse consumidor, que surpreende a todo momento, j\u00e1 est\u00e1 habituado a mudan\u00e7as e transforma\u00e7\u00f5es no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, h\u00e1 a identifica\u00e7\u00e3o de novo consumidor, o gera\u00e7\u00e3o \u201cY\u201d, de 18 a 25 anos, totalmente diferenciado. J\u00e1 nasceu num pa\u00eds diferente. \u00c9 essencialmente tecnol\u00f3gico. Lida desde cedo com computador, foi alfabetizado em idade diferente das outras gera\u00e7\u00f5es. \u00c9 consumidor que exige novos produtos e servi\u00e7os dentro desse novo mercado. Quando se fala de h\u00e1bito de consumo \u00e9 preciso falar do consumidor. S\u00e3o eles que pressionam a cria\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o de novos servi\u00e7os e produtos no mercado. E o empreendedor precisa saber a hora de mudar e essas transforma\u00e7\u00f5es precisam ser percebidas pelo consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Algumas empresas persistem no modelo do passado e, com isso, v\u00e3o perdendo mercado. Para n\u00e3o exagerar na dose, o empreendedor precisa acompanhar as tend\u00eancias do momento. Transformar o pensamento em ideia. Ousar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Jornal Estado de Minas, 16\/5\/2010. Texto adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 1 a 8 referem-se ao texto 1.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza a gera\u00e7\u00e3o Y, EXCETO:","provas":[{"id":46400,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2010-fgr-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1410211,"hashId":"4bb2d777142d6ce3e328220d272859ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza a gera\u00e7\u00e3o Y, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5195368,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Talentosa.","id":5195367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Talentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incr\u00e9dula.","id":5195368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incr\u00e9dula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Imediatista.","id":5195369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediatista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empreendedora.","id":5195370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empreendedora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2 BRASIL: NEM X, NEM Y. GERA\u00c7\u00c3O XY A chegada da gera\u00e7\u00e3o Y ao mundo corporativo americano j\u00e1 suscitou centenas de an\u00e1lises no Brasil sobre os melhores m\u00e9todos para atrair e reter os talentos dessa safra. N\u00e3o abriu, contudo, espa\u00e7o para uma quest\u00e3o essencial e anterior: temos no Pa\u00eds realmente contingente significativo de profissionais da gera\u00e7\u00e3o Y, da mesma maneira caracter\u00edstica que h\u00e1 nos EUA? A resposta \u00e9 n\u00e3o. Jovens entre 20 e 30 anos com grande potencial de lideran\u00e7a, os Y, s\u00e3o ambiciosos, buscam dedicar-se a projetos que representem suas causas, reconhecimento e evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida na carreira. Ao mesmo tempo, n\u00e3o lidam bem com restri\u00e7\u00f5es e se pautam pelo imediatismo: sem resultados palp\u00e1veis para seus projetos, tendem a dispersar. As caracter\u00edsticas t\u00eam fundamento na pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos Y. Eles contam com um perfil diferenciado frente \u00e0 m\u00e9dia: t\u00eam flu\u00eancia em diversos idiomas, foram educados para desenvolver esp\u00edrito empreendedor, contam com boa forma\u00e7\u00e3o escolar e contabilizam per\u00edodos de viv\u00eancia no exterior. S\u00e3o muitos. Nos EUA e em algumas regi\u00f5es do Brasil. Marcada por profissionais extremamente pragm\u00e1ticos, a safra dos X re\u00fane executivos cujas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o orientadas pelo senso de oportunidade. S\u00e3o \u00e1geis no aprendizado e bons empregados, daquele tipo que, em alguns segmentos, merecem o chamamento de \u201cp\u00e9 de bois\u201d. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. Eles t\u00eam como foco construir uma carreira s\u00f3lida, para isso, dedicam-se ao trabalho e ao crescimento econ\u00f4mico, acumulam riquezas, planejam suas previd\u00eancias \u2013 em grande parte por temer que seu futuro fique \u00e0 merc\u00ea de incertezas econ\u00f4micas que abalaram a vida daqueles que foram seus exemplos. Foi em meio \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao crescimento econ\u00f4mico dos profissionais da gera\u00e7\u00e3o X que nasceram os jovens que hoje formam a safra dos Y. Eles s\u00e3o, em muitos casos, os filhos que assistiram aos pais trabalharem demais, sofrer com estresse, dedicar pouco tempo a temas n\u00e3o-corporativos e acumular riquezas para financiar a estabilidade e a elevada qualidade de educa\u00e7\u00e3o dos herdeiros. Em resumo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que boa parte da rela\u00e7\u00e3o dos X com trabalho e dinheiro \u00e9 o que molda hoje a postura dos Y frente \u00e0 carreira, assim como o desejo deles por algo atrelado a valores, cren\u00e7as e mais qualidade de vida. &lt; Dispon\u00edvel em http:\/\/www.usinadoconhecimento.com.br\/ | Acesso em 16\/05\/10 &gt; (Texto adaptado) As quest\u00f5es de 9 a 12 referem-se ao TEXTO 2.","id":420934,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>BRASIL: NEM X, NEM Y. GERA\u00c7\u00c3O XY <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A chegada da gera\u00e7\u00e3o Y ao mundo corporativo americano j\u00e1 suscitou centenas de an\u00e1lises no Brasil sobre os melhores m\u00e9todos para atrair e reter os talentos dessa safra. N\u00e3o abriu, contudo, espa\u00e7o para uma quest\u00e3o essencial e anterior: temos no Pa\u00eds realmente contingente significativo de profissionais da gera\u00e7\u00e3o Y, da mesma maneira caracter\u00edstica que h\u00e1 nos EUA? A resposta \u00e9 n\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jovens entre 20 e 30 anos com grande potencial de lideran\u00e7a, os Y, s\u00e3o ambiciosos, buscam dedicar-se a projetos que representem suas causas, reconhecimento e evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida na carreira. Ao mesmo tempo, n\u00e3o lidam bem com restri\u00e7\u00f5es e se pautam pelo imediatismo: sem resultados palp\u00e1veis para seus projetos, tendem a dispersar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As caracter\u00edsticas t\u00eam fundamento na pr\u00f3pria forma\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos Y. Eles contam com um perfil diferenciado frente \u00e0 m\u00e9dia: t\u00eam flu\u00eancia em diversos idiomas, foram educados para desenvolver esp\u00edrito empreendedor, contam com boa forma\u00e7\u00e3o escolar e contabilizam per\u00edodos de viv\u00eancia no exterior. S\u00e3o muitos. Nos EUA e em algumas regi\u00f5es do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Marcada por profissionais extremamente pragm\u00e1ticos, a safra dos X re\u00fane executivos cujas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o orientadas pelo senso de oportunidade. S\u00e3o \u00e1geis no aprendizado e bons empregados, daquele tipo que, em alguns segmentos, merecem o chamamento de \u201cp\u00e9 de bois\u201d. N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. Eles t\u00eam como foco construir uma carreira s\u00f3lida, para isso, dedicam-se ao trabalho e ao crescimento econ\u00f4mico, acumulam riquezas, planejam suas previd\u00eancias \u2013 em grande parte por temer que seu futuro fique \u00e0 merc\u00ea de incertezas econ\u00f4micas que abalaram a vida daqueles que foram seus exemplos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Foi em meio \u00e0 dedica\u00e7\u00e3o ao trabalho e ao crescimento econ\u00f4mico dos profissionais da gera\u00e7\u00e3o X que nasceram os jovens que hoje formam a safra dos Y. Eles s\u00e3o, em muitos casos, os filhos que assistiram aos pais trabalharem demais, sofrer com estresse, dedicar pouco tempo a temas n\u00e3o-corporativos e acumular riquezas para financiar a estabilidade e a elevada qualidade de educa\u00e7\u00e3o dos herdeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em resumo, \u00e9 poss\u00edvel dizer que boa parte da rela\u00e7\u00e3o dos X com trabalho e dinheiro \u00e9 o que molda hoje a postura dos Y frente \u00e0 carreira, assim como o desejo deles por algo atrelado a valores, cren\u00e7as e mais qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt; Dispon\u00edvel em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">http:\/\/www.usinadoconhecimento.com.br\/<\/u> | Acesso em 16\/05\/10 &gt; (Texto adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 9 a 12 referem-se ao TEXTO 2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1410211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":16762,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso residencial da Internet alcan\u00e7ou \u00edndices de velocidade bastante competitivos gra\u00e7as \u00e0s tecnologias chamadas de banda larga. A tecnologia de comunica\u00e7\u00e3o de dados, oferecida para usu\u00e1rios residenciais, que permite acesso \u00e0 Internet em banda larga \u00e9 a","provas":[{"id":37486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":16762,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1075005,"hashId":"18e0800c00861ff224de152cd8334500","enunciado":"<p>O uso residencial da Internet alcan\u00e7ou \u00edndices de velocidade bastante competitivos gra\u00e7as \u00e0s tecnologias chamadas de banda larga. A tecnologia de comunica\u00e7\u00e3o de dados, oferecida para usu\u00e1rios residenciais, que permite acesso \u00e0 Internet em banda larga \u00e9 a<\/p>","resposta":3782600,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ATM (asynchronous transfer mode).","id":3782596,"corpo":"<p>ATM (asynchronous transfer mode).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gbps (gigabit Ethernet).","id":3782597,"corpo":"<p>Gbps (gigabit Ethernet).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mbps (fast Ethernet).","id":3782598,"corpo":"<p>Mbps (fast Ethernet).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FDDI (fiber distributed data interface).","id":3782599,"corpo":"<p>FDDI (fiber distributed data interface).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ADSL (asymetric digital subscriber line).","id":3782600,"corpo":"<p>ADSL (asymetric digital subscriber line).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382148,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Packages","oab":false,"nome":"Packages","pai":397350,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8248,"slug":"tecnologia-da-informacao-packages"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1075005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade de documentos deve ser realizada dentro de par\u00e2metros t\u00e9cnicos e jur\u00eddicos para assegurar a legitimidade necess\u00e1ria.","provas":[{"id":14816,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":10818,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"},{"id":20023,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9481,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20055,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":9483,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":20054,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o","id":10820,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-inovacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-inovacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Inova\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14815,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia","id":9480,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2010-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Tecnologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":537442,"hashId":"8d4e9e6af630f561c6b9d3f543f3c9d8","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade de documentos\r\ndeve ser realizada dentro de par\u00e2metros t\u00e9cnicos e jur\u00eddicos\r\npara assegurar a legitimidade necess\u00e1ria.<\/p>","resposta":1936455,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1936456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1936455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantidade de documentos produzidos e recebidos pelas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas \u00e9 de tal ordem que \u00e9 imposs\u00edvel a conserva\u00e7\u00e3o integral desses registros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tabelas de temporalidade, julgue os itens subsequentes.","id":278646,"enunciado":"<p align=justify>A quantidade de documentos produzidos e recebidos pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas \u00e9 de tal ordem que \u00e9 imposs\u00edvel a\r\nconserva\u00e7\u00e3o integral desses registros. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tabelas de\r\ntemporalidade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/537442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"},{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o registro de um caso, o agente auxiliar \u00e9 incumbido do preenchimento de um formul\u00e1rio. Verificou-se que um auxiliar gastou 4 horas para preencher 20 desses formul\u00e1rios. Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que dois outros auxiliares que t\u00eam o dobro da efici\u00eancia do primeiro preencher\u00e3o 50 desses formul\u00e1rios em","provas":[{"id":12342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"},{"id":12334,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470908,"hashId":"0096460bf0f225558acdb8fd7eb9e20b","enunciado":"<p align=justify>Para o registro de um caso, o agente auxiliar \u00e9 incumbido do\r\npreenchimento de um formul\u00e1rio. Verificou-se que um auxiliar\r\ngastou 4 horas para preencher 20 desses formul\u00e1rios.\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que dois outros\r\nauxiliares que t\u00eam o dobro da efici\u00eancia do primeiro\r\npreencher\u00e3o 50 desses formul\u00e1rios em<\/p>","resposta":1688474,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas e 30 minutos.","id":1688474,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 horas.","id":1688475,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 horas.","id":1688476,"corpo":"<p align=justify>10 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 horas.","id":1688477,"corpo":"<p align=justify>20 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40 horas.","id":1688478,"corpo":"<p align=justify>40 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264223,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/470908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Roberto estava andando na companhia de Luis que, repentinamente, desmaiou. Rapidamente, Roberto verificou os sinais vitais de Luis, para tentar identificar a gravidade da situa\u00e7\u00e3o. Uma a\u00e7\u00e3o que Roberto provavelmente tenha utilizado para rapidamente identificar um dos sinais vitais de Luis foi","provas":[{"id":12334,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":12342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470924,"hashId":"4e8dd02a9cc35b0f3bd4a9d20a02e696","enunciado":"<p align=justify>Roberto estava andando na companhia de Luis que,\r\nrepentinamente, desmaiou. Rapidamente, Roberto verificou\r\nos sinais vitais de Luis, para tentar identificar a gravidade da\r\nsitua\u00e7\u00e3o. Uma a\u00e7\u00e3o que Roberto provavelmente tenha\r\nutilizado para rapidamente identificar um dos sinais vitais de\r\nLuis foi<\/p>","resposta":1688557,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurar um term\u00f4metro, colocar na axila de Luis durante vinte minutos e, ent\u00e3o, aferir sua temperatura.","id":1688554,"corpo":"<p align=justify>procurar um term\u00f4metro, colocar na axila de Luis\r\ndurante vinte minutos e, ent\u00e3o, aferir sua temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sacudir violentamente Luis, na esperan\u00e7a de que ele recobrasse os sentidos.","id":1688555,"corpo":"<p align=justify>sacudir violentamente Luis, na esperan\u00e7a de que ele\r\nrecobrasse os sentidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colocar comida na boca de Luis, pois este poderia ter desmaiado de fome.","id":1688556,"corpo":"<p align=justify>colocar comida na boca de Luis, pois este poderia ter\r\ndesmaiado de fome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posicionar seu rosto pr\u00f3ximo \u00e0s narinas de Luis, para tentar ouvir ou sentir sua respira\u00e7\u00e3o.","id":1688557,"corpo":"<p align=justify>posicionar seu rosto pr\u00f3ximo \u00e0s narinas de Luis, para\r\ntentar ouvir ou sentir sua respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"posicionar Luis de ponta-cabe\u00e7a, para aumentar a quantidade de sangue correndo para o c\u00e9rebro.","id":1688558,"corpo":"<p align=justify>posicionar Luis de ponta-cabe\u00e7a, para aumentar a\r\nquantidade de sangue correndo para o c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264226,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Necropsia\/Aut\u00f3psia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399020,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-necropsia-autopsia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/470924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227,"slug":"especialista-em-assistencia-social-area-administracao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta conclus\u00e3o da pesquisa n\u00e3o comprov\u00e1vel pela tabela do texto I.","provas":[{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"},{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"},{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"},{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"},{"id":12337,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Advogado - 2010"},{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"},{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227,"slug":"especialista-em-assistencia-social-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":470942,"hashId":"cf82b0a1be45137bbc4647bef9f08228","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta conclus\u00e3o da pesquisa\r\nn\u00e3o comprov\u00e1vel pela tabela do texto I.<\/p>","resposta":1688648,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metade das ado\u00e7\u00f5es ocorreu em fam\u00edlias com renda superior a 1.500 reais por m\u00eas.","id":1688644,"corpo":"<p align=justify>Metade das ado\u00e7\u00f5es ocorreu em fam\u00edlias com renda\r\nsuperior a 1.500 reais por m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A maioria dos adotados eram crian\u00e7as brancas, rec\u00e9m-nascidas e do sexo feminino.","id":1688645,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos adotados eram crian\u00e7as brancas,\r\nrec\u00e9m-nascidas e do sexo feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maioria dos filhos adotados sabia da ado\u00e7\u00e3o.","id":1688646,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos filhos adotados sabia da ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro em dez pais adotivos tinham curso superior completo.","id":1688647,"corpo":"<p align=justify>Quatro em dez pais adotivos tinham curso superior\r\ncompleto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trinta e um por cento de casos problem\u00e1ticos foram aqueles em que os filhos souberam tardiamente que eram adotados ou, pior ainda, por informa\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":1688648,"corpo":"<p align=justify>Trinta e um por cento de casos problem\u00e1ticos foram\r\naqueles em que os filhos souberam tardiamente que\r\neram adotados ou, pior ainda, por informa\u00e7\u00e3o de\r\nterceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. ","id":264230,"enunciado":"<P align=justify>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12335\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12335\/20.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/470942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471244,"hashId":"6a51ff045e84cd246b83788e17e54ac9","enunciado":"<p align=justify>A respeito da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":1690118,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concis\u00e3o \u00e9 uma qualidade do texto oficial. Conciso \u00e9 o texto que faz uso do padr\u00e3o culto de linguagem, evitando voc\u00e1bulos de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria e o jarg\u00e3o.","id":1690116,"corpo":"<p align=justify>A concis\u00e3o \u00e9 uma qualidade do texto oficial. Conciso \u00e9\r\no texto que faz uso do padr\u00e3o culto de linguagem,\r\nevitando voc\u00e1bulos de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria\r\ne o jarg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um texto \u00e9 claro se possibilita compreens\u00e3o pelo leitor, ainda que ap\u00f3s uma longa an\u00e1lise.","id":1690117,"corpo":"<p align=justify>Um texto \u00e9 claro se possibilita compreens\u00e3o pelo leitor,\r\nainda que ap\u00f3s uma longa an\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pronome de tratamento adequado para oficiais-generais das For\u00e7as Armadas \u00e9 Vossa Excel\u00eancia.","id":1690118,"corpo":"<p align=justify>O pronome de tratamento adequado para\r\noficiais-generais das For\u00e7as Armadas \u00e9 Vossa\r\nExcel\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima \u00e9 forma alternativa correta de tratamento com rela\u00e7\u00e3o a altas autoridades das For\u00e7as Armadas.","id":1690119,"corpo":"<p align=justify>Vossa Excel\u00eancia Reverend\u00edssima \u00e9 forma alternativa\r\ncorreta de tratamento com rela\u00e7\u00e3o a altas autoridades\r\ndas For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fecho indicado para autoridades superiores, incluindo-se o presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 \u201cAtenciosamente\u201d.","id":1690120,"corpo":"<p align=justify>O fecho indicado para autoridades superiores,\r\nincluindo-se o presidente da Rep\u00fablica, \u00e9\r\n\u201cAtenciosamente\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264278,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 8","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/471244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fluoresc\u00eancia \u00e9 a capacidade de uma","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471584,"hashId":"9bb7587fdac2dc1a022712cbb00e6456","enunciado":"<p align=justify>Fluoresc\u00eancia \u00e9 a capacidade de uma<\/p>","resposta":1691741,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz, mesmo no escuro.","id":1691737,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz, mesmo no escuro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz quando submetida a uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ionizante.","id":1691738,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz quando submetida a uma\r\nrea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ionizante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia de emitir luz quando exposta a altas temperaturas.","id":1691739,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncia de emitir luz quando exposta a altas\r\ntemperaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz quando exposta a ondas e ultrassom.","id":1691740,"corpo":"<p align=justify>esp\u00e9cie qu\u00edmica de emitir luz quando exposta a ondas\r\ne ultrassom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subst\u00e2ncia de emitir luz vis\u00edvel quando exposta a radia\u00e7\u00f5es do tipo ultravioleta, raios X ou raios cat\u00f3dicos.","id":1691741,"corpo":"<p align=justify>subst\u00e2ncia de emitir luz vis\u00edvel quando exposta a\r\nradia\u00e7\u00f5es do tipo ultravioleta, raios X ou raios\r\ncat\u00f3dicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264331,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/471584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}